<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>第二章：遊戲基礎 on 蒙面少俠 中文站</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/</link><description>Recent content in 第二章：遊戲基礎 on 蒙面少俠 中文站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>遊戲就是一場對話</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/conversation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/conversation/</guid><description>遊戲就是一場對話
#
遊玩《蒙面少俠》的過程就是在進行一場對話。這意味著它並不是什麼難事！你們只需要坐在桌前，拿著骰子、鉛筆、和紙，然後互相交談就好了。在大多數的情況下，這些對話的內容都將圍繞著你們的角色。你說出他們做了什麼事、以及他們會如何反應。因為其他玩家不是你肚子裡的蛔蟲，因此你必須負責把你角色的想法、情緒、和感覺傳達給其他玩家和GM知道。
有的時候，你會在對話過程中直接沉浸於你角色的處境中，你不再是用第三人稱去描述角色的行動，而是真正成為了你的角色。你會比出你角色所做的手勢；說出你的角色所說的話。大部分人不需要多想就能做到這一點，因此當你在遊玩的時候，你也會很自然地就成為你所扮演的角色：你會想得到他們想要的東西，並在關鍵時刻畏懼骰子的結果。
角色扮演遊戲中的對話會隨著遊戲的過程而自然發展成形。但你們團隊的職責就是讓對話內容保持趣味。無論是規則、敘事技巧、或是你們帶到遊戲桌上的一切，全都是為了將對話的內容引導到有趣的地方而存在的。爆炸性的戰鬥！情緒化的自白！英勇的犧牲！以及任何故事可能帶領你們到達的情境！</description></item><item><title>構築場景</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/framing-scene/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/framing-scene/</guid><description>構築場景
#
要讓對話往有趣的方向發展，最好方法就是「構築場景」。比起坐在桌前含糊不清地談論那些酷炫的角色、他們的身分、或他們能做到什麼之類，不如把這些角色們放到有一個具體的地點場所，並給他們一個具體的目標去採取行動。你不會只說，「哦對，奈微小子擁有操控奈米科技的超能力，所以他可以運用體內的奈米粒子來製造武器！」，相反的，你會把奈微小子放到英雄團隊「典範者」的總部裡，並描述他把他的奈米粒子送進了附近的機器裡並接管了整個總部的安全系統。
把你的故事想成是一本漫畫或超級英雄電影。直接切入最精采的戲劇性奮戰，對抗那些危險的反派、或那些關於在困境下何謂是非對錯的複雜議題。跳過那些無聊的瑣事，直接進入正在發生、或那些即將發生事件的核心。或許這聽起來有些複雜，但它其實不比尋常對話要難多少；一旦你準備好並開始遊戲，遊戲的規則將會帶你走完剩下的路。 儘管GM擁有決定「什麼時候會發生什麼事」的最終決定權，但團隊中的每個人都有責任讓你們故事中的每一個場景都有有趣的開場，並朝有意義的方向發展。
強硬構築 Hard Framing
#
有時候GM會想加快故事的進展，或直接切入一個緊張或困難的局面。也許這會是個你們在過去所做決定而導致的後果，來得又快又狠──你過去意外從異位面傳送門釋放出來的龍型生物再次現身肆虐、或者你隊友的母親終於無法再忍受你們的青少年鬧劇。 GM將告訴你們發生了什麼事，而你的職責就是立即做出反應！
這種技巧被稱為「強硬構築場景」，之所以這麼稱呼，是因為它留給玩家的商量餘地較小；場景開始，然後PC們必須盡全力回應。儘管有這樣的慣例，但反派在實行他們卑鄙的陰謀詭計之前也經常不太會給英雄們事先計畫的機會。
喬的角色——「門徒」胡蜂女，在螳螂女──一名技藝高超的白銀世代英雄──的門下受訓。在高雅紳士的訓斥事件中，胡蜂女相較之下比較沒有受到影響，所以我決定要在她的故事中強推一把──畢竟，如果他們沒有被局勢擺布，那他們就不能說是《蒙面少俠》的角色了。
「所以胡蜂女，在開完你們在團隊基地的作戰會議後，妳打算去哪裡？去找螳螂女嗎？妳從上次戰鬥後就沒再和她說過話。」我問道。
「是的，我會去和她談談。我需要知道她對於找尋那些跟我們交手過的孩子們的下落這件事有什麼想法。」喬回答道。
「很好。所以妳來到了螳螂女為妳設置的秘密傳送門前，就是隱藏在巷子裡的那個，對吧？然而當妳到達時，施加在傳送門上的偽裝卻沒有它應有的樣子。傳送門看起來受到了破壞，且透過門內傳來的微弱影像，妳看到了不時閃爍著電光的控制台。看起來像是有什麼人硬是扳開了傳送門，然後強行闖了進去，妳打算做什麼？」
「你打算做什麼？」
#
「你打算做什麼？」是《蒙面少俠》中的常用句型。神翠市的步調飛快，因此當數以萬計的太空昆蟲從第五大道那頭的另一扇傳送門中蜂擁而出時，你實在沒有什麼時間能夠好好建構一套詳細的計畫。構築場景的目的就在於盡快讓角色們去面對「你打算做什麼？」的提問。而強硬構築的手法將使這個提問來的又快又急，讓角色們必須立刻回答。
總的來說，《蒙面少俠》是個注重戲劇性行動的遊戲。也許你會對角色們閒談數落前男女朋友的場景有興趣、或者期望制定複雜的計劃來應對危險超人類威脅，但這個遊戲所訴說的終究是一個關於快速決斷和衝動行事的故事。重要的是行動，而即使這行動是充滿戲劇張力和緊繃的對話也一樣。當然這不代表你永遠不會經歷那種沉思默想的時刻，但要明白，它們在這一切動作和戲劇衝突之間可說是相當稀少。畢竟，神翠市的步調可是很快的！
遵循敘事
#
在「回溯修訂」（又稱為「追溯修訂」）這種敘事技巧上，超級英雄漫畫尤其有著相當悠久的歷史。這種敘事技巧被用來撤銷或修正那些故事中已經被陳述的事實。比如說，其實那個角色沒有真的那場爆炸中死去——死掉的是他的外星複製體！真正的本體仍然躺在母艦上的靜止艙裡──這就是所謂的「回溯修訂」。
一個好的「回溯」會去尊重那些被確立為真的事實，並讓其顯得合情合理。 而糟糕的「回溯」則會無視故事中的事實，甚至扭曲環境以確保得到特定的結果。
如果你不去考慮過去確立的敘事脈絡而隨意「回溯」的話，那麼《蒙面少俠》的故事（就像很多超級英雄故事一樣）就會四分五裂。當你在《蒙面少俠》的遊戲對話中說了些什麼，那它就會變成事實，且往後的描述也都需要以它為基礎。堅守你們所確立的事實，遊戲就會獎勵你的紀律。
「啊，該死。」喬開口：「我要衝進傳送門，但壓低身子躲到控制台後面。如果這裡有其他人在場，我不想讓他們看到我。」
「太好了！」我回答。這是個黃金時機，因為胡蜂女正在獨自一人走向危險。「你穿過了傳送門，且你立刻聽到了迴盪在在一邊的詭異嗡鳴聲，以及一個從控制室某處傳來的聲音：『我一直在等妳過來，小女孩。』那是個古怪，卻又無比熟悉的電子合成音──妳相當確定那就是『科技游蛇』，螳螂女的其中一個老對手。」
「嘔天，我記得她，我不可能打贏她的，也許我就不該進來的。」
「太遲了。妳已經通過了傳送門，而且隨著一陣嘶嘶聲，傳送門也在妳身後嘎然關閉。」
「什麼？！她怎麼做到的？！」
就像我說的，這是個黃金時機。我遵循先前確立的事實來向胡蜂女揭露一個可怕的真相。 「妳幾乎可以從她的怪異嗓音中聽見她那邪惡的獰笑。『還記得之前有人把一些資料從螳螂女的核心裡偷走了嗎？噢，妳太擔心裡面有什麼東西被帶走或刪除，卻忘記要檢查系統裡有沒有被多植入了些什麼……』」
「啊，該死。」
在這個例子中，我們從兩個方面堅守著敘事。我讓自己遵循著故事的事實，確立科技游蛇入侵到這裡的方式。同時，我也要求喬遵循敘事，確保胡蜂女合理地堅持了自己的行動。
我試著忠實於故事中的事實——沒有人說過科技游蛇在螳螂女的數據核心中留下了一個代碼炸彈，但我們也從來沒有確定過上次遊戲聚會中到底是誰接觸了螳螂女的數據核心。假如我們已經確定了這個事實——比如說，如果胡蜂女已經得知入侵了螳螂女數據核心的犯人其實是「源碼駭客」——那麼當我說「其實科技游蛇才是真正的犯人」時，那麼我就是在忽視這個敘事事實。
另一方面，胡蜂女採取了一個無法挽回，且對她相當不利的行動——但這其實很棒！當你在玩《蒙面少俠》的時候，你經常會一頭栽進未知的埋伏、脫口說出無意但傷人的話語、或者在使用你的力量時產生預料之外的副作用。你採取行動，並承受後果──而這正是你想要的。你不能收回這些行動，就算你可能想收回也一樣，且你們全體都必須讓每個人都誠實地堅守在故事中實際發生的事情。
你可以會想要澄清、詳述、或打磨你所採取的行動，這也沒有關係。當喬說：「我要衝進傳送門。」時，我可能會問：「你就這樣帶著劈啪作響的電擊警棍衝進去？」而喬可能會回答：「不，我想保持低調和隱匿。」這類澄清和補充完全是可行的，但它們全都不能撤銷已經發生的事情。記住，堅持你所建立的事實。
動作與擲骰
#
構築場景能讓對話從一個有趣的情境開始，就彷彿瞄準目標，把箭搭在弦上。然而，實際上將箭帶到目標的是「動作」：它們以令人興奮的方式將你的角色與故事聯繫起來，並將故事推向你或許從未預期的方向。每一個動作都可以視作是一套小規則，用來協助你處理故事中的衝突、回答故事中的問題、並推動故事的發展。動作就像是這款遊戲的程式語言——「當你做x時，就會y」——隨著角色們採取行動去形塑和定義故事的樣貌。
基本動作是這個遊戲的核心，所有PC都可以在遊戲開始後去觸發它們。每個角色也都會有自己的扮演書動作，這些更加具體的程式語言將帶領角色朝著各自酷炫而有趣的方向前進。PC甚至可能會在遊戲過程中得到更多的動作。一般來說，基本動作涵蓋了那些《蒙面少俠》故事中會經常出現的情況，而其他特殊動作則涵蓋了專屬於特定角色或其他較為罕見的情境。
每個動作都有一個特定的觸發條件，也就是程序中的「當你做x時」的部分。它們不是在任何時候都能被觸發，也不是在你覺得應該觸發的時候觸發，相反的，它們只有在你的角色處於會觸發該動作的情境時才會被觸發。如果你想觸發某個動作，那麼你就必須去做一個能觸發它的行動。（當然，你也可以反過來透過避開動作的觸發條件來避免觸發該動作。）動作的觸發條件幾乎總是與故事情境掛鉤，這意味著所有的動作都遵守同一個大原則：如果你做了，那你就做了。如果你想要觸發基本動作中的〈直面威脅〉，那麼你就必須去直面威脅，也許你會是一邊尖叫一邊揮舞著雙拳向一個超級反派衝過去。而反過來說，如果你兩手各抓起一輛汽車朝著巨大機器人揮砸過去，那麼你就是在直接與威脅交戰，且無論你喜不喜歡，你都會因此觸發〈直面威脅〉這個動作。
瑪莉莎的角色，「蠻牛」酷牛姊，正處於一座超科學實驗室中──就跟在她身上做實驗的那種實驗室一樣──而她也因此不怎麼愉快。
「你認出了陳列在實驗室的各種基因培養槽、奈米機器、以及所有其他設備，酷牛姊。」我說。 「這就像是回到家一樣的怪異。在房間另一側還有其他人──像你一樣的少年少女──漂浮在那些基因培養槽中。注意到你的存在，房間內的科學家們驚訝地看著你，目瞪口呆。」
「噢，這可不行，」瑪莉莎說： 「我開始發狂似的把桌子給扔出去，朝著四面八方亂丟亂砸。我要把這個地方弄得亂七八糟。」
我點點頭。酷牛姊還沒有觸發動作；她超級強壯，因此把這些桌子翻倒亂扔對她來說並不是什麼難事，此外，她在這個場景中也沒有受到任何威脅。 「是的，妳把場面弄得一團糟。桌子被掀翻、化學藥品灑落一地，科學家們慌張地從妳身邊跑開。這個房間一片狼藉。然而就在這時，一整隊手持突擊步槍、穿著黑色裝甲的暴徒闖進房間。他們看起來甚至沒有要嚇阻你投降的意思，而是打算直接開槍。」
瑪莉莎對我露出微笑： 「好極了。我要衝進他們中間，打算把他們打飛出去。」
我點頭： 「很好。那麼理所當然的，你是在〈直面威脅〉。」
瑪莉莎做了個鬼臉：「哦，等等，我不覺得這些傢伙對我來說算是真正的危險──我是防彈的，對吧？」
「沒錯，但他們訓練有素，而且正朝著妳的方向集中火力傾瀉子彈。他們相當危險，即使對妳來說也是如此。妳還想衝過去大鬧一番嗎？」
瑪莉莎還有時間重新考慮要不要放棄這個行動——她還沒有越過那條線，也還沒有看到這個行動的後果。
「好，」她說：「就這樣上吧。」
瑪莉莎接著看向基本動作——〈直面威脅〉──來看看接下來會發生什麼事。
通常來說，當你觸發一個動作時，你會擲骰子來看看接下來會發生什麼。 這也是你在整個遊戲中唯一需要擲骰子的時候。你可能會想在其他時候透過擲骰來處理某些情況——不要這麼做，除非你在遊戲中確實做了某個會觸發動作的行為。有時候，你可能會因為想觸發某個動作而直接擲骰，卻沒有描述你在故事中採取了什麼行動——不要這麼做，除非你在遊戲中採取了某個會觸發它的行動。記住，永遠以故事優先。
有些動作僅僅是單純的輸入輸出，沒有涉及任何隨機元素，也不需要擲骰子。關於這類不須擲骰的動作，可以參見「自訂動作」章節中作為範例的〈新生典範者〉動作。</description></item><item><title>開始遊戲之前</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/starting-the-game/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/starting-the-game/</guid><description>開始遊戲之前
#
在你遊玩《蒙面少俠》之前，你需要先準備好一些東西，也需要先考慮好一些議題。
準備遊玩
#
你需要一個供你們遊戲的空間。如果你們打算面對面跑團，那麼你會需要一張夠大的桌子，讓每個人圍坐在桌邊，分散開來，保留一些擺放他們角色卡並擲骰的空間。確保你們已經準備好了所有你們需要的道具：基本動作和扮演書的影本、每個玩家各一對骰子、一些用來追蹤影響力的指示物、一疊索引卡或便利貼、以及一些鉛筆。
設好界線，這樣你才不會被其他人給侵擾或冒犯。不要猶豫在需要的時候休息一下──儘管不要有人在遊戲中途停下來跑去吃飯會更好，但上個廁所、點心時間、站起來伸展一下之類的短暫休息都沒有關係。不需要趕進度。
神翠市
#
如果你們遊玩《蒙面少俠》，那你們的遊戲舞台將會發生在神翠市。「關於神翠市」的章節記載了關於神翠市的情報，蒙面少俠的其他擴充書也提供了更多進一步的資訊（《神翠市先驅報集錦》和《神盾局的秘密》）。但事情是這樣的：最終，這都是你們的神翠市，按你們所需要的去改變、調整、適應它吧。
然而無論如何，關於神翠市有幾個關鍵要點是無論如何都會成立的：
自二十世紀初以來，這裡已經歷經了整整三個世代的超級英雄、超級反派、以及超自然災難。玩家角色是第四個世代的成員。過往世代的成員們如今仍然活躍，且都對神翠市的未來很感興趣。
這座城市已經相當習慣於各種各樣的瘋狂怪事，從在街上橫行肆虐的恐龍、將街區轉變成雄偉堡壘的黑巫師、到空中出現的平行次元、或甚至外星人入侵。這並不代表這些事情變得不再驚奇與意外，但它們確實會發生，且它們是這座城市日常生活的一部份──即使在某些似乎應該要改變了一切的事件發生之後，神翠市依然會繼續前進。
這座城市是全世界最偉大的城市，規模龐大，且充滿了幾乎所有你在任何其他城市所能找到的任何事物：紀念碑、博物館、大型企業、貧民窟、黑暗街巷、地下鐵、如此這般。這個巨大的區域包含了整座城市中許多不同的人口和社區，而生活在這裡的人們也呈現了豐富多樣性的人口組成。
除此之外，如果你需要或想要修改任何細節，就盡管放手去做吧！如果你認為你們版本的神翠市並沒有神盾局（針對超人類的秘密政府執法組織）的存在，而是有一支超人類特警部隊的話，那也很好。如果你認為你們版本有一個曾當過超級英雄的市長，那也很棒！當然，有一個厭惡超級英雄的市長也很不錯！
根據你們自己的決定去調整這座城市的樣貌。拋出問題，並在你們討論的過程中將其完整。歸根究柢，這座神翠市就是一個屬於你們的沙盒。
建立共識
#
超級英雄故事橫跨了相當廣泛的風格與類型，從耍寶搞怪、輕鬆有趣、到黑暗堅忍的類型都有。因此確保每個人對你們《蒙面少俠》的遊戲風格調性都保持一致的認識是相當重要的。你們可以根據你們遊戲桌的選擇去調整遊戲的調性，你們選擇的扮演書也多少會影響遊戲的風格。但以下這些是你們永遠需要納入考慮的基本共識。
生長於一個充滿超級英雄的世界
#
在《蒙面少俠》，所有角色都居住在神翠市中。他們也許並不是一輩子都生活在這裡，但他們確實在這裡生活了夠久的時間，並對這個地方有大致的理解。這意味著他們知道關於超級英雄和反派的悠久傳統、他們知道發生在城市街區的各種瘋狂事件、他們也知道自己是這個世界的一份子。每個人都可以說出至少幾個英雄或反派的名字，每個人都記得至少一次自己親眼目擊超級英雄或超級反派的意外事件。這一切都不是第一次發生；這些超級玩意兒並不是全新的事物──它們僅僅是發生在生活中的一個事實。
更重要的是，因為角色們是這個世界中的一份子，因此他們都會是其他某人所在意的對象。老一輩的人們肯定會出力投資你以及你將要成為的人物，無論這是因為他們想要阻止你成為偉大的英雄、或是因為他們想要培育你成為他們想要的樣子。你不可能悄悄溜走而不受到任何人的注意，你也不可能單方面接受老一輩英雄的支持而不發生任何衝突；做好準備。
你的團隊
#
在《蒙面少俠》，你們總是扮演著一群年輕超級英雄組成的團隊。你們團隊的具體細節將隨著你們在角色創建過程中做的每一個決定而被填補，從你所選擇的扮演書、到你面對GM提問時給出的答案。然而，關於你們團隊的幾個性質將永遠會是如此：
你們全都是自己選擇要待在這裡的。 你也許是被迫加入團隊、也可能是因為內疚而加入成為團隊的一員、或者你可能會大聲表示自己根本不想待在團隊中，同時卻又暗自喜愛著它。但最終，成為團隊的一份子始終是你們自己的選擇。這也是為什麼這個團隊不會在一轉眼就分崩離析──出於任何符合你角色性格的理由，你想要待在這裡，無論那個理由是什麼。
你們不是殺手。 你們是個相當年輕的團隊，你們或許犯過一些錯誤、炸毀過某些東西，你們魯莽的行動也許導致了傷亡。但你們不是殺手；你們不會為了解決問題就輕易殺死站在對立面的人們，就好像那沒什麼大不了的那樣。如果你的團隊有興趣採取更激烈的手段，那麼你們可能會把殺戮納入解決難題的選項，並與殺戮的沉重與複雜性爭鬥。但起碼目前為止，你們的團隊還沒有踏上那條黑暗的道路。
你們並沒有被懸賞通緝或違法。 也許技術上來說，你們團隊的存在是違法的──這取決於你們版本的神翠市是如何看待超人類團體。但即使你們是違法的，你們也還沒有落到被當局追捕的下場。成年人們會更傾向對你們釋出善意，提供支持或引導，從而提供任何你所需要的法律協助。你在遊戲過程中採取的行動可能會使你們陷入被追捕或囚禁的窘境，但起碼在遊戲開始時，情況並非如此。
你們尚未受到寵愛。 就跟你們尚未被其他超級英雄或執法機關追捕一樣，你們也還沒有得到這座城市的寵愛。你們也許或多或少被人們喜歡、或多或少被人們懷疑，但無論如何，你們團隊存在的時間還不夠長，大眾也還沒有真正對你們團隊發展出任何長久性的支持與喜愛。就算你被民眾愛戴，那也只是對名人的愛，短暫，且非常容易由粉轉黑。</description></item><item><title>為什麼要玩這個遊戲？</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/why-play/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/why-play/</guid><description>為什麼要玩這個遊戲？
#
為什麼我們要做這些？現在的電視、電影院、甚至書店裡都有很多超級英雄的故事，你不需要花力氣自己寫就可以享受它們，為什麼我們還要花這麼大力氣去講故事呢？
因為這一切都太他媽棒透了！
因為當你們遊玩《蒙面少俠》的時候，你們將創造出屬於自己的酷炫英雄，他們有趣、能幹、強大，且能夠領銜主演自己的漫畫故事。然後，你能夠見證這些角色以戲劇性、緊張刺激、以及──最重要的──無比有趣的方式相互碰撞。你們將創造出你們自己的超級英雄團隊，看著他們彼此爭執，聚集在一塊，然後把所有阻礙一腳踢開！
因為超級英雄的故事讓你可以玩遍任何你喜愛的瘋狂元素，並把它們融合編織成精彩萬分的故事。吸血鬼？沒問題！機器人？肯定的！外星人？當然有！外星機器吸血鬼？為什麼不呢！超級英雄漫畫對那些荒誕瘋狂的要素總是如此自然，而它們也讓你能利用同樣不受限的創意源泉去發揮，並單純享受於編造故事的喜悅！
因為我們都能體會這些角色的感受以及他們的故事。我們最終都必須長大，所以你要麼已經成為大人，要麼現在正在經歷這一切，或總有一天會面對它們。 我們都有過因為別人的話語而改變對自己看法的體驗，我們也都得決定要接受它們，還是將其拒於門外並找尋其他看法。而這也代表，儘管摻雜著蜘蛛惡魔、超能警察、或是變裝大盜等亂七八糟的要素，故事中這些角色所經歷的一切也全都能讓我們感同身受，甚至對我們來說是無比真實的。
因為這些年輕英雄、他們的超能力、以及他們熱血戰鬥的故事，全都是又誇張又響亮的人物通俗劇。 它們狗血，迷人，過火誇大，而只要你投入了哪怕一點點自我進去，你就會深陷其中。
因為每個人都想告訴你你該成為什麼樣的人物。而你，孩子，必須找到自己的道路。</description></item></channel></rss>