<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>關於基本規則 on 蒙面少俠 中文站</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/</link><description>Recent content in 關於基本規則 on 蒙面少俠 中文站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>開始遊戲之前</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/starting-the-game/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/starting-the-game/</guid><description>開始遊戲之前
#
在你遊玩《蒙面少俠》之前，你需要先準備好一些東西，也需要先考慮好一些議題。
準備遊玩
#
You need a space to play. If you’re playing face-to-face, you want a table big enough for everybody to sit around it, spread out a bit, put their character sheets down, and roll dice. Make sure you’ve got printed copies of the basic moves and the playbooks ready to go, along with a pair of dice for each player, some tokens for tracking Influence, a batch of index cards or post-its, and a bunch of pencils.</description></item><item><title>動作與擲骰</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/move-and-dice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/move-and-dice/</guid><description>MOVES AND DICE
#
Framing scenes starts the conversation in an interesting place, like nocking an arrow on the bow and aiming it at a target. But the moves carry the arrow to the target. They connect your characters to the fiction in exciting ways, and they drive the story in directions you might not expect. Each move is a small set of rules that help resolve conflicts, answer questions in the fiction, and push the story forward.</description></item><item><title>基本動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-moves/</guid><description>基本動作
#
在遊玩《蒙面少俠》的過程中，每個玩家都會使用到這些基本動作，推動故事的發展。
這七個基本動作分別是：〈直面威脅〉、〈釋放你的力量〉、〈保衛某人〉、〈評估局勢〉、〈煽動某人〉、〈安慰或支持某人〉、〈揭穿面具〉。本章將提供這些動作各自的詳細說明、以及他們如何在故事中發揮作用的使用範例。
直面威脅
#
當你直接與威脅交戰時，擲+危險。
若成功，你們對彼此造成交互打擊。 擲出10+時，從下列挑選二項。 擲出7-9時，挑選一項。
抵抗或避開對方的攻擊 奪走他們身上的某物 為你的隊友創造一個機會 讓對手恐懼、吃驚、或留下深刻印象
〈直面威脅〉詳述
〈直面威脅〉是一個用來直接與某樣東西──怪物或反派之類──戰鬥的動作。如果你只是伺機打帶跑，希望藉此讓敵人精疲力盡的話，那麼你就不是在直接與威脅交戰，也因此不會觸發這個動作。如果你是在對抗某個對你來說不怎麼危險的人或物，那麼它不會被視作威脅，這個動作也就當然不會被觸發。
「對彼此造成交互打擊」意味著你和威脅都對彼此造成了有效的攻擊。這可能會導致敘事發生變化──除非你的軀體刀槍不入，否則被一頭巨大怪物給打中很可能會讓你傷痕累累。而除了敘事之外的影響，這也通常意味著雙方標記狀態、或是觸發〈承受沉重打擊〉這個動作。
當你與NPC威脅互相造成交互打擊時，GM會標記NPC的其中一個狀態，並要求你為你的角色直接標記一個狀態、或是擲骰進行〈承受沉重打擊〉動作，取決於敘事情境。GM可以自行選擇要為NPC標記哪一個狀態。如果GM要求你進行〈承受沉重打擊〉動作，那麼你只需要遵循這個動作的規則描述來決定接下來發生什麼事就好；如果GM要求你標記一個狀態，那麼他也會接著告訴你該標記哪一個狀態。
當你與PC威脅互相造成交互打擊時，你們雙方都得擲骰進行〈承受沉重打擊〉動作。
關於〈直面威脅〉的選項 抵抗或避開對方的攻擊 意味著你不會受到對方打擊的影響──也許你躲開了威脅的攻擊、或是你滿不在乎的接下了它，看哪種情況對你的角色和威脅來說比較合理。這個選項能確保你毫髮無傷地挺過難關，但不會給你帶來其他好處──這代表你僅僅是擊中了威脅、並很可能只讓他標記了一個狀態而已。
奪走他們身上的某物 意味著你可以從威脅身上奪走某個物理上或概念上的東西。舉例來說，你可以狠揍一拳讓威脅鬆手，打掉他們手上的末日死光槍；或者，你可以奪走他們的立足點讓他們跌倒在地，給你一個絕佳的逃跑機會；又或者，你可以奪走他們的站位，讓他們不再位於超光速粒子大砲的控制面板前方。這個選項給你一個大好機會去透過攻擊來改變敵我局勢。
為你的隊友創造一個機會 意味著你為你的隊友（或者其他盟友）創造出了一個行動的機會、或取得某種優勢。也許你把反派檔在一邊，你的隊友因此有機會衝過去阻截微中子炸彈的啟動。或許你狠狠猛擊惡棍，讓他直直飛向了你在空中的隊友，讓他們有機會接一套漂亮的連續技。無論如何，這個選項都能讓團隊戰術得以實現。
有時候，你會選擇這個選項來改變實際的局勢，讓你的隊友能因此逮到機會去做某個他們原本做不到的事情；而有時候，這個選項就只是為你隊友提供助力。前者的話，選擇這個選項將讓你的隊友獲得採取該行動的機會。若情況為後者，那麼你們將因此獲得一點 團隊默契（參見 團隊默契 章節）。GM會告訴你當時的情境是哪一種。
讓對手恐懼、吃驚、或留下深刻印象 意味著你在交互造成打擊後影響了威脅對你的看法。也許在你展現出如此強大的力量後，他們會突然對你另眼相看；又或許你以一種他們前所未見的方式證明了自己的危險，而他們將因此試圖從你身邊逃離。當你在面對NPC威脅時選擇了這個選項，GM將從這些選項中（恐懼、吃驚、或留下深刻印象）挑選最合理的反應。而無論是NPC或PC，GM可能也會為其標記一個狀態以反映該角色的新看法，只要這個發展符合敘事即可。
〈直面威脅〉的範例 「蠻牛」多羅（由瑪莉莎扮演）在上一次的慘敗後被抓到了這個秘密實驗室，而她現在正嘗試著從中逃脫。在她逃跑的過程中，她遇到了一個跟她極為相似的超人類實驗體；她的克隆體，烏爾莎。烏爾莎露出了殘酷的笑容，讓金屬利爪唰的一聲從她的指尖伸出──這個加強版的能力是多羅所沒有的。瑪莉莎說多羅向旁啐了一口作為回應，並接著舉起雙拳，衝向烏爾莎打算把她狠狠痛揍一番。
在這個情境下，多羅很顯然是在直接與威脅交戰，因此我要求瑪莉莎擲骰進行〈直面威脅〉動作。她擲+危險，並得到了 8 的結果：她和烏爾莎對彼此造成交互打擊，且只能選擇一個選項。瑪莉莎選擇了「奪走烏爾莎身上的某物」──在這個情境下，也就是烏爾莎的金屬利爪。我向瑪莉莎詢問多羅是怎麼做到這件事的，她便描述道多羅抓住了烏爾莎的雙手，將其狠狠砸進牆中，因而折斷了她的利爪。這聽起來很讚！但在這件事發生之前，烏爾莎的金屬利爪會先一步在多羅身上留下幾道可怖的爪痕，而且就連多羅那超級堅硬的肌膚都無法擋下這道爪擊──我要求瑪莉莎為多羅擲骰進行〈承受沉重打擊〉動作，且我給烏爾莎標記了一個狀態（我認為「憤怒」是個很適合的狀態）。
「異變者」雷克斯（由麥特扮演）闖入了異星征服者的侵攻機獸的操控艙──這頭跟摩天大樓一樣巨大的機器人正在神翠市街道上瘋狂肆虐。雷克斯的視線掃過整個控制艙，裏面滿滿都是征服者的手下，一群實力遠遠不及那位外星大帝的外星雜魚。
「我要衝進去，然後把他們一個個丟飛出去，我需要骰〈直面威脅〉嗎？」麥特問道。
「不用。」我說：「他們不是你的對手，所以不算什麼威脅。你輕而易舉地把他們全都丟飛了出去，並完全癱瘓了侵攻機獸的控制。然而，你也在此時聽見異星征服者的聲音從控制艙的入口傳來……」
釋放你的力量
#
當你釋放你的力量克服阻礙、重塑環境、或延展感官時，擲+古怪。
若成功，你成功達成目的。 擲出7-9時，你標記一個狀態、或者ＧＭ會告訴你這股力量是多麼不穩定或僅只造成暫時性的影響。
〈釋放你的力量〉詳述
〈釋放你的力量〉這個動作就是使用你的能力去做某件複雜、危險、和複雜的行動。這個並不是「使用你的力量」動作──你的超能力大概可以用在幾乎所有其他基本動作上。這個動作針對的情境是：你用你的能力做出某個激烈的行動，而我們不確定它會如何發展、或甚至你是否能成功。
這其中的差別相當關鍵──單純使用你的超能力並不算是釋放力量。釋放力量意味著你將能力逼到極限、或在危險或困難的情況下使用它們。在遊戲過程中，你們將會位每個角色建立各自能力的基準，而這也將告訴你們什麼情況下算是釋放力量、什麼時候不算。記住，這些角色全都是年輕的英雄，他們還在熟悉自己的超能力、摸索自己能做到什麼──當時機來到，他們往往能夠釋放力量，突破自己原本能力的限制。
若你並沒有打算克服阻礙、重塑環境、或延展感官的話，那麼你大概也不會釋放你的力量。儘管如此，這三個行動分類的解釋其實相當廣泛。比如說，「克服阻礙」包括了搶先邪惡的神速惡魔一步飛到上古神器的位置、到粉碎煉獄女為阻撓你接近她聖所而施展的巫術能量力場牆。「重塑環境」可以是擊垮建築物的其中一面牆好讓你從中逃脫、也可以是使用你的磁力控制超能力來把反派囚禁在金屬構成的牢籠中。「延展感官」則涵蓋了像將你的心靈感應能力延伸觸及到他人的心中、或是使用你的超視覺看到半個城市外的景象。
〈釋放你的力量〉是個稍微有些包羅萬象的動作。當你嘗試揮拳打擊一頭巨大的岩石怪物時，你可能會覺得你在〈釋放你的力量〉，也就是你的超能怪力……然而這其實是個〈直面威脅〉的動作。當你嘗試創造一道龐大的寒冰之牆以保護你的朋友們不受爆炸所傷，你可能會覺得你在〈釋放你的力量〉……但這實際上是個從立即性威脅中〈保衛某人〉的動作。在使用這個動作之前，永遠記得先檢查是否有其他動作更具體或更符合當下的情境──這個動作正是為了處理其他動作不適用的情況而存在的。
如果角色們僅僅是使用他們正常人的能力去解決問題──比如說，不使用任何超能力來逃離威脅、或僅僅是開車撞向敵人──那麼這就不是〈釋放你的力量〉。GM直接根據敘事情境來描述發生了什麼事。如果你想嘗試控制下來發生的事，那麼就使用你的超能力來解決問題吧！
關於〈釋放你的力量〉的選項 若成功，你成功達成目的 意味著只要你骰出 7 或以上，無論你打算做什麼，你都能成功做到你想做的事情。但當你擲出 7-9 時，你必須選擇標記一個狀態（狀態由你選擇，而不是GM）、或讓GM告訴你這股力量是多麼不穩定或僅只造成暫時性的影響。</description></item><item><title>團隊默契</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-team-move/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-team-move/</guid><description>TEAM MOVES
#</description></item><item><title>影響力</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-influence/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-influence/</guid><description>INFLUENCE
#</description></item><item><title>狀態</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-conditions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-conditions/</guid><description>CONDITIONS
#</description></item><item><title>聚會動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-session-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-session-moves/</guid><description>SESSION MOVES
#</description></item></channel></rss>