<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>關於基本規則 on 蒙面少俠 中文站</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/</link><description>Recent content in 關於基本規則 on 蒙面少俠 中文站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>開始遊戲之前</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/starting-the-game/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/starting-the-game/</guid><description>開始遊戲之前
#
在你遊玩《蒙面少俠》之前，你需要先準備好一些東西，也需要先考慮好一些議題。
準備遊玩
#
You need a space to play. If you’re playing face-to-face, you want a table big enough for everybody to sit around it, spread out a bit, put their character sheets down, and roll dice. Make sure you’ve got printed copies of the basic moves and the playbooks ready to go, along with a pair of dice for each player, some tokens for tracking Influence, a batch of index cards or post-its, and a bunch of pencils.</description></item><item><title>動作與擲骰</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/move-and-dice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/move-and-dice/</guid><description>MOVES AND DICE
#
Framing scenes starts the conversation in an interesting place, like nocking an arrow on the bow and aiming it at a target. But the moves carry the arrow to the target. They connect your characters to the fiction in exciting ways, and they drive the story in directions you might not expect. Each move is a small set of rules that help resolve conflicts, answer questions in the fiction, and push the story forward.</description></item><item><title>基本動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-moves/</guid><description>基本動作
#
在遊玩《蒙面少俠》的過程中，每個玩家都會使用到這些基本動作，推動故事的發展。
這七個基本動作分別是：〈直面威脅〉、〈釋放你的力量〉、〈保衛某人〉、〈評估局勢〉、〈煽動某人〉、〈安慰或支持某人〉、〈揭穿面具〉。本章將提供這些動作各自的詳細說明、以及他們如何在故事中發揮作用的使用範例。
直面威脅
#
當你直接與威脅交戰時，擲+危險。
若成功，你們對彼此造成交互打擊。 擲出10+時，從下列挑選二項。 擲出7-9時，挑選一項。
抵抗或避開對方的攻擊 奪走他們身上的某物 為你的隊友創造一個機會 讓對手恐懼、吃驚、或留下深刻印象
〈直面威脅〉詳述
〈直面威脅〉是一個用來直接與某樣東西──怪物或反派之類──戰鬥的動作。如果你只是伺機打帶跑，希望藉此讓敵人精疲力盡的話，那麼你就不是在直接與威脅交戰，也因此不會觸發這個動作。如果你是在對抗某個對你來說不怎麼危險的人或物，那麼它不會被視作威脅，這個動作也就當然不會被觸發。
「對彼此造成交互打擊」意味著你和威脅都對彼此造成了有效的攻擊。這可能會導致敘事發生變化──除非你的軀體刀槍不入，否則被一頭巨大怪物給打中很可能會讓你傷痕累累。而除了敘事之外的影響，這也通常意味著雙方標記狀態、或是觸發〈承受沉重打擊〉這個動作。
當你與NPC威脅互相造成交互打擊時，GM會標記NPC的其中一個狀態，並要求你為你的角色直接標記一個狀態、或是擲骰進行〈承受沉重打擊〉動作，取決於敘事情境。GM可以自行選擇要為NPC標記哪一個狀態。如果GM要求你進行〈承受沉重打擊〉動作，那麼你只需要遵循這個動作的規則描述來決定接下來發生什麼事就好；如果GM要求你標記一個狀態，那麼他也會接著告訴你該標記哪一個狀態。
當你與PC威脅互相造成交互打擊時，你們雙方都得擲骰進行〈承受沉重打擊〉動作。
關於〈直面威脅〉的選項 抵抗或避開對方的攻擊 意味著你不會受到對方打擊的影響──也許你躲開了威脅的攻擊、或是你滿不在乎的接下了它，看哪種情況對你的角色和威脅來說比較合理。這個選項能確保你毫髮無傷地挺過難關，但不會給你帶來其他好處──這代表你僅僅是擊中了威脅、並很可能只讓他標記了一個狀態而已。
奪走他們身上的某物 意味著你可以從威脅身上奪走某個物理上或概念上的東西。舉例來說，你可以狠揍一拳讓威脅鬆手，打掉他們手上的末日死光槍；或者，你可以奪走他們的立足點讓他們跌倒在地，給你一個絕佳的逃跑機會；又或者，你可以奪走他們的站位，讓他們不再位於超光速粒子大砲的控制面板前方。這個選項給你一個大好機會去透過攻擊來改變敵我局勢。
為你的隊友創造一個機會 意味著你為你的隊友（或者其他盟友）創造出了一個行動的機會、或取得某種優勢。也許你把反派檔在一邊，你的隊友因此有機會衝過去阻截微中子炸彈的啟動。或許你狠狠猛擊惡棍，讓他直直飛向了你在空中的隊友，讓他們有機會接一套漂亮的連續技。無論如何，這個選項都能讓團隊戰術得以實現。
有時候，你會選擇這個選項來改變實際的局勢，讓你的隊友能因此逮到機會去做某個他們原本做不到的事情；而有時候，這個選項就只是為你隊友提供助力。前者的話，選擇這個選項將讓你的隊友獲得採取該行動的機會。若情況為後者，那麼你們將因此獲得一點 團隊默契（參見 團隊默契 章節）。GM會告訴你當時的情境是哪一種。
讓對手恐懼、吃驚、或留下深刻印象 意味著你在交互造成打擊後影響了威脅對你的看法。也許在你展現出如此強大的力量後，他們會突然對你另眼相看；又或許你以一種他們前所未見的方式證明了自己的危險，而他們將因此試圖從你身邊逃離。當你在面對NPC威脅時選擇了這個選項，GM將從這些選項中（恐懼、吃驚、或留下深刻印象）挑選最合理的反應。而無論是NPC或PC，GM可能也會為其標記一個狀態以反映該角色的新看法，只要這個發展符合敘事即可。
〈直面威脅〉的範例 「蠻牛」酷牛姐（由瑪莉莎扮演）在上一次的慘敗後被抓到了這個秘密實驗室，而她現在正嘗試著從中逃脫。在她逃跑的過程中，她遇到了一個跟她極為相似的超人類實驗體；她的克隆體，烏爾莎。烏爾莎露出了殘酷的笑容，讓金屬利爪唰的一聲從她的指尖伸出──這個加強版的能力是多羅所沒有的。瑪莉莎說酷牛姐向旁啐了一口作為回應，並接著舉起雙拳，衝向烏爾莎打算把她狠狠痛揍一番。
在這個情境下，酷牛姐很顯然是在直接與威脅交戰，因此我要求瑪莉莎擲骰進行〈直面威脅〉動作。她擲+危險，並得到了 8 的結果：她和烏爾莎對彼此造成交互打擊，且只能選擇一個選項。瑪莉莎選擇了「奪走烏爾莎身上的某物」──在這個情境下，也就是烏爾莎的金屬利爪。我向瑪莉莎詢問酷牛姐是怎麼做到這件事的，她便描述說酷牛姐抓住了烏爾莎的雙手，將其狠狠砸進牆中，因而折斷了她的利爪。這聽起來很讚！但在這件事發生之前，烏爾莎的金屬利爪會先一步在酷牛姐身上留下幾道可怖的爪痕，而且就連酷牛姐那超級堅硬的肌膚都無法擋下這道爪擊──我要求瑪莉莎為酷牛姐擲骰進行〈承受沉重打擊〉動作，且我給烏爾莎標記了一個狀態（我認為「憤怒」是個很適合的狀態）。
「異變者」雷克斯（由麥特扮演）闖入了異星征服者的侵攻機獸的操控艙──這頭跟摩天大樓一樣巨大的機器人正在神翠市街道上瘋狂肆虐。雷克斯的視線掃過整個控制艙，裏面滿滿都是征服者的手下，一群實力遠遠不及那位外星大帝的外星雜魚。
「我要衝進去，然後把他們一個個丟飛出去，我需要骰〈直面威脅〉嗎？」麥特問道。
「不用。」我說：「他們不是你的對手，所以不算什麼威脅。你輕而易舉地把他們全都丟飛了出去，並完全癱瘓了侵攻機獸的控制。然而，你也在此時聽見異星征服者的聲音從控制艙的入口傳來……」
釋放你的力量
#
當你釋放你的力量克服阻礙、重塑環境、或延展感官時，擲+古怪。
若成功，你成功達成目的。 擲出7-9時，你標記一個狀態、或者ＧＭ會告訴你這股力量是多麼不穩定或僅只造成暫時性的影響。
〈釋放你的力量〉詳述
〈釋放你的力量〉這個動作就是使用你的能力去做某件複雜、危險、和複雜的行動。這個並不是「使用你的力量」動作──你的超能力大概可以用在幾乎所有其他基本動作上。這個動作針對的情境是：你用你的能力做出某個激烈的行動，而我們不確定它會如何發展、或甚至你是否能成功。
這其中的差別相當關鍵──單純使用你的超能力並不算是釋放力量。釋放力量意味著你將能力逼到極限、或在危險或困難的情況下使用它們。在遊戲過程中，你們將會位每個角色建立各自能力的基準，而這也將告訴你們什麼情況下算是釋放力量、什麼時候不算。記住，這些角色全都是年輕的英雄，他們還在熟悉自己的超能力、摸索自己能做到什麼──當時機來到，他們往往能夠釋放力量，突破自己原本能力的限制。
若你並沒有打算克服阻礙、重塑環境、或延展感官的話，那麼你大概也不會釋放你的力量。儘管如此，這三個行動分類的解釋其實相當廣泛。比如說，「克服阻礙」包括了搶先邪惡的神速惡魔一步飛到上古神器的位置、到粉碎煉獄女為阻撓你接近她聖所而施展的巫術能量力場牆。「重塑環境」可以是擊垮建築物的其中一面牆好讓你從中逃脫、也可以是使用你的磁力控制超能力來把反派囚禁在金屬構成的牢籠中。「延展感官」則涵蓋了像將你的心靈感應能力延伸觸及到他人的心中、或是使用你的超視覺看到半個城市外的景象。
〈釋放你的力量〉是個稍微有些包羅萬象的動作。當你嘗試揮拳打擊一頭巨大的岩石怪物時，你可能會覺得你在〈釋放你的力量〉，也就是你的超能怪力……然而這其實是個〈直面威脅〉的動作。當你嘗試創造一道龐大的寒冰之牆以保護你的朋友們不受爆炸所傷，你可能會覺得你在〈釋放你的力量〉……但這實際上是個從立即性威脅中〈保衛某人〉的動作。在使用這個動作之前，永遠記得先檢查是否有其他動作更具體或更符合當下的情境──這個動作正是為了處理其他動作不適用的情況而存在的。
如果角色們僅僅是使用他們正常人的能力去解決問題──比如說，不使用任何超能力來逃離威脅、或僅僅是開車撞向敵人──那麼這就不是〈釋放你的力量〉。GM直接根據敘事情境來描述發生了什麼事。如果你想嘗試控制下來發生的事，那麼就使用你的超能力來解決問題吧！
關於〈釋放你的力量〉的選項 若成功，你成功達成目的 意味著只要你骰出 7 或以上，無論你打算做什麼，你都能成功做到你想做的事情。但當你擲出 7-9 時，你必須選擇標記一個狀態（狀態由你選擇，而不是GM）、或讓GM告訴你這股力量是多麼不穩定或僅只造成暫時性的影響。</description></item><item><title>影響力</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-influence/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-influence/</guid><description>影響力
#
影響力是一種用來衡量誰的話語、行動、意見、和榜樣對你有意義的方式。如果某人擁有對你的影響力，那麼代表你在乎他們的所言所行。預設上，成年人都擁有對PC們的影響力──年輕英雄們在乎成年人對他們說的話。 但隨著時光流逝，他們將能夠挪去他們不想要聽進話語的人們對他們的影響力。
影響力是一種二元性的資源，就像開關一樣。你要嘛擁有對某人的影響力，要嘛沒有。如果你已經擁有對某個PC的影響力，而你因為某些原因再次獲得對他的影響力時，則你改為立即調動他的標籤屬性，告訴他該讓哪個標籤屬性上升，哪個標籤屬性下降。如果你再次獲得對某個NPC的影響力，則你改為獲得下次以他為目標進行動作時+1。
酷牛姊從發狂的電子霸王龍爪下〈保衛〉了神雀，抱著他跳到了一旁。瑪莉莎選擇要獲得她保衛對象的影響力，但酷牛姊原本就已經擁有對神雀的影響力，因此她將改為立即調動神雀的標籤屬性。
「『給我站起來，英雄。』酷牛姊咕噥，看著倒在她身上的神雀：『我們拯救人們的任務可還沒結束，這個城市還需要你。』」瑪莉莎繼續說：「我要讓他的救助提升，優越下降。」
就跟《蒙面少俠》中絕大部分的事物一樣，影響力同時具有敘事與機制上的意義。如果有個動作讓某人獲得了對你的影響力，那就意味著你現在在乎他們的想法了。你或許對他們恨之入骨！但他們的話仍然能擊中你的要害。
如果你認為你的角色在乎他人的想法，且他尚未擁有對你的影響力，那麼你可以隨時讓他獲得對你的影響力。不要害羞！承認他人對你的英雄來說很重要是一件很有趣的事。
然而反過來說，你不能輕易奪去他人對你的影響力──想要不在乎他人的想法並不是件容易的事。在遊戲中只有少數幾個方式能夠讓你挪走他人對你的影響力，且直到你把握這個機會之前，你都將一直在意著他們的想法。
使用影響力
#
影響力最重要的功能就是決定誰的話語能夠影響你，並有機會調動你的標籤屬性。
發揮影響
#
當某個對你有影響力的人物跟你說你是什麼樣的人、或告訴你這個世界是如何運作的，你可以接受他所說的、或拒絕他的影響。若你接受他所說的，則GM將會要求你根據其言行調動你的標籤屬性。若你想讓標籤屬性保持原樣，則你必須選擇拒絕。
接受他所說的 意味著你讓他的話語直擊你的心靈。當GM調動你的標籤屬性時，他將會遵循敘事情境和角色實際說的話語，因此這個變化會是基於實際發生的事件──你不會對某人怒吼「你是個真正的威脅！」，卻讓他的救助上升，危險下降。GM 會在你選擇要接受或拒絕影響之前，告訴你他將如何調動你的標籤屬性。至於拒絕他的影響 就又是另一回事了（參見後述）。
跟〈安慰或支持某人〉一樣，這個動作必須要達到某個強度或戲劇性的門檻才能夠被觸發。它並不會因為某人說：「你這個渾蛋！」就被觸發。他們要嘛必須試著讓你改變你對自己或這個世界的認知、或他們表達自己看法的方式是如此強烈，以至於其確實影響了你的觀點。
螳螂女，胡蜂女的導師，理所當然擁有對胡蜂女的影響力。現在，螳螂女正在批評胡蜂女最近的表現。
「你的表現可以比這更好。」我扮演著螳螂女，說道：「如果你還想要繼續下去，你就必須要做的更好。在我們這一行，智慧、謹慎、和細心遠遠比膽量還要重要。」我很肯定螳螂女是在告訴胡蜂女她自己是誰──她認為胡蜂女過於衝動，但也有足夠的智慧把事情辦好。
「胡蜂女，螳螂女正試圖調動你的標籤屬性。如果你接受她所說的話，那麼你將會提升你的優越，但降低你的危險。」
多數情況下，這個動作會在NPC告訴你你是什麼人、你該成為什麼人、或這個世界是如何運作時被觸發。當PC們做出類似行動時，這個動作也同樣能發揮效果。然而，任何PC觸發的其他動作都會取代這個動作。如果PC採取的行動看起來更像是觸發了〈安慰或支持某人〉或〈煽動某人〉，那麼改為使用那些動作，而非這個動作。
天樂女和黃昏正試著用天樂女最愛的其中一個消遣方式來放鬆──逛著琳瑯滿目的餐車吃吃喝喝──並一邊閒聊。
「『我很高興我們能一起經歷這些。』」扮演著天樂女，安茱莉亞說道：「『你和團隊中的其他人不一樣，我一直很擔心我會永遠無法理解妳。』」
天樂女並沒有打算煽動黃昏、或是安慰或支持她。如果天樂女擁有對黃昏的影響力的話，那麼她就是在對黃昏說她是什麼樣的人──並因此提升她的古怪──然而天樂女並沒有對黃昏的影響力，因此什麼都沒發生。
「喔，是嗎。」格蕾絲，扮演著黃昏，說道：「黃昏對天樂女的話語感到有些惱火，說：『妳說我是妳永遠無法理解的人，可妳自己卻是個在幾周前還完全不懂英語的藍色外星人。』」
黃昏確實擁有對天樂女的影響力。一樣，黃昏並沒有在試著煽動或安慰或支持天樂女，但她的話語肯定是在告訴天樂女關於她是什麼樣的人。
「天樂女，黃昏要調動妳的標籤，提升古怪，降低平凡。妳打算接受她所說的話嗎？」我問安茱莉亞。
「嗯，我想是吧。」安茱莉亞回答，並因此調動了她的標籤屬性。
除此之外，影響力還有些其他用途：
如果你擁有對某人的影響力，你對他進行的所有動作都獲得+1加值。 這意味著你在對他進行〈直面威脅〉、〈釋放你的力量〉、〈保衛某人〉、〈煽動某人〉、〈安慰或支持某人〉、和〈揭穿面具〉時都享有+1加值。同時你在對他使用你的扮演書動作時也能獲得+1加值。你甚至可能因此在〈評估局勢〉上能獲得+1加值，只要對方是你專注審視的目標。
胡蜂女擁有對神射手的影響力，因此當胡蜂女嘗試煽動神射手去跟她一起出任務而不是悶在房間發脾氣時，她在進行〈煽動某人〉時將獲得+1加值。
你也可以選擇〈耗用你的影響力〉，利用它產生立即性的效果來對付某人。
耗用影響力
#
當你利用你對某人的影響力時，你放棄你對對方的影響力，並選擇其中一項：
使他在剛才進行的擲骰中承受 -2 減值（擲骰後使用） 對他標記一個狀態 在以他為目標進行的動作擲骰中再額外獲得+1加值（擲骰後使用）
放棄你對對方的影響力 意味著你將失去對對方的影響力，從而選擇利用他在意你的這個事實──甚至到了他將從此改變對你的看法──來獲得一些立即性的效果或優勢。也許你說出挑起他內心恐懼的話語（對他標記一個狀態）、或也許你愚弄他，假裝你很弱小，讓他在攻擊你時猶豫不知所措（使他剛才進行的擲骰承受 -2 減值）。關鍵是，你必須主動且刻意的去利用對方對你和你你言行舉止的關心。無論如何，一旦你這麼做了，你們之間的某種聯繫就會因此斷絕──起碼目前是這樣。
蚱蜢女俠擁有對雷克斯的影響力，且她想要阻止他向那群外星甲蟲侵略者發起魯莽衝鋒。
「別這麼做，雷克斯！你沒有強到能對付他們──他們會殺了你！你必須逃跑！」她對著他大喊，珍妮（蚱蜢女俠的玩家）接著說：「我要耗用我對雷克斯的影響力。我想要對他標記一個狀態──恐懼。」
我點頭：「所以你放棄了你的影響力──從此之後你將不再用有對雷克斯的影響力──那麼雷克斯，請標記恐懼狀態。」
如果你選擇標記一個狀態，那麼你可以決定要讓對方標記哪一個狀態。如果你選擇在以他為目標的動作中再獲得額外的+1加值，那麼它會跟原本影響力帶來的+1加值疊加。
胡蜂女正在對神射手使用〈煽動某人〉，並應用了她影響力原本就有的+1加值，然而她還是只骰出 6 的結果。在擲骰後，喬決定要耗用胡蜂女對神射手的影響力，用力推他一把：「拜託，如果你真的希望我尊敬你，那就戴上你的弓跟我一起去阻止卡洛爾。」胡蜂女放棄了她對神射手的影響力，並讓她〈煽動某人〉的動作再獲得額外的+1，將擲骰結果升級成成功。
拒絕影響力
#
當你拒絕某人對你的影響時，擲骰。
若成功，則你成功堅持自我，並將他拒於門外。 擲出10+時，選擇二項。擲出7-9時，選擇一項。</description></item><item><title>團隊默契</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-team-move/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-team-move/</guid><description>團隊默契
#
團隊默契是一種遊戲中的共用資源，讓年經的超級英雄團隊可以用其來幫助彼此。它代表著他們之間的團結、聯繫、以及協調性，它同時也沒有明確形體，難以一眼分辨：一個有著大量團隊默契的的超級英雄團隊也許看上去沒什麼不同，但他們比其他團隊更能準備好要團結合作！
使用團隊默契
#
團隊中的任何人都可以消耗團隊默契來讓其他隊友進行動作的擲骰結果獲得 +1 加值。然而消耗團隊默契的角色必須要能實際在故事中幫上忙才能這麼做──如果你跟你的隊友處在完全不同的地方，那麼這在除非敘事上顯得合理（比如說透過心靈感應），否則你將無法消耗團隊默契來幫助他。
複數隊友可以各自消耗一點團隊默契來協助同一次動作擲骰──只要整個團隊齊心協力且你們有足夠的團隊默契，再爛的擲骰結果都能夠被扭轉成功。然而，每個隊友對同一次動作擲骰都只能各自消耗一點團隊默契，且他們仍必須要能夠實際在故事中提供協助。
酷牛姊衝向血紅歐泊，兩個人開始了一場肉搏惡戰，血紅歐泊用她的赤劍揮砍，而酷牛姊則用她的鐵拳猛揍。瑪莉莎為酷牛姊的〈直面威脅〉動作直骰，並骰出了5 ── 失敗。
「我想要幫忙。」格蕾絲說道：「我召喚出一個簡單的陰影結構，抓住她的腳踝並讓她失去平衡。」
「我其實不確定你有沒有辦法幫上忙。」我說：「你現在正在街道的另一頭跟水魄女纏鬥，對吧？你應該已經分身乏術。」
「那不然我來？」馬克插畫：「神射手可以往他們衝突的方向射出一箭，這樣血紅歐泊就必須在那個瞬間分神偏轉它。」
「嗯，這不錯！你從附近的樓頂上射出一箭，你當然可以幫助她。消耗一點團隊默契。」這讓瑪莉莎的擲骰結果被提升到了 6，但這仍然是個失敗。
「我在那嗎？我有趕到那了嗎？」莎拉問：「我剛剛試著盡可能快的飛往那裡。」
「喔對，你現在到現場了。」
「讚啦！從神射手箭矢射出方向的另一側，我直直飛向血紅歐泊。這應該能繼續讓她措手不及，這樣酷牛姊就能完美的命中她。」
「完美！消耗另一點團隊默契吧，莎拉。」現在瑪莉莎的擲骰結果變成了 7──成功的結果！
同是團隊一份子（無論是暫時或永久）的NPC也同樣能夠提供協助。玩家可以為這些NPC的行為消耗團隊默契。玩家仍然必須為每個提供協助的NPC各自消耗一點團隊默契，且NPC們也仍必須在敘事上提供實際的幫助。如果GM認為NPC不會提供幫助，那麼他們就不會這麼做。
自私地使用團隊默契
#
PC團隊成員也可以消耗團隊默契來自私地行動。
當你自私地採取行動時，說明你的行動是如何忽略或侮辱你的隊友，消耗一點團隊默契，使你的一個標籤屬性上升和一個標籤屬性下降（由你選擇）。你可以在擲骰後這麼做來改變你的擲骰結果。
由於你可以在擲骰之後自私地行動，這將能透過改變你擲骰時使用的標籤屬性數值來使失敗的結果變為成功、或讓部份成功變成完全成功。你所需要做的只有消耗一點團隊默契，並描述你的角色做出某件忽略或侮辱你隊友的行動。
通常來說，會由你的隊友們負責決定他們是否因你自私的行動而感到被忽略或侮辱，但倘若行動合適，那麼GM也可以直接推進。自私地採取行動也許能在你孤軍奮戰的時候拯救你，但它同時也會帶來你無法避免的代價。
頂尖叛客正在〈釋放他的力量〉以創造出幻象，嘗試轉移電弧刀手的注意力來讓他不受攻擊。他現在只獨自一人；身邊沒有任何能協助他的隊友。他擲骰，並得到了 6……還不夠讓他成功。
「該死！而且沒人能幫忙？」傑克問道。
「沒，你打算怎麼做？」
「好，你知道嗎？我打算製造一個跟我的隊友們長得一模一樣的幻象。我要讓這些幻象挑釁他，這樣他就會去追它們，之後當他遇到真人時，他就會放過我。」傑克說：「我要自私地採取行動，消耗一點團隊默契並讓我的古怪上升，救助下降，這樣我就能拿到額外的 +1 來讓我成功。」
「你們覺得呢？這樣夠自私嗎？你們有覺得被侮辱或忽略嗎？」我向其他隊友們問道。
「那當然。」瑪莉莎說：「你這個渾蛋！」
於是我讓傑克消耗了一點團隊默契並調動他的標籤屬性。
增加團隊默契
#
增加團隊默契最主要的方式就是以一整個團隊共同進入戰鬥以對抗危險敵人。
當你們以一整個團隊共同開始戰鬥以對抗危險敵人時，增加二點團隊默契。
如果團隊領袖擁有對所有隊友的影響力，額外增加一點團隊默契。 如果所有人在這場戰鬥中都有相同的目的，額外增加一點團隊默契。 如果有任何隊友不信任團隊領袖的話，減少一點團隊默契。 如果你的團隊沒有做好準備或亂了套，減少一點團隊默契。 團隊領袖可以選擇藉由標記一個狀態來避免減少一點團隊默契。
以一整個團隊共同開始戰鬥以對抗危險敵人 代表著團隊們即將開始戰鬥的時刻。 它可以是戰鬥開始前英雄們擺出登場姿勢的時機；在他們開始施展拳腳前，團隊們想出絕妙計畫的那一刻；或是在敵人突然闖入，團隊們開始做出反應的瞬間。
如果有人落單，那他就不能觸發這個動作──他不是以一個團隊的形式進入戰鬥。如果團隊並沒有真的要對付危險的敵人，那他們也不會觸發這個動作。「危險敵人」在這裡可以被自由解釋：對付一頭可怕的怪物或巨大的隕石同樣都能觸發這個動作。
當你們觸發這個動作時，GM將會向大家詢問團隊領袖是誰。如果有歧異，則GM擁有最終決定權。就算大家沒有統一的共識也沒關係，有成員不信任領袖或團隊其實是個好跡象。
接著，依序進行這個動作中的每一個項目。「隊友」代表著任何在團隊中，有辦法消耗團隊默契以提供協助的人物──所以如果團隊領袖沒有對他們所有人的影響力，那麼他們就不能從這一項獲得額外的團隊默契。
當要確定所有人在這場戰鬥中都有相同的目的，GM會先詢問團隊領袖在這場戰鬥的目的，接著跟所有其他隊友確定他們的目的是否一致。稍微有些差異也沒關係──「擊敗壞蛋」跟「打倒黑渦怪客」之間基本上相差無幾。但「打倒黑渦怪客」跟「拯救我媽媽」之間的差異就相當顯著，並意味著團隊無法從這一項獲得額外的團隊默契。
所有團隊成員都能夠表示他們是否不信任團隊領袖或團隊本身──這是他們的選擇，但GM可以要求他們詳細說明原因。
GM將根據整個敘事情境決定團隊是否沒有做好準備或亂了套。如果團隊都期待著這場戰鬥的發生，那麼通常來說他們就不會是沒有準備或措手不及；相反的，如果團隊們正陷入內部爭執、或他們不清楚他們敵人的目標或能力，那即使他們知道戰鬥將要發生，他們仍有可能會被視作沒做好準備或亂了套。
蚱蜢女俠、胡蜂女、神雀、和天樂女組成的團隊正乘坐著天樂女的水晶飛船──他們正要試圖去拯救被輝煌布萊斯抓住的神射手。但神射手被關進的地下基地裡還有著許多猛毒幫的打手。當他們走下飛船，他們還有一點時間交換意見，最後一次商量討論他們的計劃。神雀告訴大家，這次的計畫就是悄悄地進去。
「OK，很好！我覺得你們這是要以一整個團隊共同開始戰鬥以對抗危險敵人時。所以，誰是你們的團隊領袖？」我問。
「嗯，胡蜂女吧，正常來說。」喬說：「但我覺得現在這個情境下應該是神雀。」</description></item><item><title>狀態</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-conditions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-conditions/</guid><description>狀態
#
「狀態」是指那些困擾著故事中角色們的負面心理情緒。標記了某個狀態意味著你的角色正經歷著該情緒──或憤怒、或恐懼、或不安，諸如此類。你永遠能夠掌控你自己角色的扮演方式；舉例來說，即使你的角色標記了憤怒狀態，你仍然可以選擇做出冷靜和沉著的扮演，但這僅僅是代表你把憤怒藏在心中，且它仍然會隨著故事進行而影響你的行動。
標記狀態及其效果
#
狀態會干擾衝擊你採取行動的能力。每個狀態都會讓你在相應動作中承受 持續-2 的減值。不過要記住，你擲骰時的減值最低不能低於 -3。
當某個動作要求你標記一個狀態，則除非另有說明，你都可以自行決定要標記哪個狀態。有些時候，尤其是當GM進行硬動作之後，則會由 GM 要求你標記指定的狀態。如果你需要標記狀態但所有的狀態都已經被標記了的話，你將因此退場。你也許失去意識、或逃離了場景──無論如何，你都不能再繼續待在這了。
各個狀態以及其相應的減值如下：
若你處於 憤怒 狀態，你在〈安慰或支持某人〉和〈揭穿面具〉動作上承受 -2 減值。 若你處於 恐懼 狀態，你在〈直面威脅〉動作上承受 -2 減值。 若你處於 愧疚 狀態，你在〈煽動某人〉和〈評估局勢〉動作上承受 -2 減值。 若你處於 絕望 狀態，你在〈釋放你的力量〉動作上承受 -2 減值。 若你處於 不安 狀態，你在〈保衛某人〉和〈拒絕他人的影響〉動作上承受 -2 減值。 清除狀態
#
有些基本動作能幫助你清除你的狀態──比如說〈安慰或支持某人〉和〈保衛某人〉。然而，清除狀態最直接了當的方式其實是採取特定的行動以舒緩這些心理情緒。清除狀態所要採取的行動將根據狀態不同而有不同。
在你採取相應行動的場景結束時，清除對應的狀態。
要清除 憤怒 狀態，你必須傷害某人或毀掉某個重要的東西。 要清除 恐懼 狀態，你必須逃離某個困難。 要清除 愧疚 狀態，你必須做出犧牲以除去你的罪惡感。 要清除 絕望 狀態，你必須讓自己放鬆。 要清除 不安 狀態，你必須採取魯莽的行動而不告知你的團隊。 清除憤怒狀態 需要你宣洩你的憤怒，無論是對人或是對物。僅僅毆打沙包是不夠的──你必須要把你的憤怒發洩在某個人、或是某個重要的東西上。每個角色對於「重要」的標準並不相同，因此 GM 需要在憤怒的角色破壞掉某個東西時詢問該物是否重要，以及為什麼重要。傷害某人並不一定要是物理性的傷害他們──對著他們咆哮怒吼，傷害他們的感情也同樣能算。
清除恐懼狀態 需要你躲避或逃離某個複雜、危險、或有問題的情境。這可能代表你從反派面前倉皇逃走、或當某人想要和你談談你最近的行為舉止時從房間奪門而出。關鍵在於「逃避」──與其面對它，你寧可選擇逃之夭夭。</description></item><item><title>聚會動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-session-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-session-moves/</guid><description>SESSION MOVES
#</description></item><item><title>成長發展</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-future/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basic/the-future/</guid><description>ADVANCEMENT
#
MAKING A NEW CHARACTER
#
ADULT MOVES
#</description></item></channel></rss>