<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>扮演書 on 蒙面少俠 中文站</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/</link><description>Recent content in 扮演書 on 蒙面少俠 中文站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>明燈 The Beacon</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-beacon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-beacon/</guid><description>明燈 The Beacon
#
你沒有必要這麼做。你大可以過著你安全、舒適、單純的人生，那確實不錯。
但……拜託，超能力耶！外星人！巫師！時間旅行！
即使這確實超乎你能力所及，但誰在乎？這棒透了！每個人都該試一試！
如何扮演明燈
充滿希望、興奮、理解、和人性。明燈是所有扮演書中最直接、最不奇怪的普通人。他們還沒有被其他事物給定型──如果他們希望，他們大可以選擇拋棄這樣的生活。這也正是他的重點。他們之所以在這裡，是因為他們想要在這裡，他們選擇去做這件事。這賦予他們比起其他角色更為純粹的一面。
你可以預期NPC們會告訴你：你並不真正屬於這裡。畢竟，你並沒有那些會讓大部分人聯想到超級英雄的長才特質。對於明燈來說，他的核心衝突就在於證明自己，並為「為什麼你屬於這裡」的指責做出辯護。
最終，你角色就是為了他們的驅動力而行動。這個項目給了你一些需要去追求，並嘗試達成的目標，所以請確保你所挑選的驅動力是真的引起了你的興趣。嘗試達成驅動力的過程可能會讓你因此陷入麻煩，也可能讓你迎來凱旋勝利，無論如何，它們都會將你推向你的關鍵衝突──你是真的配待在這裡嗎？然後，這也正是你會希望發生的情境。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物 〈缺乏異能且鍛鍊不足〉 要求你留意你所持有的裝備道具。其他大部分的角色通常只需要在他們遭遇立即威脅時注意那些像是雷射槍或特殊裝置之類的事物，但你應該要張大耳朵，時時留意周遭是不是有可以撿起來利用的酷炫玩意兒。而〈評估局勢〉和〈逕直窺伺〉都是你可以用來尋找酷炫玩意兒的良好手段。
〈差不多就是個超級英雄〉 是你控制NPC對你第一印象的機會。這個動作只會在你認為那位NPC角色真的很重要時才會被觸發，且它能讓你框定他們看待你的方式──儘管GM仍然可以在你擲出7-9時使其複雜化。無論你選擇哪個標籤，他們都會在之後透過他們的影響力將其反饋給你。
〈去你的，圖密善〉 要求你處於戲劇性的猛烈火力下──這意味著局勢對你不利，或你正面臨著某些相當可怕的威脅。如果局勢良好且處於控制下，那麼你就不會處於戲劇性的火力之下。當然，跟你們的對手相比，你的力量通常是比較不足的，因此這個條件應該不會太難達成才是。
你的**〈驅動力〉**的功能幾乎就等同是另一條升級軌跡──即使你正常的成長發展格尚未被全部填滿，但當你的驅動力全部被滿足並劃掉，那麼你就必須要更換扮演書、退休、或是成為這座城市的典範。若你退休或成為典範，則你的角色將就此成為一名NPC。若你更換扮演書，那麼你如常標記成長，並將你的角色換成另一個新的扮演書。
明燈的靈感來源 Kate Bishop, YOUNG AVENGERS and HAWKEYE Artemis and Arrowette, YOUNG JUSTICE cartoon and comic (respectively) Doug Ramsey, THE NEW MUTANTS Kamala Khan, MS. MARVEL Gertrude Yorkes, RUNAWAYS Felicity Smoak, ARROW (TV show) Stephanie Brown (Spoiler), DETECTIVE COMICS
外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 微笑的面孔, 天真的面孔, 普通的面孔, 漂亮的面孔 時尚的服裝, 舒適的服裝, 簡單的服裝, 休閒的服裝 亮眼的英雄服, 時尚的英雄服, 華麗的英雄服, 標誌性的英雄服 超能力
#
如果你擁有超能力，那麼它可能相當弱小或不顯眼。如果你有的只是純粹技巧，那麼你攜帶著必要的裝備。選擇二項：
弓 &amp;amp; 特殊箭矢 偽裝隱身 相位位移 刀劍 武術 雜技動作 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險-1　古怪-1　救助+2　優越+0　平凡+2
背景故事
#
你是如何獲得你的技術？ 你在何時第一次穿上你的英雄服？ 團隊之外的誰，認為你不應該成為超級英雄？ 你為什麼想成為超級英雄？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
現在正是你向他們展現你為什麼屬於這裡的關鍵時刻。
你將做出任何事、擊倒任何敵人，無論這有多麼瘋狂、無論這有多麼荒誕，因為這就是你。他們將在你成就之時大吃一驚。
當然，如此壯舉必然會為你帶來不必要的注目或危險的名聲……
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，告訴他他是多麼了不起，並增加一點團隊默契。
如果他們也告訴你你有多麼了不起作為回覆，那麼再額外增加一點團隊默契。
當你向某人傾訴你的弱點時，要求他肯定或否定你是否應該存在於此。
若他們肯定你，則標記一點潛能並讓他獲得對你的影響力。若他們否定，標記「憤怒」狀態，並調動你的標籤屬性（由你選擇）。
額外事物
#
〈驅動力〉
#
在遊戲開始時，選擇並標記四個驅動力。</description></item><item><title>蠻牛 The Bull</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-bull/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-bull/</guid><description>蠻牛 The Bull
#
你強大、壯碩、而且堅忍結實。你知道什麼才是真正的戰鬥，且你十足擅長。
當然……你也有著軟弱的一面，但你只會把它展現給你最親近的對象。
至於其他人？叫他們去吃拳頭吧。
如何扮演蠻牛
粗暴、堅韌、熱情、心胸寬大。蠻牛是個感情豐富的顯要人物。他們經常捲入各種戰鬥，拜其標誌性的動作所賜：〈蠻牛之心〉──無論是超級英雄生涯上的、還是人際關係上的。在大部分的時間，他們都處於憤怒中。他們是巨大、粗暴的破壞鐵球，而你也正好能享受瘋狂亂砸的樂趣。投身戰鬥，無論是情緒上或身體上的！直截了當！勇往直前！這就是蠻牛的作風。
在扮演蠻牛時，你最大的資產就是你的核心動作：〈蠻牛之心〉。透過它，你能對自己和整個桌子的玩家宣告，你對於那些有某個特定角色存在的場景感興趣。專注在他們身上，並盡可能地爭取它所帶來的那些好處。
每個扮演書的「關鍵時刻」都很重要，並可能改變角色故事的方向，但蠻牛的關鍵時刻尤其重要。蠻牛是經由某人之手製造而成的強大戰士，而當你使用你的關鍵時刻時，關於蠻牛的起源故事就變得更加重要了起來。當你知道你想要把你的背景故事導入到遊戲，並讓其向前發展時，那這就是你使用關鍵時刻的時機。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物 你可以很輕易地改變你〈蠻牛之心〉的對象，這讓你能確保它永遠只向你感興趣的角色身上。通常來說，選擇其他PC做為對象會比選擇NPC要更能有戲劇張力和衝突性，但這並不是必要的，讓它專注在你覺得最有趣的角色關係上。如果你不花時間去追逐你的宿敵或摯愛，那麼你將會錯過很多機會。
同時，記住你的摯愛並不一定要是浪漫的情愛，而你的宿敵也不一定要被你憎恨。當然，如果你希望的話，他們確實可以是如此！但他們並不一定要如此極端。你的宿敵可以是你下定決心要贏過的最好朋友；你的摯愛也可以是像你弟弟妹妹一樣的人物，而你會不惜一切代價保護他的安全。儘管自由地去解釋這些詞彙──這也正是〈蠻牛之心〉的某些角色身分（例如說朋友）能夠說得通的原因：如果你的宿敵並不僅僅是你的敵人，你才有機會對他們使用〈安慰或支持某人〉的動作。
關於〈痛揍全場〉，直接莽撞地衝入戰鬥 意味著你在衝向危險時完全沒有考慮過你自己或其他人的安全。你毫無防備地莽撞行事、或對你的所作所為完全不加思索的這個事實必須要有其意義。通常來說，這代表你並不會視作與整個團隊共同參與戰鬥，並因此不會觸發產生團隊默契的動作。
〈現身於重要之時〉讓你能夠於你原本不在的場景中登場──與GM一起討論，解釋你是如何那麼快速地抵達現場。理由可以各式各樣，比如說你正巧經過附近區域、或者是你主動尾隨你打算保護的目標。
蠻牛的靈感來源 Ms. America Chavez, YOUNG AVENGERS Superboy, YOUNG JUSTICE X-23, X-MEN Molly Hayes, RUNAWAYS Hazmat, AVENGERS ACADEMY
外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 長滿繭的雙手, 骯髒的雙手, 野蠻的雙手, 傷痕累累的雙手 寬鬆的服裝, 破舊的服裝, 骯髒的服裝, 休閒的服裝 簡單的英雄服, 令人難忘的英雄服, 過頭的英雄服, 沒有英雄服 超能力
#
某人或某物改造了你，使你成為了完美的武器：超人般的堅韌、難以置信的強壯、以及獨特的戰鬥技巧。決定這些超能力各自的表現方式。
超人堅韌: __________________ 驚異強壯: __________________ 戰鬥技巧: __________________ 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險+2　古怪+1　救助-1　優越+1　平凡-1
背景故事
#
誰改造了你？ 你是如何從他手中逃脫？ 團隊之外的誰，現在正嘗試照顧你？ 你為什麼想成為超級英雄？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
這就是你最擅長的領域。你鬆手，釋放出所有積蓄的力量、憤怒、以及歡愉，並將破壞所有膽敢擋在你面前的事物。你就是雙足步行的拆除大隊，又有什麼能阻止你的腳步？沒有，無論建築、房屋、敵人，全都無法阻止你。
當然，那群改造了你的傢伙們，現在知道可以去哪裡找你了……
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，讓他立刻成為你的摯愛或勁敵並標記一點潛能。 若他已經是你的摯愛或勁敵，則你獲得對他的影響力，並標記一點潛能。
當你向某人傾訴你的弱點時，讓他獲得對你的影響力，且你獲得 2 掌握。你可以消耗掌握，如同它是團隊默契一樣來幫助對方。
額外事物
#
〈蠻牛之心〉
#
你永遠有正好一個摯愛和一個勁敵。 你可以隨時改變你的摯愛或勁敵的人選；讓新的目標因你的感情或輕視而獲得對你的影響力。你在任何用來使你摯愛留下印象、或使你勁敵挫敗的行動中獲得+1加值。</description></item><item><title>不良少年 The Delinquent</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-delinquent/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-delinquent/</guid><description>不良少年 The Delinquent
#
你得到了這些酷炫的能力。但所有人總是對你使用它們的方式指指點點。
你知道他們需要什麼嗎？沒錯，一個給他們添亂的壞胚子，讓他們知道事情不會總順著他們的意。然後，嘿！知道嗎？你正是做這件事的完美英雄人選。
如何扮演不良少年
叛逆、玩世不恭、尋求關注、控制慾強。不良少年可能是班級中的丑角、藏著大麻的龐克、或是沒來由的叛逆者。他們是掠奪者，且通常他們這麼做不只是為了滿足任何特定的慾望。他們會戲耍他人、惹事生非。然而，不良少年並不是個做為惱人混蛋的藉口。他們製造麻煩，是因為這正是他們吸引他人注意力的方式，也是他們處理問題的手段──這並不意味著他們沒有那些更深層，讓他們更有人性的感情或目標。
不良少年在「表現自私」跟「做為驕傲的團隊成員」兩個身分中搖擺，且他們的動作也指引他們往這些方向發展。〈倔強瑪莉〉以及〈我才不在乎你怎麼想！〉的效果都是關於招惹他人以及無視他人的話語，尤其針對你的隊友。〈麻煩製造者〉則用於幫助你的團隊（儘管是以破壞性的手段）。而〈團隊？什麼團隊？〉則兩者皆是！不良少年總在這條兩界線上來回往返，一遍又一遍，所以試著愉快地在這個空間享樂吧。但永遠記住，歸根究柢，你成為這個團隊的一部分是有原因的──你想要待在這裡──所以你永遠沒有辦法把他們簡單地拋到腦後。（尤其是這麼做通常意味著你的角色將就此從遊戲中退役）
扮演不良少年時，你最好盡可能地以某種方式與你的隊友保持緊密關係。無論你是讓他們悲傷、更深刻的理解他們、或甚至是接露你真實的自我，你的故事最終都是關乎著你如何與你最緊密的同胞相處。你可能是同伴、是幫手、也是教唆者，你的存在讓其他角色的生命變得更加精采。好好掌握它！
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物 當進行〈犯罪心理〉動作時，你仍會在依照答案行動時獲得持續+1的加值，就如同原本的〈評估局勢〉動作一樣。
關於〈你有仔細看嗎？〉，你被視作不會獲得任何你會選擇的選項的效果。這代表如果你沒有選擇「你使他們陷入困惑好一段時間」，那麼你的把戲可能不會持續太長的時間。如果你沒有選擇「你避免了進一步的糾纏」，則你可以預想某人會在稍後過來調查你的欺騙行為。「得到一個機會」意味著你得到一個你可能之前沒有的機會來採取行動，而「暴露出弱點或缺陷」則代表著你得知了某個你能夠利用的情報。
不良少年的靈感來源 Quentin Quire, WOLVERINE AND THE X-MEN Kid Loki, YOUNG AVENGERS Chase Stein, RUNAWAYS Arsenal, YOUNG JUSTICE Striker, AVENGERS ACADEMY
外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 嗤笑的眼神, 疲憊的眼神, 不信任的眼神, 仇恨的眼神 休閒的服裝, 破舊的服裝, 叛逆的服裝, 花哨的服裝 裸露的英雄服, 招搖的英雄服, 荒謬的英雄服, 廉價的英雄服, 沒有英雄服 超能力
#
你的超能力充斥著混亂、欺騙、或令人挫敗沮喪。選擇二項：
傳送 奇巧道具和黑客技術 情緒控制 幻術 靈能武器 能力無效化 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險+0　古怪+0　救助-1　優越+2　平凡+1
背景故事
#
你是如何得到你的超能力？ 你為了取樂會做些什麼？ 團隊之外的誰，覺得你比你自己所想的更好？ 你為什麼想成為超級英雄？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
這就是你向他們展現真實自我的時刻。無論你是揭露那隱藏在叛逆假面下的英雄……或果斷做出其他英雄做不到的艱難抉擇。你將不惜一切代價來證明這個事實，無論是從可怕的反派手中拯救這該死的世界、或是一勞永逸地，永遠地阻止了壞蛋的惡行。
當然，一旦你展現真實，你將再也無法回頭戴上那玩世不恭的小丑面具……
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，詢問他是否覺得你很酷。
若他回答「是」，則讓他獲得對你的影響力，且你獲得對他的影響力。若他回答「否」，則標記一個狀態、或立刻把他一腳踢開。若他是你的隊友，則無論他回答什麼，你都增加一點團隊默契。
當你向某人傾訴你的弱點時，讓他獲得對你的影響力，並詢問他希望你成為什麼樣的人。
當你向他展現出了那種人物的形象，你標記一點潛能。若他是你的隊友，則無論如何都增加一點團隊默契。
扮演書動作
#
選擇三個：
〈倔強瑪莉〉
#
當某人嘗試對你使用〈揭穿面具〉、〈安慰或支持某人〉、或〈煽動某人〉動作時，你可以嘗試阻撓他們。擲+優越。</description></item><item><title>命帶天劫者 The Doomed</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-doomed/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-doomed/</guid><description>命帶天劫者 The Doomed
#
你的能力注定了你的毀滅。而終焉的來臨也只不過是時間問題。
但，在那之前……你有一個必須對抗的死敵、以及一個必須拯救的世界。
畢竟，與其苟延殘喘，不如燦爛燃盡……
如何扮演命帶天劫者
悲劇、狗血、強大、受到驅使。命帶天劫者是個最適合長期扮演的角色，儘管他們的故事正是關於時間壓力，不知道自己還能夠活多久。他們是唯一在一開始就擁有明確敵人的角色──他們的死敵──以及一個在生命中滴答倒數的危險計時器。他們也是唯一一個在故事最後會明確面對死亡的角色。因此，將命帶天劫者加入你的戰役將不可避免地為你的遊戲添加一定程度的戲劇性、陰鬱氛圍、以及危險──儘管並不會常時出現，但死亡已經被擺上了桌面。
如果你正在扮演命帶天劫者，那麼你可能會發現自己想要試著去避免使用你的〈末日徵兆〉或是遠離會觸發你〈末日軌〉的事物。千萬不要這麼做！擁抱這些屬於你角色的要素。填滿末日軌能讓你獲得末日徵兆；末日徵兆能賦予你更多的力量；而這些力量全都是為了某個目標而存在。在預設情況下，你可以把擊敗你的死敵當作這個讓你追求奮鬥的目標，但你仍然可以選擇以其他事物做為你的目標。無論如何，準備好在達成目標的過程中付出莫大的代價吧，無論是透過你的避難聖所或其他方式。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物 當你挑選二個會導致你的末日逐步逼近的觸發條件時，請挑選你會有興趣去採取的行動，而不是你打算逃避不做的行動。儘管GM會在你推動末日逼近時提醒你保持警惕，但你才是主要負責注意這些觸發條件的人──所以確保你投入於其中。
關於〈無盡力量〉，你可以使用一個來自任意扮演書的超能力──代表著一個被列在各扮演書上的超能力，像是「雜技動作」或「念動力」。這個末日徵兆讓你能暫時性的使用這個新能力，因此你得以透過這個嶄新的方式來〈釋放你的力量〉或〈直面威脅〉。
關於〈傳送門〉，你可以帶著任意一個其他你指定的角色出現在某個場景中──至於該場景中會有誰在那邊，則會根據敘事以及GM的選擇而定。
最後一個末日徵兆「你的末日降臨；面對它，然後迎來滅亡」將會觸發命帶天劫者故事的終結。這意味著無論他們的末日是什麼，那一刻終於來臨，且他們將無法戰勝它。他們將敗給末日。他們的終焉或許不會立即發生，但當命帶天劫者標記他們的最後一個末日徵兆後，這件事必然會在該次聚會結束（或下次聚會結束）時發生。一但它被標記，就再也沒有什麼能阻止命帶天劫者迎來滅亡。
當你動用你避難聖所的資源來解決問題時，這些資源應該要決定GM強加給你的條件。通常來說，你會需要把一些額外的資源帶到你的避難聖所中才能把事情完成。而如果你的避難聖所被與你的末日錯綜複雜的聯繫在一起，那麼每當你使用它來解決問題，你大概都會需要你標記你的末日軌做為代價。
當你獲得「清除一個末日徵兆」這個成長發展時，你清除一個已經標記的末日徵兆。這代表你必須重新填滿你的末日軌才能再次獲得它。你失去你的其中一個能力，但你也延緩了你最終末日的到來。
當你獲得「以你自己的意願面對末日；若你倖存，更換扮演書」這個成長發展，則意味著你強行面對你的末日……而你能夠以你自己的意願讓這件事發生。你可能會在遊戲過程中自然而然的面對你的末日並戰勝它──在這種情況下，GM可能會表示你只要簡單地標記這個成長發展，並更換扮演書即可。但如果你選擇了這個成長發展，那麼你就是選擇了去強行解決這個問題。你不能保證在這場最終對峙中倖存──只是獲得了一個爭取勝利的機會。
命帶天劫者的靈感來源 Veil, AVENGERS ACADEMY Raven, TEEN TITANS Rachel Summers, X-MEN Monster Girl, INVINCIBLE Velocidad, GENERATION HOPE
外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 著魔的眼神, 憤怒的眼神, 空洞的眼神, 惺忪睡眼 謙遜的服裝, 醫療服裝, 正式服裝, 適應性服裝 沒有英雄服, 適應性英雄服, 醫療英雄服, 可怕的英雄服, 防護衣 超能力
#
你的超能力與你的末日息息相關；在你選擇它們時，好好想一想關於你末日的性質。選擇最多三項：
念動力 記憶操縱 靈能建構 身體變化 超人類力量和速度 生命力吸取 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險+1　古怪+1　救助+1　優越-1　平凡+0
背景故事
#
你在何時第一次得知你的末日？ 你從哪裡得到你的避難聖所？ 你為什麼要對抗你的死敵？ 團隊之外的誰，對擊敗你的死敵而言相當關鍵？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
對於那注定降臨末日的恐懼總是在你腦海中揮之不去──在大部分的時候，它總是阻礙著你。但此時此刻？它反倒讓你獲得了能做到任何事的信心。畢竟，情況最壞又能有多糟？它能壞得過你的末日嗎？儘管放手成就不可能，你無所不能。
然而，當一切塵埃落定之後，標記一個末日軌。
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，讓他獲得對你的影響力，並花費一點團隊默契來清除你的一個末日軌。
當你向某人傾訴你的弱點時，讓他獲得對你的影響力，並詢問他是否真的認為你還有希望。若他回答「是」，則標記一點潛能或清除你的一個末日軌。若他回答「否」，則標記一個狀態或標記你的末日軌。
額外事物
#
〈死敵〉
#
你有一個宿命的死敵：一名史詩般強大，代表或體現著你末日的敵人。你將會需要在你餘下不多的時間內竭盡你的所有一切來擊倒他。</description></item><item><title>雙面人 The Janus</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-janus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-janus/</guid><description>雙面人 The Janus
#
起床，早餐，上學，打工，回家作業，睡覺，如此反覆。
這日復一日的單調生活耗盡了你的精力，使你深陷泥淖，無法做出真正的改變。
然而……在你戴上面具之後，一切都將不同，你成為了另一個人：一名英雄。
如何扮演雙面人
備感壓力、負責、雙重身分、英雄。雙面人代表著合為一體的二個身分，且他們的掙扎奮鬥正是為了取得這兩個矛盾之間的平衡。
一邊是你尋常的生活和所有的責任、另一邊則是你的超級英雄生活以及所有的瘋狂荒誕。最終，你不打算放棄任何一邊──但它們不斷拉扯著你，建立起越來越緊繃的緊張感，直到你感覺自己就快要崩潰……不過，沒關係，你的故事核心正是這股緊張感，以及你如何克服它。無論是其來源或是你克服它的動力，都尤其多虧了你周遭的人們。與NPC和玩家角色們培養關係──他們對你的整個故事至關重要。
密切注意你的「面具」。你在什麼時候戴上它，又在什麼時候把它卸下？有誰知道你的祕密身分，又有誰對此一無所之？對你來說，這件事比任何其他扮演書都要來得重要：你公開的外表是什麼？你帶上的面具是什麼？你呈現給外面世界的又是哪一張面孔？
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物 關於〈面具〉，「申明你的祕密身分或英雄身分」意味著做出某件能使你堅定體現出這個身分的事情。讓你的隊友們去救你的姐姐可能會申明你的祕密身分，儘管你可能仍然戴著你的面具。反過來說，前去迎戰幽藍九頭蛇而不是從蜈蚣怪手上拯救你的姐姐，則可能會申明出你的英雄身分。申明身分必須永遠是一個有意義的選擇或行動，它必須帶來某種後果──無論好壞──並使故事繼續進展下去。
關於〈認真面對〉，當判斷你是否在達成目標的追求上有所進展時，最終仍取決於GM的判斷。
關於〈我就是你看見的樣子〉，你仍然可以透過〈拒絕他人的影響〉來拒絕他們嘗試強加給你的標籤──且如果你不打算接受，那麼你大概就必須這麼做。
關於〈溫文儒雅〉，若他們被你的假象所騙，那麼你就不會因為被識破而陷入立即性的危險。若你「仍然處於他們的觀察之下」意味著若你做出什麼太有問題的行為，那麼你很有可能會因此陷入麻煩──記得，他們還在看著你。如果你「留下了一些罪證」，意味著你可以預期在這之後會有人察覺不對勁並過來找你。若你「為了騙過他們而必須被迫出洋相」，則你可以預期NPC們將會使用他們的影響力來影響你看待你自己的方式──且很有可能會因此造成一個狀態。
〈我會拯救你！〉是一個在關鍵時刻用來確保你祕密身分周圍的人們能夠安全的動作──儘管這可能會為你帶來某些代價。
關於〈危險蜘蛛網〉，實際上你不一定要提前有過設下陷阱的行為──當你觸發這個動作時，這可以是你第一次提到你在那裏設下陷阱。但這件事必須符合敘事──如果你完全不可能在那裏設下陷阱，那麼你就無法觸發這個動作。
對於你的〈祕密身分〉，當擲出成功時，GM會告訴你你得到了什麼樣的機會或優勢。一旦你沒能成功達成義務，代表你可以預期你會在不久的未來因此遇到麻煩。而當你的義務為你帶來麻煩，它們將會幾乎立刻使你的人生變得更加複雜。
雙面人的靈感來源 Miles Morales, ULTIMATE SPIDER-MAN Blue Beetle (Jaime Reyes), YOUNG JUSTICE Kamala Khan, MS. MARVEL Thor (Jane Foster), THOR Batgirl (Barbara Gordon), BATGIRL
外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 無聊的服裝, 優雅的服裝, 正式的服裝, 高檔的服裝 標誌性的英雄服, 隱蔽的英雄服, 讓人分心的英雄服, 花俏的英雄服 毫無特色的面具, 頭盔, 人物面具, 小型面具, 兜帽, 完整偽裝 超能力
#
你的外觀並不會因你的超能力而改變，且你可以把你的超能力隱藏起來。你擁有經過強化的身體能力（力量、敏捷、強韌體魄），並選擇二個獨特的超能力：
控制囓齒動物/昆蟲 能量吸收 不可思議的機動力 骨骼生成, 毒液, 或蛛網 超自然感官 物質擬態 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險+0　古怪-1　救助+0　優越+0　平凡+3
背景故事
#
你在什麼時候第一次戴上面具？為什麼？ 你為什麼要維持你的祕密身分？ 團隊之外的誰，知道關於你雙重身分的事情？ 誰最討厭你的蒙面身分？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
面具不過是個謊言，你心中的某處一直都相當清楚。他們會不會看到已經不重要了，你就是能成就不可能之事的人物。摘下面具，穿上英雄服，你將會拯救這該死的一天。
當然，你最好祈禱不會有某個討厭的傢伙正在注視著你……
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，詢問他認為你是戴著面具時的角色、還是面具底下的人物。
若為前者，標記一點潛能並清除一個狀態。若為後者，則若你揭露自己的真實身分，則你獲得對他的影響力。
當你向某人傾訴你的弱點時，告訴他一個關於你真實身分的秘密。讓他們獲得對你的影響力，並提升你的平凡屬性，且降低你的面具標籤屬性。
額外事物
#
〈祕密身分〉
#
你的平凡生活伴隨著一系列的義務。選擇總共三個義務：</description></item><item><title>傳承者 The Legacy</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-legacy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-legacy/</guid><description>傳承者 The Legacy
#
你是某個傳奇英雄家族中最新的成員，一個世代傳承著共同名號與理想的家族。
現在，所有人都注視著你，等著看你是否已經有足夠的能力堅守傳統。
沒啥壓力，是吧？
如何扮演傳承者
有能、令人印象深刻、揹負重擔、名聲響亮。傳承者來自一個源遠流長的超級英雄家系，這意味著他擁有一個超級英雄家庭，這個家庭可能是透過血緣關係聯繫、也可能是因著彼此共同背負的傳承而聯繫在一起。傳承者的故事是關於家庭的支持、以及家族名所帶來的壓力。他們握有許多其他玩家角色可能沒有的好處和優勢──他們家族傳承的名號之於這座城市可能有舉足輕重的分量──但在此同時，加諸在他們身上的期許和責任也更加沉重得多。
傳承者有著來自他家族傳承成員的長久支援、以及與他們之間的關係聯繫──定期返回到這些角色身邊是傳承者週期的一個重要部分。如果你不花時間與他們在一起，那你可以預期他們將有目的性的強行介入你的生活。
傳承者往往會自然而然占據團隊中權威者的位置──他很有可能來自城市中最傳統的英雄家系之一。運用它！把更多的責任放在傳承者的肩膀上將會更進一步突顯出你要面對的問題──而這同時也會帶給你更多凱旋勝利的機會。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物 〈過往的建言〉能讓你向家族傳承的成員徵求對某個問題的意見。〈傳承很重要〉則是關於接受或給予家族成員對你的影響力，並允許你自己被他們的話語和意見所影響、形塑。這兩個動作對於促進你與家族傳承成員之間的定期互動都能起到良好的效果。
〈永不放棄，決不投降〉只會在你被某個遠強於你的對手擊中時觸發。選擇「你獲得一個對付攻擊者的機會或破綻」代表GM會告訴你，你得到了什麼符合當下情境的機會或破綻。選擇「持續抓住攻擊者的注意力」則能確保他們會在注意到你有多麼頑強之後不會中止對你的攻擊──你可以藉由犧牲自己來繼續保衛其它人。
〈權威的象徵〉在你觸發它時必須要非常明確地指定其影響的目標。你需要清楚你使用的對象是哪個具體的人物或團體──且GM在你對更大群的團體使用這個動作是否合理這件事上有最終決定權。通常來說，你只能對統一、彼此沒有太大區別的團體使用〈權威的象徵〉。且這個動作只有在你命令的對象確實承認並理解你的權威性時才會被觸發。如果你要求一群沒有智慧的機器人或一群從未聽過你家族名號的外星人立刻停下他們的行為，則這個動作不會觸發。然而，這個動作仍可以用於那些知道但憎恨你家族名號的敵人身上──他們仍然承認你的權威，儘管他們厭惡它、並選擇盡可能的忽視它。
你也可以向他們下達一個與列表中其他選項類似的命令──比如說，命令他們從你面前離開。這也沒關係，畢竟最終仍是由GM決定他們會選擇哪一個選項。
你的〈家族傳承〉動作會在「一段時間經過」之後觸發。當場景切到了稍後的時間，當事情稍微平靜下來，讓角色們有機會與近期事件做出反應時，這個動作就會被觸發。你家族傳承的成員仍然有可能對你最近的事蹟作出回應而不至於觸發這個動作──尤其是若你做了某件特別英勇或可恥的行動。
傳承者的靈感來源 Kid Flash, YOUNG JUSTICE Robin (Tim Drake), YOUNG JUSTICE Lightspeed, AVENGERS ACADEMY Beast Boy, TEEN TITANS Green Lantern (any), JUSTICE LEAGUE
外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 舒適的服裝, 學校制服, 傳統的服裝, 潮流的服裝 時髦的英雄服, 傳統的英雄服, 獨特的的英雄服, 前任的英雄服 動物標誌, 字母標誌, 簡單符號標誌, 沒有標誌 超能力
#
你擁有與你整體路線相符的超能力。選擇一組超能力套組，但從其中挑選二個你尚未擁有的超能力：
超級力量, 刀槍不入, 眼睛雷射, 飛行, 超級感官 超級速度, 再生, 相位位移, 高速閱讀/學習, 大氣操作 完美運動, 福爾摩斯演繹術, 奇巧道具, 威嚇, 懾人聲望 神聖護甲, 魔法武器, 神話般的怪力, 傳奇神速, 神明般的美貌 陰影控制, 陰影傳送門, 心靈蒙蔽, 影子斗篷潛匿, 陰影感官 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險-1　古怪+0　救助+2　優越+0　平凡+1
背景故事
#
你是何時正式成為你家族傳承中的一員？ 你家族傳承中最偉大的成就是什麼？ 大眾是如何看待你們的家族傳承？ 你的家族傳承跟你成為英雄的理由有什麼關係？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
這正是你證明這件披風屬於你的時刻。你掌控了你所有的力量，戰勝了不可能的挑戰，證明了自己配得上你所背負的名號。你甚至成就了連前人都未能達成的壯舉。
當然，在你如此證明了自己的價值之後，你可以預期將會有更大的責任被加諸在你的肩膀上……
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，告訴他你是否平等地看待他。</description></item><item><title>超新星 The Nova</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-nova/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-nova/</guid><description>超新星 The Nova
#
你就是力量的泉源。引導它，然後你就能將這個世界重新形塑成你想要的樣子。
將它釋放，你就能創造奇蹟。多麼美好……也多麼可怕。
只要你失去控制，哪怕只要一秒，周遭的人們就會受到傷害。
如何扮演超新星
強大、不受拘束、脆弱、破壞性。超新星是力量的化身，他們能夠在一種隊友完全無法比擬的程度上影響世界，改變現實──但這樣強大的力量也伴隨著巨大的危險，無論是對超新星，或是對他們周遭的世界都是如此。
超新星的超能力有意被設計成所有扮演書中最不受限的能力之一。他們可以做到幾乎任何事情，儘管這不代表他們這麼做沒有任何難度或代價。事實上，如果超新星想要做到使用他們的超能力做到某件事，那麼他們幾乎總是有辦法可以扭轉他們的超能力去達成這些事情──當然是在他們成功〈釋放你的力量〉之後。而倘若他們在釋放力量時失誤，那麼隨之而來的後果也肯定會比明燈在發射補網箭時失誤還要嚴重許多。
超新星尤其專注於每時每刻、每個迫在眉睫的問題。他們是如此強大，以至於他們幾乎永遠有機會在當時當下，嘗試運用他們的力量克服任何障礙。也因此，這並不是一個適合長期計畫或準備的扮演書。你就是炸藥、一尊威力強大的破城錘。不要害怕被標記狀態，因為它們就是你燃起你「耀焰」的燃料，賦予你更強大的力量，讓事情在瞬間發生。但這就是你的故事──平衡不可能之事、嘗試控制自己的力量、並把它引導到正確的方向。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物 當你積蓄你的力量時，你所產生的「耀焰」將持續直到被消耗或該場景結束。當你打算積蓄你的力量時，告訴GM你實際上做了什麼，它對你來說又是什麼樣子。如果你因為積蓄力量而最終標記了太多的狀態，那麼它仍然會如常使你從該場景中退場。當你需要擲+你當下已標記的狀態數量時，將你的擲骰結果加上等同於你當下已經標記的狀態的數量──但記住，你的加值最高不能夠超過+4。
關於〈現實風暴〉，若你造成了多餘的附帶損傷，則GM會告訴你發生了什麼事──而你可以確定你不會喜歡它。
關於〈無中生有〉，當你使創造出來的物體獨立於你之外自行活動，則你可以命令它，並讓它採取行動。它將會服從你。在大多數情況下，GM會直接告訴你它所做任何行動的結果，但若情況合適，GM也可能會要求你為你的創造物進行一個動作。
〈護盾〉允許你在瞬間保護某個人，擲+古怪來進行〈保護某人〉的動作。它的效果短暫，但會立即生效。
〈護城鐵壁〉允許你提前設置一道持續性的防禦，但它不一定能在你朋友陷入危機時幫上你的忙。只要你仍然維持專注，護城鐵壁的效果便會持續生效，且你需要在它受到特別嚴重的打擊時額外消耗的「燃燒」才能維持它。
〈崇仰之儀〉讓你能夠在〈釋放你的力量〉時額外使一名觀眾對你產生敬畏。如果你想要的話，你也可以特地為了展現你的力量而進行〈釋放你的力量〉。
〈傳移〉可以是瞬間移動、朝著某個方向以驚人高速移動、或任何符合你超能力的表現方式。
〈元素感知〉能你讓你向GM詢問任何你想問的問題，但這些問題必須是關於你當下所在的地點、或者是關於你周圍區域內的元素。
超新星的靈感來源 Wiccan, YOUNG AVENGERS Miss Martian, YOUNG JUSTICE: INVASION Jean Grey, X-MEN Nico Minoru, RUNAWAYS Zero, GENERATION HOPE
外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 發光的肌膚, 無機質的肌膚, 有標記的肌膚, 普通的肌膚 時尚的服裝, 休閒的服裝, 正式的服裝, 深色的服裝 多彩的英雄服, 制式的英雄服, 神話般的英雄服, 奇幻的英雄服, 沒有英雄服 超能力
#
你可以從根本上控制你周圍的整個世界。從列表中選擇一項作為你可以控制的基礎：
念動力和心靈感應 生物基因改變 重力操作 巫術魔法 元素控制 宇宙能量 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險+1　古怪+2　救助+0　優越+0　平凡-1
背景故事
#
你是什麼時候第一次使用你的超能力？ 第一個被你超能力誤傷的人是誰？ 團隊之外的誰，幫助你控制你的超能力？ 你為什麼繼續使用你的超能力？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
你睜開心眼，你能夠以一種前所未見的方式看著你周遭的世界。你可以控制它，隨心所欲，輕而易舉。當然，扭曲現實通常會帶來相應的後果，但就在你成神的這一刻……你又怎麼會在乎這種事呢？
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，詢問他是否會在看著你時感到任何恐懼。若他回答「否」，則你獲得下次+1並標記一點潛能。若他回答「是」，立刻將你的危險標籤屬性提升一級，救助標籤屬性降低一級。
當你向某人傾訴你的弱點時，告訴他該如何在最後關頭阻止你。讓他獲得對你的影響力，且你清除一個狀態。
額外事物
#
〈熊熊燃燒〉
#
當你積蓄你的力量時，擲+你當下已標記的狀態數量。</description></item><item><title>外來者 The Outsider</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-outsider/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-outsider/</guid><description>外來者 The Outsider
#
你並不屬於這裡。你的家鄉在那遙遠奇妙之地，充滿美好與驚奇。
但在這裡存在著某種東西，某種你在家鄉所缺乏的特別之物，某種……人性。
因此，對，你還會在這裡待一陣子。至少現在是這樣。
如何扮演外來者
奇怪、好奇、天真、傲慢。外來者並非來自於此，但這不會阻止他們在這個星球上為他們創造出屬於自己的人生──至少現在是如此。然而，他們能夠在這裡找到屬於自己的一席之地嗎？而一旦他們更進一步理解了關於這個世界的一切，他們又是否願意繼續留在這裡？還是寧可響應警鐘，返回他們遙遠的家鄉？
當你創建外來者的角色時，儘管進行地發揮瘋狂的創意來描繪你的家鄉。你可能會是一個外星人，當然，但你也可以來自某個平行宇宙、來自未來、或甚至來自數碼世界──都可以！這裡的關鍵是，無論你來自哪裡，它都必須與地球和神翠市有著本質上的不同，其差異甚至大到了即使你努力嘗試也無法融入其中的程度。
在扮演外來者時，你必須牢牢記住一件重要的事：你在這裡並不是無能的──你理解掌握的事物絕對足夠讓你在你的新家過上好日子。你無法理解的，是你周圍環境那些更加複雜的要素。
在你扮演你的外來者時，挑選幾個不同哲學思想或心理上的關鍵領域。當然，你可以添加任何你想要的怪異元素，像是「我的族人們從來不讓他們的雙腳接觸地面，我們看不到綠色，而且我們能聽見情緒！」──但盡可能專注在那些重要且艱難的問題上，比如說你的族人堅決否定把罪犯監禁起來的想法，而傾向直接改造他們；或者他們深信那些有權有勢的人物必須遵從人民的意志。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物 〈分屬兩個世界〉在本質上暗示著你在你的族人之間擁有某種地位或權力。同時，你也必須擁有某種與你族人們聯繫的手段，無論這對你而言意味著什麼。
你花費於外星科技或智慧建言的掌握代表著你在與你族人們溝通聯絡時所得到的好處，這允許你在事後宣告他們在連絡期間給了你什麼樣的科技或情報。至於透過聯絡家鄉以清除狀態的選項，則只有在你確實與家鄉有所聯絡時才能夠適用。
當你打算透過〈外星科技〉來創造出一個裝置，你仍然需要基於人類科技來加以改造。儘管你創造出的裝置可以達成某個不可能的事情，但它通常只能做到一個較為有限的版本──當你擲出10+時選擇「它的成效特別得好」來確保你能得到你想要的結果，或甚至更多。
若你取得〈卡比之星〉動作，則其飛行載具的細節有很大部分將取決於你的設定。它有多大？只要你認為合理就可以。它看起來是什麼樣子？任何符合你們族人科技水準的外觀都行。它的優點跟缺點將用來告訴你和GM關於這艘船的幾個重要元素：它可以做到什麼、以及它可以被怎麼損壞。如果它被損壞了，那麼你必須修復它才能夠再次使用它。
關於〈異星作風〉，什麼會被視作「重要的地球習俗規範」最終都取決於你和GM。做為參考，一個重要的習俗規範會在被破壞時帶來後果，並且可能會讓你與周圍的人們因此產生摩擦。如果沒有人在乎你是否顛覆了這項習俗規範，那麼它大概就不怎麼重要。
關於〈其實沒有那麼不同〉，記住你必須實際做出你選擇的選項中的行為。確保你讓其他玩家知道你是如何在談話中坦承關於你家鄉的缺點、如何誤導他們對你家鄉的認識、或是描述關於你家鄉的輝煌。
外來者的靈感來源 Miss Martian, YOUNG JUSTICE Marvel Boy, YOUNG AVENGERS Xavin, RUNAWAYS Starfire, TEEN TITANS Warlock, THE NEW MUTANTS
外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 奇異的身體, 動物般的身體, 霓虹般的身體, 人類的身體 發光的雙眼, 動物般的雙眼, 金屬的雙眼, 怪異的雙眼 花俏的服裝, 不匹配的服裝, 普通的服裝, 非人類的服裝 你族人們的制服, 你基地的英雄服, 實用的英雄服, 人性化的英雄服, 沒有英雄服 超能力
#
你能夠飛翔，且你相當強韌。選擇下列任意二項：
密度控制 震懾人心的美貌或費洛蒙 外星武器 恆星能量操作 完全變形 心靈感應和精神爆破 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險-1　古怪+1　救助+0　優越+2　平凡+0
背景故事
#
你來自哪裡？ 你為什麼要來到地球？ 你為什麼會想要待在這裡（或至少目前）？ 為什麼你的族人希望你回去？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
你擁抱你的家鄉並向他們尋求援助。他們將回應你的請求──以盛大規模的形式！他們將在你最需要他們的時候抵達，並徹底扭轉局勢。他們會在接下來的戰鬥中開火並為你服務。
當然，當一切都塵埃落定之後……他們或許會想要把你一起帶回你的老家。儘管如此，你仍確實證明了自己的價值。
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，若你對他釋出了有意義的感情，無論是透過身體或情緒，則你獲得對他的影響力。由對方決定這個感情是否有意義。
當你向某人傾訴你的弱點時，他會告訴你你該做些什麼才能更適應這裡。當你這個做時，獲得下次+1，且若你這麼做，則標記一點潛能。
扮演書動作
#
選擇三個：
〈分屬兩個世界〉
#
你擁有來自你駐紮基地的資源。每當你聯絡你的族人，擲+優越。</description></item></channel></rss>