<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>扮演書 on 蒙面少俠 中文站</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/</link><description>Recent content in 扮演書 on 蒙面少俠 中文站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>明燈 The Beacon</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-beacon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-beacon/</guid><description>明燈 The Beacon
#
你沒有必要這麼做。你大可以過著你安全、舒適、單純的人生，那確實不錯。 但……拜託，超能力耶！外星人！巫師！時間旅行！ 即使這確實超乎你能力所及，但誰在乎？這棒透了！每個人都該試一試！
如何扮演明燈
充滿希望、興奮、理解、和人性。明燈是所有扮演書中最直接、最不奇怪的普通人。他們還沒有被其他事物給定型──如果他們希望，他們大可以選擇拋棄這樣的生活。這也正是他的重點。他們之所以在這裡，是因為他們想要在這裡，他們選擇去做這件事。這賦予他們比起其他角色更為純粹的一面。
你可以預期NPC們會告訴你：你並不真正屬於這裡。畢竟，你並沒有那些會讓大部分人聯想到超級英雄的長才特質。對於明燈來說，他的核心衝突就在於證明自己，並為「為什麼你屬於這裡」的指責做出辯護。
最終，你角色就是為了他們的驅動力而行動。這個項目給了你一些需要去追求，並嘗試達成的目標，所以請確保你所挑選的驅動力是真的引起了你的興趣。嘗試達成驅動力的過程可能會讓你因此陷入麻煩，也可能讓你迎來凱旋勝利，無論如何，它們都會將你推向你的關鍵衝突──你是真的配待在這裡嗎？然後，這也正是你會希望發生的情境。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物 〈缺乏異能且鍛鍊不足〉 要求你留意你所持有的裝備道具。其他大部分的角色通常只需要在他們遭遇立即威脅時注意那些像是雷射槍或特殊裝置之類的事物，但你應該要張大耳朵，時時留意周遭是不是有可以撿起來利用的酷炫玩意兒。而〈評估局勢〉和〈逕直窺伺〉都是你可以用來尋找酷炫玩意兒的良好手段。
〈差不多就是個超級英雄〉 是你控制NPC對你第一印象的機會。這個動作只會在你認為那位NPC角色真的很重要時才會被觸發，且它能讓你框定他們看待你的方式──儘管GM仍然可以在你擲出7-9時使其複雜化。無論你選擇哪個標籤，他們都會在之後透過他們的影響力將其反饋給你。
〈去你的，圖密善〉 要求你處於戲劇性的猛烈火力下──這意味著局勢對你不利，或你正面臨著某些相當可怕的威脅。如果局勢良好且處於控制下，那麼你就不會處於戲劇性的火力之下。當然，跟你們的對手相比，你的力量通常是比較不足的，因此這個條件應該不會太難達成才是。
你的驅動力的功能幾乎就等同是另一條升級軌跡──即使你正常的成長發展格尚未被全部填滿，但當你的驅動力全部被滿足並劃掉，那麼你就必須要更換扮演書、退休、或是成為這座城市的典範。若你退休或成為典範，則你的角色將就此成為一名NPC。若你更換扮演書，那麼你如常標記成長，並將你的角色換成另一個新的扮演書。
明燈的靈感來源 Kate Bishop, YOUNG AVENGERS and HAWKEYE Artemis and Arrowette, YOUNG JUSTICE cartoon and comic (respectively) Doug Ramsey, THE NEW MUTANTS Kamala Khan, MS. MARVEL Gertrude Yorkes, RUNAWAYS Felicity Smoak, ARROW (TV show) Stephanie Brown (Spoiler), DETECTIVE COMICS
外貌
#
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 微笑的面孔, 天真的面孔, 普通的面孔, 漂亮的面孔 時尚的服裝, 舒適的服裝, 簡單的服裝, 休閒的服裝 亮眼的英雄服, 時尚的英雄服, 華麗的英雄服, 標誌性的英雄服 超能力
#
如果你擁有超能力，那麼它可能相當弱小或不顯眼。如果你有的只是純粹技巧，那麼你攜帶著必要的裝備。選擇二項：
弓 &amp;amp; 特殊箭矢 刀劍
偽裝隱身 武術
相位位移 雜技動作
標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險-1　古怪-1　救助+2　優越+0　平凡+2
背景故事
#
你是如何獲得你的技術？ 你在何時第一次穿上你的英雄服？ 團隊之外的誰，認為你不應該成為超級英雄？ 你為什麼想成為超級英雄？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
現在正是你向他們展現你為什麼屬於這裡的關鍵時刻。
你將做出任何事、擊倒任何敵人，無論這有多麼瘋狂、無論這有多麼荒誕，因為這就是你。他們將在你成就之時大吃一驚。
當然，如此壯舉必然會為你帶來不必要的注目或危險的名聲……
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，告訴他他是多麼了不起，並增加一點團隊默契。如果他們也告訴你你有多麼了不起作為回覆，那麼再額外增加一點團隊默契。
當你向某人傾訴你的弱點時，要求他肯定或否定你是否應該存在於此。若他們肯定你，則標記一點潛能並讓他獲得對你的影響力。若他們否定，標記「憤怒」狀態，並調動你的標籤屬性（由你選擇）。
扮演書動作
#
選擇二個：
〈逕直窺伺〉
#
當你仔細窺看某個人或場所時，擲+平凡。</description></item></channel></rss>