<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>第六章：未來發展 on 蒙面少俠 中文站</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/</link><description>Recent content in 第六章：未來發展 on 蒙面少俠 中文站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>成長發展</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/advancement/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/advancement/</guid><description>成長發展
#
《蒙面少俠》遊戲中的主要角色們會隨著遊戲的進展發生顯著的變化。他們的標籤屬性會被調動、他們會獲得並失去影響力、他們將挖掘自己的潛能。 所有這些變化都將同時反映在角色卡以及你們遊玩的故事情節上。和動作一樣，這些《蒙面少俠》中的變化也同時具有敘事性和機制性。
有時候，你會在故事得到某些東西，而這將導致你需要把這個變化紀錄在角色扮演書上。 在螳螂女的注視下，胡蜂女朝著征服者的下巴狠狠送出了最後一拳，撂倒了這個外星獨裁者。我認為這毫無疑問──她因為這令人印象深刻的表現贏得了對螳螂女的影響力，於是我告訴喬，請他將其紀錄下來。
為了感謝他為這群奇異外星工匠的付出，神射手得到了一把嶄新的能量弓：一把永遠不會耗盡彈藥、而且能以各種形式發射出能量的酷炫武器。我告訴馬克，他也許應該將這把新的能量弓做為一種類似能量控制的新能力紀錄下來。
有時候，你會在故事中失去些什麼，而這也會促使你把這個變化紀錄在你的角色扮演書上。 天樂女駕駛著她的水晶飛船直接撞進那如同摩天大廈一般高大的至尊魔主體內，想要徹底的解決他。這個妙計成功了，飛船釋放出的能量將他送到了另一個次元……但我告訴天樂女她得因此把這艘飛船從角色卡上劃掉：它在撞上至尊魔主的同時粉身碎骨──她已經失去這艘飛船了。
黃昏理解到她可以透過在她的半影聖殿中冥想來奪走浮士德女士的力量，但她也會因此將聖殿的力量消耗殆盡。在與浮士德女士的最後一戰中，格蕾絲決定照計畫行事，將聖殿的半影之力引導到浮士德女士體內來轟散她的惡魔之力。在這之後，我告訴格蕾絲把她的〈避難聖所〉從她的扮演書上劃掉。
激發你的潛能並成長則剛好反過來：你會先在機制上取得成長發展，然後你必須弄清楚它將如何融入敘事之中。通常來說，你與GM會需要一起討論來讓這個變化顯得合理。然而重點是，你並不需要徵求GM的許可才能取得成長發展──你可以選擇並得到任何你想要的！而儘管你可能會需要在敘事面做出妥協來讓這個變化合情合理，你最終總是能得到你想要的。
雷克斯和團隊成員剛剛擊退一群因時光錯亂而出現的恐龍，而因為在戰鬥中骰出了幾次失敗，雷克斯現在可以取得一個成長發展。麥特很中意養一頭迅猛龍寵物的想法，所以他想要取得「從其他扮演書中獲得另一個動作」的成長發展，並選擇了明燈扮演書中的動作〈上吧來福〉。這意味著他將得到某個小體型的寵物搭檔來協助他採取某些行動。
我覺得這真是太棒了。所以我告訴他，雷克斯發現了一顆迅猛龍的蛋。我表示在敘事上，這顆蛋或許不太可能合理地直接孵出一隻完全成熟的迅猛龍；但由於這是隻經歷過時間錯亂的迅猛龍蛋，牠或許能在團隊的基地裡以相當驚人的速度被扶養長大，並至少從下次聚會開始就能派上用場。麥特同意這一切，並將這個動作以及他寵物迅猛龍的名字給寫了下來。
神雀在對他父親使用〈揭穿面具〉的嘗試中骰出了失敗，而這也讓他得到了成長所需的最後一個潛能。瑞奇馬上就決定要獲得命帶天劫者扮演書中的「避難聖所」，並提出其實有這麼一個特別的場所與神雀的力量緊緊相連，但他的家族卻從未學會如何呼喚這股力量。我覺得這很讚，所以就在這個場景告一段落，神雀激動地遠離他父親的同時，我描述他的力量覺醒並將他召喚到了他的聖所之中。
標記潛能
#
你必須要標記潛能五次才能夠進行成長發展。當你標記了第五個潛能的瞬間，你將清除你所有已標記的潛能，並進行成長。 從成長發展選項中挑選一個，並把它劃掉——一旦你取得了某個成長選項，你就不能再重複取得同一個選項。當你從上半部分的選項列表中取得了五個成長發展後，你就可以開始挑選下半部分的成長發展選項了。
在遊戲過程中有好幾種標記潛能的手段，像是團隊動作、或某些基本動作的結果，但最主要的途徑是透過在任何動作中骰出失敗的結果。 每當你在進行任意動作時骰出失敗的結果，你就可以標記一個潛能。
成長發展選項
#
大部分的成長發展選項都很簡單易懂，但我們還是在這裡寫下一些關於它們的說明。
從你的扮演書獲得另一個動作
從其他扮演書中獲得另一個動作
你獲得另一個動作，取決於你所選擇的成長發展選項，這個動作可能是來自你自己的扮演書、或另一個其他不同的扮演書。然而要注意的是，這個成長發展選項是獲得另一個動作，而不是額外事物──因此，舉例來說，你不能透過「從其他扮演書中獲得另一個動作」來獲得命帶天劫者的末日軌。
#
某個人將永遠失去對你的影響力；選擇一個標籤屬性＋１
選擇一個角色；如果他擁有對你的影響力，那麼他將失去它，且他將再也無法獲得對你的影響力，無論用什麼方法都一樣。如果他將要獲得對你的影響力，那麼無視這個部分的動作結果或效果。
在你選擇完角色之後，挑選你的任意一個標籤+1。要注意這並不是調動標籤屬性，也就是說你不需要讓另一個標籤屬性-1。你只需要提升該標籤屬性 1 點就好。它也許會在這之後如常被降低，但你標籤屬性的數值總和將會永久提升 1 點。
#
重新分配你的標籤屬性；並選擇一個標籤屬性＋１
在你選擇這個成長發展的瞬間，你將可以立刻按照你的意願重新分配你標籤屬性的數值，只要你所有標籤屬性的數值總和不變，你就可以隨意上下調動任意的標籤屬性。在你結束調動之後，挑選任意一個標籤屬性再+1。跟前一個的成長發展選項一樣，這並不是調動標籤屬性。你只需要使該標籤屬性提升 1 點，而不需要降低其他的標籤屬性。
#
解鎖你的「關鍵時刻」
在使用過「關鍵時刻」之後，再次解鎖它
當你取得這個成長發展，你將解鎖你的「關鍵時刻」。當你觸發它的時候，你將遵循你扮演書的「關鍵時刻」區塊中所寫的文本，並獲得描述故事中將發生什麼事的控制權（參照「創建英雄角色」章捷中關於關鍵時刻的說明）。在你觸發了一次「關鍵時刻」之後，它將會再度被「鎖上」，且你必須取得第二個成長發展才能再次解鎖它。
第二個成長發展選項被列在成長發展列表的下半部分，因此你只能在已經取得五個成長發展之後才能夠取得它。 你只能取得這個成長發展選項一次，即使你更換了扮演書也一樣，且你只能在已經解鎖並觸發了扮演書的「關鍵時刻」之後才能取得它。
#
為你的〈蠻牛之心〉再選擇二個角色身分
解鎖三個新的耀焰
從你的導師那裏再選擇最多四個資源
這些成長發展為你扮演書中的基本元素提供了更多的選擇。當你取得這些成長發展的時候，你將立即從其描述的選項中挑選並獲得這些額外的選項。
#
任意二個標籤屬性＋１
你導師體現或否定的標籤屬性＋２
改變你〈面具〉的標籤屬性；你〈面具〉新的標籤屬性＋１
這些成長發展會增加你標籤屬性的數值總和。「任意二個標籤屬性＋１」意味著你將使任意的兩個標籤屬性提升 1 點，而不需要降低任何標籤屬性。「你導師體現或否定的標籤屬性＋２」是專屬於門徒扮演書的成長發展，且它要求你使特定的標籤屬性+2：你只能選擇你導師所體現或否認的標籤屬性，而非其他的標籤屬性。「改變你〈面具〉的標籤屬性；你〈面具〉新的標籤屬性＋１」是專屬於雙面人扮演書的成長發展，它代表著你改變了對於自己是誰、以及你如何看待自己和面具的想法。
記得，每個標籤屬性個別的數值都不能超過+3。</description></item><item><title>成年英雄動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/adult-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/adult-moves/</guid><description>成年英雄動作
#
The adult superheroes of Halcyon City can do things the younger heroes can’t quite pull off. As the younger heroes grow in confidence, power, and ability, their capabilities mature.
Adult moves are essentially more powerful versions of the basic moves. But they don’t actually replace the basic moves—just because you can now overwhelm a vulnerable foe, that doesn’t mean you can’t directly engage a threat.
行使你的力量 WIELD YOUR POWERS
#
When you wield your powers with precision or grace, roll+Freak。 roll + Freak.</description></item></channel></rss>