<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>第六章：未來發展 on 蒙面少俠 中文站</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/</link><description>Recent content in 第六章：未來發展 on 蒙面少俠 中文站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>成長發展</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/advancement/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/advancement/</guid><description>成長發展
#
《蒙面少俠》遊戲中的主要角色們會隨著遊戲的進展發生顯著的變化。他們的標籤屬性會被調動、他們會獲得並失去影響力、他們將挖掘自己的潛能。 所有這些變化都將同時反映在角色卡以及你們遊玩的故事情節上。和動作一樣，這些《蒙面少俠》中的變化也同時具有敘事性和機制性。
有時候，你會在故事得到某些東西，而這將導致你需要把這個變化紀錄在角色扮演書上。 在螳螂女的注視下，胡蜂女朝著征服者的下巴狠狠送出了最後一拳，撂倒了這個外星獨裁者。我認為這毫無疑問──她因為這令人印象深刻的表現贏得了對螳螂女的影響力，於是我告訴喬，請他將其紀錄下來。
為了感謝他為這群奇異外星工匠的付出，神射手得到了一把嶄新的能量弓：一把永遠不會耗盡彈藥、而且能以各種形式發射出能量的酷炫武器。我告訴馬克，他也許應該將這把新的能量弓做為一種類似能量控制的新能力紀錄下來。
有時候，你會在故事中失去些什麼，而這也會促使你把這個變化紀錄在你的角色扮演書上。 天樂女駕駛著她的水晶飛船直接撞進那如同摩天大廈一般高大的至尊魔主體內，想要徹底的解決他。這個妙計成功了，飛船釋放出的能量將他送到了另一個次元……但我告訴天樂女她得因此把這艘飛船從角色卡上劃掉：它在撞上至尊魔主的同時粉身碎骨──她已經失去這艘飛船了。
黃昏理解到她可以透過在她的半影聖殿中冥想來奪走浮士德女士的力量，但她也會因此將聖殿的力量消耗殆盡。在與浮士德女士的最後一戰中，格蕾絲決定照計畫行事，將聖殿的半影之力引導到浮士德女士體內來轟散她的惡魔之力。在這之後，我告訴格蕾絲把她的〈避難聖所〉從她的扮演書上劃掉。
激發你的潛能並成長則剛好反過來：你會先在機制上取得成長發展，然後你必須弄清楚它將如何融入敘事之中。通常來說，你與GM會需要一起討論來讓這個變化顯得合理。然而重點是，你並不需要徵求GM的許可才能取得成長發展──你可以選擇並得到任何你想要的！而儘管你可能會需要在敘事面做出妥協來讓這個變化合情合理，你最終總是能得到你想要的。
雷克斯和團隊成員剛剛擊退一群因時光錯亂而出現的恐龍，而因為在戰鬥中骰出了幾次失敗，雷克斯現在可以取得一個成長發展。麥特很中意養一頭迅猛龍寵物的想法，所以他想要取得「從其他扮演書中獲得另一個動作」的成長發展，並選擇了明燈扮演書中的動作〈上吧來福〉。這意味著他將得到某個小體型的寵物搭檔來協助他採取某些行動。
我覺得這真是太棒了。所以我告訴他，雷克斯發現了一顆迅猛龍的蛋。我表示在敘事上，這顆蛋或許不太可能合理地直接孵出一隻完全成熟的迅猛龍；但由於這是隻經歷過時間錯亂的迅猛龍蛋，牠或許能在團隊的基地裡以相當驚人的速度被扶養長大，並至少從下次聚會開始就能派上用場。麥特同意這一切，並將這個動作以及他寵物迅猛龍的名字給寫了下來。
神雀在對他父親使用〈揭穿面具〉的嘗試中骰出了失敗，而這也讓他得到了成長所需的最後一個潛能。瑞奇馬上就決定要獲得命帶天劫者扮演書中的「避難聖所」，並提出其實有這麼一個特別的場所與神雀的力量緊緊相連，但他的家族卻從未學會如何呼喚這股力量。我覺得這很讚，所以就在這個場景告一段落，神雀激動地遠離他父親的同時，我描述他的力量覺醒並將他召喚到了他的聖所之中。
標記潛能
#
你必須要標記潛能五次才能夠進行成長發展。當你標記了第五個潛能的瞬間，你將清除你所有已標記的潛能，並進行成長。 從成長發展選項中挑選一個，並把它劃掉——一旦你取得了某個成長選項，你就不能再重複取得同一個選項。當你從上半部分的選項列表中取得了五個成長發展後，你就可以開始挑選下半部分的成長發展選項了。
在遊戲過程中有好幾種標記潛能的手段，像是團隊動作、或某些基本動作的結果，但最主要的途徑是透過在任何動作中骰出失敗的結果。 每當你在進行任意動作時骰出失敗的結果，你就可以標記一個潛能。
成長發展選項
#
大部分的成長發展選項都很簡單易懂，但我們還是在這裡寫下一些關於它們的說明。
從你的扮演書獲得另一個動作
從其他扮演書中獲得另一個動作
你獲得另一個動作，取決於你所選擇的成長發展選項，這個動作可能是來自你自己的扮演書、或另一個其他不同的扮演書。然而要注意的是，這個成長發展選項是獲得另一個動作，而不是額外事物──因此，舉例來說，你不能透過「從其他扮演書中獲得另一個動作」來獲得命帶天劫者的末日軌。
#
某個人將永遠失去對你的影響力；選擇一個標籤屬性＋１
選擇一個角色；如果他擁有對你的影響力，那麼他將失去它，且他將再也無法獲得對你的影響力，無論用什麼方法都一樣。如果他將要獲得對你的影響力，那麼無視這個部分的動作結果或效果。
在你選擇完角色之後，挑選你的任意一個標籤+1。要注意這並不是調動標籤屬性，也就是說你不需要讓另一個標籤屬性-1。你只需要提升該標籤屬性 1 點就好。它也許會在這之後如常被降低，但你標籤屬性的數值總和將會永久提升 1 點。
#
重新分配你的標籤屬性；並選擇一個標籤屬性＋１
在你選擇這個成長發展的瞬間，你將可以立刻按照你的意願重新分配你標籤屬性的數值，只要你所有標籤屬性的數值總和不變，你就可以隨意上下調動任意的標籤屬性。在你結束調動之後，挑選任意一個標籤屬性再+1。跟前一個的成長發展選項一樣，這並不是調動標籤屬性。你只需要使該標籤屬性提升 1 點，而不需要降低其他的標籤屬性。
#
解鎖你的「關鍵時刻」
在使用過「關鍵時刻」之後，再次解鎖它
當你取得這個成長發展，你將解鎖你的「關鍵時刻」。當你觸發它的時候，你將遵循你扮演書的「關鍵時刻」區塊中所寫的文本，並獲得描述故事中將發生什麼事的控制權（參照「創建英雄角色」章捷中關於關鍵時刻的說明）。在你觸發了一次「關鍵時刻」之後，它將會再度被「鎖上」，且你必須取得第二個成長發展才能再次解鎖它。
第二個成長發展選項被列在成長發展列表的下半部分，因此你只能在已經取得五個成長發展之後才能夠取得它。 你只能取得這個成長發展選項一次，即使你更換了扮演書也一樣，且你只能在已經解鎖並觸發了扮演書的「關鍵時刻」之後才能取得它。
#
為你的〈蠻牛之心〉再選擇二個角色身分
解鎖三個新的耀焰
從你的導師那裏再選擇最多四個資源
這些成長發展為你扮演書中的基本元素提供了更多的選擇。當你取得這些成長發展的時候，你將立即從其描述的選項中挑選並獲得這些額外的選項。
#
任意二個標籤屬性＋１
你導師體現或否定的標籤屬性＋２
改變你〈面具〉的標籤屬性；你〈面具〉新的標籤屬性＋１
這些成長發展會增加你標籤屬性的數值總和。「任意二個標籤屬性＋１」意味著你將使任意的兩個標籤屬性提升 1 點，而不需要降低任何標籤屬性。「你導師體現或否定的標籤屬性＋２」是專屬於門徒扮演書的成長發展，且它要求你使特定的標籤屬性+2：你只能選擇你導師所體現或否認的標籤屬性，而非其他的標籤屬性。「改變你〈面具〉的標籤屬性；你〈面具〉新的標籤屬性＋１」是專屬於雙面人扮演書的成長發展，它代表著你改變了對於自己是誰、以及你如何看待自己和面具的想法。
記得，每個標籤屬性個別的數值都不能超過+3。
#
獲得明燈扮演書中的「驅動力」
獲得蠻牛扮演書中的「蠻牛之心」
獲得命帶天劫者扮演書中的「避難聖所」
你適應了人類的生活；獲得雙面人扮演書中的「祕密身分」和〈面具〉動作
獲得命帶天劫者扮演書中的「末日」、「末日軌」和「末日徵兆」
這些成長發展讓你能從不同的扮演書中獲得特定的額外事物。除非這個成長發展另有說明，否則你將如同創建新角色一樣，為這些額外事物做決定，並把你的選擇寫下來。
關於所有這些選項，請務必要與GM討論。獲得明燈的「驅動力」也許並不意味著什麼──也許你只是為能過上超級英雄的生活而感到愈發興奮和有趣而已。但如果你拿了獲得了「避難聖所」，那它肯定其來有自。如果你獲得了一個「秘密身份」，那麼你就得解釋你是如何融入到凡人社群之中。在你獲得這些成長發展之後，和GM一起討論來回答這些問題。
#
解鎖你超能力套組中剩下兩個你尚未擁有的超能力
從任意扮演書中選擇並獲得二個新的超能力
進一步異變，並獲得二個新的超能力（從其他扮演書選擇）
這些成長發展將給你更多的超能力。記住，這裡所謂的「超能力」包括了超常能力和高超技術，以及所有讓你的角色有資格擠身超級英雄漫畫行列的酷炫玩意兒。這些成長發展會告訴你可以選擇哪些超能力──如果它要求你從任意扮演書中選擇，那麼就選擇其他扮演書中列出的任意超能力。
那些創建角色時的規則和建議也同樣適用於此。 這些成長發展呈現的是你開發出了新的力量和技術，而通常來說，扮演書中列出的超能力會比其他隨意挑選的超能力還要更容易一致且順利地融入──舉例來說，「時間旅行」這個超能力並沒有被列在任何一本核心扮演書上，且與它的價值相比，它幾乎總是會為故事帶來更多的麻煩與混亂。即便如此，這也只是我們自己的判斷，你還是可以和你們的GM與其他玩家討論。如果你想到了一個沒有被列在任何扮演書上的超能力，那麼也許它仍然能在你們的故事中好好發揮。</description></item><item><title>成年英雄動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/adult-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/adult-moves/</guid><description>成年英雄動作
#
神翠市中的成年超級英雄可以做到許多年輕英雄做不到的事情。然而，隨著年輕英雄的信心、實力、和超能力的增長，他們的能力也會逐漸成熟。
成年英雄動作本質上就是更強大版本的基本動作。 但它們無法完全取代基本動作──就算你現在能夠〈制服脆弱的敵人〉，並不代表你就無法再〈直面威脅〉。
行使你的力量
#
當你精準或優雅地行使你的力量時，擲+古怪。
若成功，選擇一項。 擲出10+時，選擇二項。
抓住某個對你而言容易得手的事物 從你周遭環境創造出有用的事物 無力化一個敵人或威脅，至少現在如此 〈行使你的力量〉詳述
〈釋放你的力量〉在於嘗試某個你不確定自己是否真能做到的行動，而〈行使你的力量〉則是在熟練和控制下去做某些行動，因此你能夠確實得到你想要的效果。 跟〈釋放你的力量〉一樣，〈行使你的力量〉這個動作並不會在你每次使用超能力的時候都被觸發；你仍然必須為了達成特定效果去行使它們，且你必須以超乎平常使用超能力時的磚專注或優雅去這麼做才行。
關於〈行使你的力量〉的選項
#
要 抓住某個對你而言容易得手的事物，你需要控制或抓住某個東西，無論是就物理上或譬喻上的都可以。 你可以如同字面意義上的用你的心靈傳動能力從敵人手中搶走某個東西、你可以控制住神翠市立公園中的地靈、或者你可以透過展現可怖力量主導敵人的恐懼。你在進行這個動作之前說出你想抓住什麼東西，然後GM會告訴你那個東西對你而言是否容易得手。
要 從你周遭環境創造出有用的事物，你只需要說出某個你超能力範圍內能創造出的事物，然後你就能成功做到。 這可以是任何從「牆上的窟窿」到「活過來的雕像」之類的事物，一切取決於你的超能力和周遭環境。你創造出來的東西永遠會對你帶來明確的幫助──假如你創造了一個活過來的雕像，那麼它將會為你而戰或保護你的安全，而不是給你製造麻煩。
要 無力化一個敵人或威脅，至少現在如此，說出你希望無力化的事物，接著只要這在你的能力範圍內確實可行，那麼那個敵人或威脅就會被困鎖、動彈不得、或以其他形式失去行動能力。這可能透過任何形式發生，包括把敵人困在冰塊裏頭、或往他們臉上射去一支耀眼奪目的閃光箭。然而這個效果永遠只是暫時的──只要給他們一點時間，他們就會從中恢復──但這仍然能提供你關鍵機會去打倒他、或逃之夭夭。
制服脆弱敵人
#
當你制服某個脆弱的敵人時，擲+危險。
若成功，戰鬥結束，他們就此倒下。 擲出10+時，選擇一項。 擲出7-9時，選擇二項。
做為交換，你承受了一次沉重打擊 你對敵人造成了超乎你意圖的傷害 你造成了嚴重的附帶損害 〈制服脆弱的敵人〉詳述
這是個相當強大的動作──它提供了PC在在瞬間結束與某個敵人的戰鬥，無論對方還有多少個狀態可以標記都一樣。你傾瀉火力，對敵人展開一次又一次的攻擊，然後就這麼把他們扁到投降。
這個動作的關鍵點在於「脆弱的敵人」。危險的對手幾乎肯定不會是脆弱的，除非他們被逼到了窘境──也許PC騙他們做出了什麼愚蠢的舉動、或也許他們在這之前已經負傷累累。然而，直到PC真正得到迅速搞定對方的機會之前，PC都無法觸發這個動作。
「戰鬥結束」正如其意。至少，與這個敵人的戰鬥就此結束。他被擊倒、打暈、潰敗，無法再繼續戰鬥下去了。
關於〈制服脆弱的敵人〉的選項
#
選擇 做為交換，你承受了一次沉重打擊，就像其所寫的那樣──你必須擲骰進行一次〈承受沉重打擊〉。儘管你的敵人對你而言很脆弱，但他們仍在倒下之前打中了你。
選擇 你對敵人造成了超乎你意圖的傷害，意味著你的危險本性掙脫了你的自我克制。要想制服脆弱的敵人，你將必須真正、狠狠地對他們下重手，而這也將超出你自己的控制範圍。這也許代表你不小心把你的靈能死對頭打成了植物人（或至少目前是這樣），或者你轟出的巨大能量砲讓你的敵人失去了一條手臂。根據你你們的故事風格和敘事內容，這甚至可能會意味著你的敵人因此死亡。你可以肯定這必然會招來負面的影響，尤其是當你的隊友和其他成年英雄聽到這件事之後。
選擇 你造成了嚴重的附帶損傷，意味著你周遭的環境、以及你周圍的人們，將會因此受到傷害，或至少遭受威脅。 也許你釋放的衝擊波破壞了建築的支柱，而大樓因此開始崩塌；也許當你以輻射爆破炸掉半條街的時候，你的朋友也被捲入了爆炸之中。由GM決定實際上究竟是誰或什麼東西承受了損傷。
以最佳利益說服
#
當你用他們的最佳利益來說服某人時，擲+優越。
若對方為NPC： 擲出10+時，他們會買你的帳並依此行動。 擲出7-9時，他們現在就需要你給出具體的保證。
若對方為PC： 若成功，若他們按照你所希望的去行動，則他們可以標記一點潛能、或者調動自己的標籤屬性。 擲出10+時，你同時獲得對他們的影響力。
〈以最佳利益說服〉詳述
〈煽動某人〉在於按下他們的按鈕；而〈以最佳利益說服〉則是關於在他們面前吊起一根胡蘿蔔，把他們誘導到你想要他們前去的地方。 你並不是在嘗試欺騙或激怒他們──相反的，你是在給他們提供他們正想要或需要的事物，換取他們按你所說的去行動。
〈以最佳利益說服〉也不一定要具有明顯的交易性質。你不需要真的擁有他們想要的東西──這個動作更多是在於你確認了他們想要或需要什麼，並告訴他們該怎麼做才能得到它。 比如說，對一個想成為英雄的人說，假如他們想讓自己看起來像是一名真正的英雄，那他們就需要挺身站出來對抗腐敗的警察機關──這就是在〈以最佳利益說服〉他們：你給他們提供了一條通往目標的途徑。
就像〈煽動某人〉一樣，當你觸發這個動作時，確保你以跳脫角色的立場說明了你究竟希望他們去做什麼事情。
關於〈以最佳利益說服〉的選項
#
當NPC要求具體的保證時，他們會需要你給出更清晰的保證，證明你所提供的途徑確實能夠滿足他們的最佳利益。 為了讓他們相信你說的話，你會需要提供某種證據或支持，或做出有意義的承諾來增加你話語的說服力。
當對PC使用這個動作時，如果你骰出成功，且他們按照你所希望的去做的話，則他們可以選擇標記潛能、或者調動自己的標籤屬性（由他們自己選擇要怎麼調動）。擲出10+時，除了他們可以選擇標記潛能或調動標籤屬性之外，你還可以再額外獲得對他們的影響力。
展現同理心
#
當你坦誠地對某人展現同理心時，擲+平凡。</description></item></channel></rss>