<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>第八章：第一次聚會 on 蒙面少俠 中文站</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-first-session/</link><description>Recent content in 第八章：第一次聚會 on 蒙面少俠 中文站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-first-session/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>進行第一次聚會</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-first-session/first-session/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-first-session/first-session/</guid><description>在第一次聚會之前
#
是時候開始你們的第一次聚會了！你們在神翠市的冒險即將啟程！ 你們的未來肯定會出現很多很多的機械恐龍，我跟你保證！
你們的第一次聚會大部分的時間都會花在角色創建上，這些是玩家們的工作。 而另一方面，你則要負責安排他們第一次踏入神翠市這個超人類世界的第一場冒險。
為了讓第一次聚會更加順利，以下是你需要去做的。
材料和準備
#
印出你在遊戲中會使用的每一本扮演書，並確保你對每個扮演書都至少有一定的了解。 限制你提供給玩家的扮演書將會或多或少改變遊戲的性質──比如說，假如你想要讓遊戲的氛圍更輕鬆一些，那就不要提供「命帶天劫者」給你的玩家選擇──因此，請仔細考慮你要給玩家們使用哪些扮演書。
接著印出其他遊戲所需要的表單和參考紙，包括每個玩家一張的基本動作表。 準備一些索引卡或便條紙、鉛筆、和骰子。你可以在官方網站上找到你需要列印的東西。
在你上遊戲桌前，先把這本規則讀過一遍。你不一定要仔細讀過「第五章：扮演書」和「第六章：未來發展」章節的每一字一句，但請務必要大致瀏覽過一遍。 「第九章：引鉤與故事弧」會是你們第一次聚會結束之後最重要的章捷，但它也可以在第一次聚會期間提供給你一些好點子。
取決於你們遊戲時間的長度，你可能會想要提前準備好反派。如果你能夠在遊戲途中即興創建出一個反派，將他與PC們和他們的議題連結起來，那麼你應該去嘗試看看──但如果時間會是個問題，那麼你最好在遊戲前就把他準備。你甚至可以把這名反派擺在桌上，然後要求玩家們在創建角色的時候考慮一下他們與這名反派之間的聯繫。
開始第一次聚會
#
你已經集結了你的團隊成員──萬歲！現在該是創建角色的時候了。
把扮演書在桌上攤開，並為每個扮演書做一段簡單的概述。如果你有時間並想讓大家進入狀態的話，你可以請玩家們大聲且戲劇性地朗讀扮演書上的文字。 回答任何他們提出來的問題，適時地給他們建議，並詢問玩家們對什麼議題感興趣。讓他們清楚明白，選擇扮演書的重點更多是在於選擇他們角色所要關注的議題和主題上。 參閱《創建英雄角色》章節以了解更多關於如何創建角色的詳情。
尤其注意，讓你的玩家們把注意力放到他們在閱讀扮演書時最有可能瞥一眼就略過去的部分──他們的「關鍵時刻」和「團隊動作」。這兩段文字會透露出許多關於他們將扮演角色的相關訊息，因此請確保他們在做出決定之前閱讀過這些文字。
鼓勵玩家們大聲談論他們做出的選擇，藉此營造期待興奮的氛圍並讓大家能彼此分享意見。不過，不要讓這件事反過來造成壓力──每個玩家都可以透過最適合自己的方式來創造屬於自己的角色。當大家都完成的差不多了，就開始讓每個人輪流介紹自己的角色，說明他們的角色是什麼樣的人、長什麼樣子、他們能做到什麼、以及他們背景故事問題的回答。
詢問誘導性的問題
#
玩家為角色做自我介紹的過程不會是一齣獨角戲。相反的，它跟《蒙面少俠》的其他遊戲過程一樣，會是一個對話；在他們介紹的同時提問。用針對性的問題來充實豐富他們的說明，探索他們角色的細節，以及屬於你們自己的神翠市的風貌。
通常來說，你可以先接受並運用較為籠統的回答，並於日後再深入更具體的細節──畢竟，這是個套路經典的漫畫故事，而角色們的完整背景故事只會隨著時間的推移，才透過閃回倒敘之類的手法具體呈現在觀眾面前。
然而，如果你覺得自己需要從他們的回答中挖掘出更多的情報時，那表示他們的答案很可能不夠具體，只使用了大量概括性的詞彙或模糊不清的細節。 當你覺得需要更多情報的時候，深入其中去挖出更具體的細節。當某個玩家說：「我爸爸是個罪犯。」時，追問「他做了什麼？又為什麼要這麼做？」 當某個玩家說：「這座城市大致上都認為我表現挺好的。」，問他「為什麼？你做了什麼事贏得了他們的信任？他們又是怎麼表現出對你的喜愛的？有廠商出售你的玩具模型嗎？還是新聞報導？」
瑞奇正在向大家介紹他的角色：「傳承者」神雀（更多關於神雀的角色創建過程見參見第三章的《創建英雄角色》章節）。 他正在說明關於他家族傳承中最偉大的成就，是在黑渦怪客利用中子星物質大幅強化了他自己之後，神雀的父親單槍匹馬擊敗了他。
「再跟我多說一點。」我說：「你父親為什麼要孤身一人跟黑渦怪客槓上？其他英雄團隊沒有在現場嗎？」
「有啊，但黑渦怪客實在太強大了，他輕易就把那些人都吸到了自己的個人黑洞裏頭。」瑞奇回答：「我父親成功擊倒了黑渦怪客，並把其他英雄全都帶了出來。」
「太厲害了！所以你的父親不僅阻止了壞蛋，還救了大家啊！」我說，「你能說出一兩個他救過的英雄們的名字嗎？」 我試著得到其他幾個潛在NPC的名字，並同時充實了神翠市中關於一些重要人物的細節。
「好啊，那不如……我不知道耶……就『快球俠』和『赤鷹』吧？」瑞奇說。
「太好了！」
瑞奇繼續下去，他說這座城市的人們普遍對傳承者神雀抱著良好的印象。
「嗯，這是肯定的。不過其他英雄呢？比如說『快球俠』和『赤鷹』，他們的想法會是感激？妒忌？或也許敬畏？」我問道。
「哦，我想讓這不這麼正面一些。就嫉妒吧，他們不喜歡我爸。」瑞奇回答。
「為什麼會這樣？你父親做了什麼讓他們這麼生氣的事？你，神雀，又是怎麼發現的？」
「我在家裡看過他們之間的對峙。他們對著我父親怒吼，聲稱他把他們的功績都攬到了自己身上。」
「你有聽到任何他們爭吵的細節嗎？」
「沒有，我不覺得我有聽到。一直到現在，我都還是對此有些介意。」
「真棒！」我說：「請繼續吧！」
在第一次聚會期間
#
你在你們第一次聚會時的目標有：
協助你的玩家們創建他們的角色 讓神翠市充滿許多的酷炫玩意兒和事件 展現、介紹這些角色 經歷這個遊戲中大部分的機制（當然還有所有的基本動作） 創造出你們漫畫中絕讚的第一個事件 在第一次聚會，你們的時間會有相當大一部份都被角色創建的過程所吃掉。通常來說，如果你有在提問並探索每一個角色的話，那你們大約會花上一到兩個小時，才能開始你們的第一個場景。
在創好玩家角色之後，稍微休息一下，如果你還沒有準備好反派的話，你也可以趁這個時候準備一個。 抓出一個他們剛剛在創角過程中設定的反派、或者創一個至少與一名PC有關的新反派──為你們精彩的開幕場景準備一個酷炫反派可是很重要的，創造出一個能讓你期待炫耀一番的反派出來吧！
用一個滿是精采打戲的場景做為開場，並用會讓人想到漫畫般的手法去分鏡。描述一個個的漫畫畫格是如何展現出這座城市的不同風貌，然後聚焦到你為了戰鬥而挑選的地點上。 接著，展現出反派破壞了些什麼東西、造成了混亂、追尋他們動機。最後，逐一詢問PC們是如何進入場景的，讓他們盡情表現出自己最酷炫的那一面。也許你還可以讓他們進行一兩個動作，但有所節制──你會希望在任何一個人開始做太多事情之前讓所有PC都進入場景中的。</description></item><item><title>遊戲範例</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-first-session/example/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-first-session/example/</guid><description>長篇遊戲範例
#
在這裡的是一個篇幅較長的遊戲範例，使用了所有我們在前面呈現過的規則和想法，用來向你展示《蒙面少俠》的遊戲實際運行起來會是什麼樣子、在一開始的第一場戰鬥之後會如何發展、以及任何可能發生的情境。我會在這個範例中寫下我的思路和想法──我進行了哪些動作，又遵守了哪些原則──這樣你就能夠理解擔任GM會是什麼樣的感覺。（關於運行戰鬥的情形，請參閱p147的戰鬥範例──這個例子的時間順序緊接在那個範例之後，而該戰鬥範例能夠讓你體會一下你們第一次聚會時的開幕戰鬥場景大概會是什麼樣子。）
在這個範例中，我所主持的遊戲中有四名玩家角色：
門徒： 胡蜂女──華裔，女性，身著戰鬥裝甲和功能腰帶──在同樣穿著戰裝的義警英雄螳螂女門下受訓成為優秀的戰士，比起超級英雄裝扮，宋蓮對於阻止壞蛋行惡更有興趣。由喬扮演。
異變者： 雷克斯──身形龐大，綠膚，身披鱗片與棘刺，強壯且堅韌，男性──曾經身為一名普通的高中生，麥可．斯塔弗德如今必須面對他那古怪的外貌和能力，以及周圍人們投向他的懷疑與厭惡。由麥特扮演。
超新星： 裂變俠──黑人，男性，平頭短髮、尋常肌膚、色彩鮮艷的英雄服──他是一位名叫泰勒．華萊士的物理學天才，在他跳級獲得他的博士學位之前，一起實驗意外奪走了他的尋常人生，並賦予了他在原子層級上操作物質分子的超能力。由莎拉扮演。
外來者： 天樂女──藍膚，女性，白髮白眼，人類一般的身體，以及文明的英雄服──她是個來自另一個世界的外星人，薇里斯卡娜蒂妮絲之所以來到地球，是因為她想在自己準備好之前避免被統整融入她們族人的集群心智之中，且她已經愛上了這個地方。由安茱莉亞扮演。
這個範例的場景構築於他們與「老師」的戰鬥之後。他們才剛成功逃離她那獨立於現實之外的扭曲陷阱次元，並帶著一個重要的道具返回了神翠市──「老師」的一枝「粉筆」，他們或許能夠使用這玩意而來保護神翠市免受進一步的威脅。但就在他們剛回到神翠市之際……
「所以，我們看見你們半摔半跌的從『老師』的扭曲國度中逃出的漫畫格，她歪斜扭曲的魔爪伸向你們，但在這同時傳送通道也隨之關閉。接著在下一個格子，是你們四人放鬆下來喘氣的畫面，身後除了磚牆之外再也沒有其他東西……然後接著，我們可以看到下一格是你們四個人睜大雙眼，突然意識到情況不妙，我們看見好幾把雷射槍管從畫框外被舉起，直直指著你們。」我正在如同漫畫一般地描述，描繪著故事中的行動與鏡頭畫面。
「噢，可惡。」麥特說：「這可不太妙。」
「確實不妙！那是一整群裝甲上印有盧克企業標誌的傢伙，手中的能量步槍指向你們的方向。他們讓開一條路，接著羅莎．盧克──盧克企業的CEO──穿著她一貫的紅色西裝走到了你們面前。」在他們先前的整場戰鬥期間，我一直在考慮畫框外的事物，想知道羅莎究竟會做些什麼，而讓這個計畫付諸實現在這裡似乎是個完美的動作時機。因此我現在就是在〈宣告畫框外的威脅〉。
「『我們會接手這個，』羅莎說道，走到胡蜂女面前並往前伸出她的手：『我們很感謝你們把這東西帶回給我們。』」我正在進行一個反派動作：〈從脆弱的團隊中奪取力量〉，這是我在之前為了羅莎．盧克挑選的其中一個動作，因為羅莎理所當然會把握並在英雄們相對脆弱和力盡的時刻站他們便宜。
「噢，才不要。」喬說：「『我不會讓妳的手碰到這東西的，』我說，一邊擺出了戰鬥架式：『如果妳想得到它，你就得先對付我們。』這樣算是煽動她嗎？」
「不，」我說：「羅莎已經帶著一大群保安人員來到這裡，她早就預料到可能會有一場戰鬥。所以你並沒有真的用威脅來按下她的開關。此外，對她來說，妳也只是個孩子。她居高臨下用她的鼻子看著妳。『妳是個孩子，所以我確實預期妳會有些孩子氣的表現，放心，我不會為此過度反應。但還請理解──我不想傷害你們。拜託，在我被迫向你們展示我的手下有什麼能耐之前，把粉筆交出來。』胡蜂女，她完全是在利用她對妳的影響力來告訴妳妳是什麼樣的人物。她要提升妳的平凡屬性，降低妳的危險屬性。妳打算做什麼？」我在把我的NPC當成槌子，並〈告訴他們他們是什麼樣的人、或應該成為什麼樣的人〉。
「呸。我才不接受，所以我想我要〈拒絕她的影響力〉？」喬說。
「那會是什麼樣子？」我問。無論要做什麼，胡蜂女都必須實際去做。
「我對著她皺起眉頭，往前踏出腳步，就像在表示我隨時準備好開戰。我該擲骰嗎？」我點頭，接著喬骰出了4──失敗！「喔不。」喬說道。
「好，那事情是這樣的。」我說：「妳踏步向前準備戰鬥，那些安保人員隨即舉起步槍對準妳，妳聽見能量步槍被啟動的嗡鳴聲。這些傢伙都是棘手的敵人，羅莎或許甚至還安排了更多妳們沒看見的增援，而妳們在經歷過與『老師』的激戰之後全都筋疲力盡──妳不確定你們是否能在這場戰鬥中取勝。標記『恐懼』狀態，然後調動你的標籤屬性，提升平凡，降低危險。然後因為這是個失敗，所以你還可以標記一點潛能。」我必須訴諸規則機制來告訴喬他的角色卡會有什麼改變，但大多時候，我要試著使用動作，但不要直接說出它們的名字──我把胡蜂女角色卡上的改變融入故事中，因此機制與動作看起來就像是與故事緊緊相連。
「在這同時，你們其他人打算做什麼？天樂女，你打算做什麼？」我有一段時間沒聽到安茱莉亞開口了，所以我想要讓聚光燈照在她身上。
「我不太確定我們該做什麼──我不想要交出粉筆，但我也不認為我們能贏下這場戰鬥。我願意聽從胡蜂女的指示……但胡蜂女看起來也在支吾猶豫，而這也讓我拿不定主意。我走到她身邊，低聲說：『胡蜂女，也許……也許你該把她想要的交給她？我們現在沒辦法跟她的手下戰鬥。』」
「完美。我聽起來這是在〈煽動某人〉；她經常會聽妳的意見，而且妳也確實擁有對她的影響力。妳實際上希望她做什麼？」我問。
「我希望她退讓，把粉筆交出去，好讓我們能平安離開這裡。」安茱莉亞說道。
「好，擲骰吧！」安茱莉亞骰出了11，加上她對胡蜂女的影響力帶來的+1加值，得到了12的結果。
「好的，胡蜂女，這代表如果妳這麼做的話，妳們可以增加一點團隊默契．而如果妳不這麼做的話，妳就必須標記一個狀態。」
「我可以在這裡對自己使用〈保衛某人〉嗎？」喬問道。
「嗯……這畢竟不算是個攻擊，對吧？」
「啊，懂了。」喬說：「OK，好吧……那我想我要照做。我猶豫了幾秒，接著把粉筆交出去。」
「『太好了。』羅莎說：『我很高興能在這裡看見一些謙遜，這對我們的城市來說是個好預兆。』她開始從你們身邊離開，她的保安人員也開始移動，掩護著她離去。胡蜂女，因為妳按照了妳隊友要求的去做，因此你們可以增加一點團隊默契。」我在詮釋羅莎的動機──為了掌控神翠市以及其他地方的超人類資源。羅莎得到了她想要的，而且她沒有興趣再進一步追逼下去了，儘管我可以想像將會演變成一場激烈無比的惡鬥。
「雷克斯，裂變俠──你們打算做什麼？」我想要把聚光燈照在其他角色身上，因為他們在這個場景中還沒怎麼行動過。他們其中一個也許會想要挑起爭端……
「嗯……我想我會讓她們離開。」麥特說：「我被打得挺慘的，我已經有三個狀態被標記了，我真的不想讓情況變得更糟。再加上……勸我們放棄的是天樂女……所以我當然會聽她。」
「酷，那你呢，裂變俠？」
「我……不認為我想要跟他們開打，但我也不覺得我會想就這麼讓他們離開。我想要能夠追蹤他們的下落。我想搞清楚他們會把這根『粉筆』帶去哪裡。」莎拉說道。
「喔，酷！那你要怎麼做到這件事？你以前曾經這麼做過嗎？」 我在提出誘導性的問題，在這個情況下，我問的問題是關於裂變俠的超能力，這樣我之後就能夠基於答案構築。
「我要延展我的意識，然後把其中一把能量槍調整一下，讓它開始洩露出能量的蹤跡，我能感覺到這些，對吧？我能夠控制原子級別的東西，這樣我就能夠追蹤他們。然後……不，我不認為我以前做過這件事──這是個我以前想過的其中一種超能力用法，但從來沒有試過。」莎拉說道。我知道裂變俠是「超新星」，因此他的超能力通常能夠提供一個很好的敘事理由，讓他能夠至少嘗試去做出很多很多不可思議的行動──所以即使這件事過去從來沒有發生過，我還是會做玩家角色們的粉絲，順著他下去。
「這太棒了！」我說：「擲骰進行〈釋放你的力量〉，你是在延展你的感官！儘管你是以不引人注意的方式這麼做，這仍然算是釋放力量。」莎拉骰出了 9，「所以這表示你可以選擇標記一個狀態、或者它只會造成暫時性或不穩定的效果。」我說。
「等等，我可以花費一點團隊默契來協助他嗎？」喬問道。
「你要怎麼做到這件事呢？裂變俠正在做一件非常限定於他瘋狂超能力的舉動，而且他打算保持低調。」我說。我並不是反對這個主意，但我們必須遵循敘事。
「啊，對喔。嗯……我們可以說，我以前曾經幫助過裂變俠一起研究他能夠做到些什麼嗎？畢竟，我們曾經一起受訓過。」喬問。
「是啊！」莎拉說：「所以，也許我是在其中一次的訓練課程中瞭解到我可以做這件事的。」
「對，而且我注意到你正在這麼做，你的指尖冒出了小小的能量火花。不過要做到這點，我必須幫助你進入冥想狀態──這是螳螂女教我的。所以我開始低聲向你呢喃：『閉上你的雙眼，清除雜念，集中自我，放空意識……』之類的。所以這就是我現在在做的，我要試圖幫助裂變俠專注。」喬說道。
「好啊，真酷！那麼你們花掉了一點團隊默契：這讓裂變俠的擲骰結果變成了10。」 我正在用玩的來看看發生了什麼事，而我也喜歡這個改變──它增加了裂變俠和胡蜂女之間的關係和合作情誼，而這部分的細節在之前並沒有那麼清楚。 是的，這用上了些「回溯修訂」的手法，但它確實符合我們所建立的故事；它足夠有趣，而且能夠讓現在發生的酷炫情境得以成立。
「OK！所以他們確實留下了一道你能夠追蹤的能量軌跡，裂變俠。如果你們決定追著軌跡前進，那麼你們很有可能會來到他們安置『粉筆』的地方──但這並不代表他們會毫無防備。」 我在這裡遵循著故事的發展，但我同時也在〈揭露未來，隱晦或直接地〉。我對玩家們發出暗示：如果他們打算追回粉筆，那他們可以預期將有一場惡戰等待著他們。
「不過在此同時，你們感覺也挺疲憊的。你現在打算做什麼，雷克斯？」麥特在這段對話中還沒有做過些什麼，所以我想確保他得到一些聚光燈。
「嗯……我認為我會想要跟天樂女談談剛剛發生的事，也許在談談些其他尋常話題。你懂的，因為我暗戀著她。」麥特說道。
「完美！」雷克斯採取了行動，所以我不需要在這裡在進行另一個動作。如果他沒有提出這個場景，而且所有其他PC只打算好好休息一晚的話，那麼我就會把時間切到稍後的某個時刻再出手，但我現在沒這個必要了。「我待會會切到那個場景，但我想先搞清楚其他人打算去哪裡。胡蜂女？」我問。
「啊，我應該會向螳螂女提交一份報告──她喜歡我在進入任何其他異次元領域之後寫的報告──然後我就會打道回府了。」喬說道。
「很好。那你呢，裂變俠？」
「我的想法差不多。我要回到我們的基地，洗個澡，然後就去睡覺。」
「那天樂女呢？雷克斯打算要跟你聊聊，但會是在哪裡呢？」</description></item></channel></rss>