<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GM章節 on 蒙面少俠 中文站</title>
    <link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/</link>
    <description>Recent content in GM章節 on 蒙面少俠 中文站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GM的基礎</title>
      <link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/gm-basic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/gm-basic/</guid>
      <description>目標事項#目標事項是你在主持遊戲時最首要的大目標。你必須在它們之間平衡分配你的重點和注意力。
 讓神翠市如同漫畫一般 讓玩家角色的生活像是超級英雄 用玩的來看看會發生什麼事  讓神翠市如同漫畫一般神翠市是一個瘋狂、驚奇、充滿不可思議的地方，這裡充斥著怪物、變種人、外星人、巫師、或其他更多稀奇古怪的玩意兒。擁抱它！享受它！然後愛上它！《蒙面少俠》和神翠市的基礎始於那些超級英雄漫畫所講述的故事；而善加運用這些故事的橋段和技巧只會讓《蒙面少俠》更有趣。你的工作就是讓你們的《蒙面少俠》感覺像是你們最喜歡的全新漫畫，而這個章節其餘的內容也將會提供你所需的工具來達成這一個目標。讓玩家角色的生活像是超級英雄儘管許多玩家角色其實都渴望過著穩定且正常的生活，但身為GM，你的職責就是讓他們的生活適度地變得不可思議且如同超級英雄一般。《蒙面少俠》要講述的故事並不是角色們在大賣場逛街買衣服──而是角色們前往賣場，然後超級反派正好選在這個時機點發動攻擊。讓他們的生活充滿趣味以及史詩感！
用玩的來看看會發生什麼事你不知道遊戲過程中究竟會發生什麼事。你不知道玩家角色們會變成什麼樣子。你也不知道他們將會如何改變這座城市。這正是為什麼你會想要遊玩這個遊戲的原因──因為你期待著找到答案！《蒙面少俠》是一個關於改變的遊戲，關於青少年們如何成長，關於這座城市如何反應、如何因應裏頭的人們重新形塑自己的樣貌。不要去規劃任何一個事件發生的過程──你只需要計畫如何去推動和刺激角色和環境，然後看看到底事情會變成什麼樣子。 永遠說…#有時候，你會被不同的目標事項所困，你會不知道究竟該如何推進故事。如果你陷入了這種困境，那麼永遠說：
 原則所要求的 規則所要求的 誠實所要求的 你事前準備所要求的  原則是你為了抵達目標事項而踏上的途徑；規則是整個遊戲的骨架，你將圍繞它來構築其他一切。依靠它們，不要打破它們。如果某個角色應該要〈承受沉重打擊〉，讓他擲骰。如果某個玩家骰出了失敗，那麼即使他的角色才剛在一個令人心碎的場景中對他的愛人吐露心聲，你仍必須進行一個動作。不要捏造骰子的結果。遵循規則，並讓它們引導你完成一個精彩的故事。
規則同時也讓每個人都處在同一個平等的基礎上──它們是公開且誠實的。而你的工作正是在你所做的一切事情上維持這個誠實性。你不該向PC或玩家們隱瞞關鍵情報。畢竟，他們唯一能認識他們身處場景以及周遭世界的方式，就是透過你的描述。如果有某些東西顯而易見，不要指望他們自行發覺──告訴他們！如果玩家詢問你關於某個他們角色應該要知道的情報，不要含糊其詞或隱瞞──直接回答他們，或把問題拋回去讓他們回答！
這種直接性相當重要，尤其是當它關乎只有你知道的情報──也就是你的事前準備。如果你在遊戲前事先準備了一些東西，比如說故事弧、或是某個反派，那麼不要無緣無故偏離你的準備。堅持你的敘事事實！當你為一個反派設定了一個動作：「抵銷他周遭的所有超能力」，那麼你就應該照著做。你的事前準備能幫助你對這個世界保持誠實，並讓你的神翠市維持設定上的一致性。
 原則#如果說目標事項是你要達成的目標，那原則就是你達成目標的方法。它們是規則的一部分──不要違背它們！──但必須由你來搞清楚它們該如何在任何特定情境下被應用。它們是你創作出最好的《蒙面少俠》故事的途徑。使用它們，遊戲就會成功！但忽略它們，那麼就會在你臉上炸開。
 如同漫畫一般地描述 對英雄們說話，而非玩家 使用你的動作，但不要直接說出它們的名字 讓威脅真實 放棄並擇日再戰 把人命視為有意義的 讓超能力看起來驚人奇異、創意非凡、且酷炫十足 給反派們動機以表現他們的人性 讓成人們看起來幼稚且短視 援助他們，但是帶有條件 提出誘導性的問題，並基於答案構築 做玩家角色們的粉絲 把你的ＮＰＣ當成槌子：方榫，圓孔 提醒他們關於在這之前過往世代的種種 記得考慮畫框外的事物 有時候，放棄做決定  如同漫畫一般地描述不要只是設置場景然後描述那裡有什麼──而是描述漫畫第一格描繪著什麼樣的畫面。告訴我們分鏡是如何變化，人們說了或做了些什麼。在整個遊戲中週期性的用這種手法切入，不僅僅是描繪故事中發生的行動，也描述它們做為一本漫畫的內容是如何被呈現的。也許其中一格畫出了狠狠揍下的鐵拳，下一格展現了你的敵人被擊飛到了空中，然後再下一格則描繪了他撞上了牆壁──試著描述每一格的內容。《蒙面少俠》基於許多不同的載體題材，但超級英雄漫畫是它最重要的核心。運用它們的藝術風格來幫助你更生動、有趣、和詳盡地描述你們的故事。想一想什麼樣的畫面在漫畫上會好看，以及你想要在你的漫畫故事中看到什麼。刺激的視覺效果！酷炫的角度！有趣的分鏡！不要只是呈現靜態的畫面，也不要只是普通的直敘。
對英雄們說話，而非玩家這是個關於英雄們的故事，對吧？必須去處理在空中肆虐的黑洞，並與想讓他們留校察看的老師周旋也是他們，對吧？所以不要對玩家們說話──而是對那些真正去處理這些問題的人說話。不要說：「嘿，喬，胡蜂女打算做什麼？」，而是說：「胡蜂女，你打算怎麼做？」讓所有專注在敘事上，專注在角色，以及他們的成功和艱辛上。你將充當這些角色們在遊戲世界中的鏡頭。讓他們了解這個世界。把他們看到的、聽到的、知道的，都完整真實地告訴他們。「『源碼』遠比你更接近電腦終端，很顯然，她會比你更早一步到達那裏，除非你做點什麼。你打算怎麼辦，胡蜂女？」千萬不要讓他們因為缺乏情報而無所適從。
使用你的動作，但不要直接說出它們的名字當你進行一個動作（讓一件你所描述的事件發生）時，不要說出那個動作的名字。描述發生了什麼，描述感覺如何，描述角色們看見、聽見、或經歷了什麼──但不要說出你剛剛做了什麼動作。說：「噢老兄，你把那輛汽車扔向蠻暴，但她輕鬆地將它打到一邊。汽車撞上了正在後頭處理大火的消防車，把它撞倒在地。沒有了水柱的抑制，火焰就像是活了過來一樣──而你知道有其他受害者還在大樓裡面！」而不是說：「我要〈讓無辜者陷入危險〉！」有時候，你仍會需要提到你進行動作時引發的機制性效果，像是說明你剛剛奪走或獲得了對某人的影響力、或對某人造成了一個狀態──但記得把這些變化在敘事中表達出來。說：「奈米頑童在奚落你，幾乎是逐條列舉了你所犯下的所有失敗，你能感覺到你的血液在沸騰──標記憤怒狀態。」而不要只說：「奈米頑童對你造成了一個狀態。」
讓威脅真實超級英雄的故事經常是關於阻止某個可怕的壞事發生。但如果這個威脅並不真正具有威脅性，那麼一切都會變得死板無趣。讓威脅的規模和焦點真實而有意義──而要做到這一點，最好的方式就是讓它們的規模縮小並直指個人。比如說，某個反派威脅要把你最好的朋友變成他們的跟班？這個威脅可就是來真的了。讓威脅真實的第二個重點在於，有時候也要讓它們被僥倖實現。如果PC們採取行動去阻止這個威脅，且擲骰結果也確實如他們的意，那當然沒問題──你是在用玩得來看看發生什麼事，而他們也確實克服了這個威脅。但如果他們骰出了失敗、或透過行動給了你一個絕妙的黃金時機──那麼讓威脅成真。貫徹執行，讓它變成真實。
放棄並擇日再戰在《蒙面少俠》中，許多你所描繪的角色和元素都會直接與PC們槓上。他們可能會是籌謀卑鄙計畫的惡棍；也可能會是發狂暴走的怪物。你心裡可能會興起一股衝動，想讓他們不斷地朝自己的目標前進，直到取得勝利、或是被摧毀消亡。忍住這股衝動。這些反派並不總是都帶著近乎自殺的決心追求自己的目標──他們會放棄，他們也會逃跑。如果情勢變得明顯對他們不利，他們會逃走並尋找下一個新的機會。並不是所有戰鬥都非得拚到最後──任何提前結束的戰鬥也都會留下一些伏筆要素以供日後解決。
這個道理也同樣適用於社交場景。一個試圖說服PC們用他的觀點看待世界的霸道英雄不應該每次都把情況推向極端──他們會放棄，擇日再戰，到將來再把這個問題提出來。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>主持技巧</title>
      <link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/gm-technic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/gm-technic/</guid>
      <description>CHAIN REACTIONS#USING NPCs IN PLAY#VILLAINS#WHEN YOU’RE NOT BUSY#</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>扮演書動作</title>
      <link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/behind-the-masks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/behind-the-masks/</guid>
      <description>BEHIND THE MASKS#The playbooks your players choose tell you more than just their specific abilities and moves—they tell you the issues and themes your players are interested in seeing during the game. That may change over the course of play; it might turn out that the Doomed is surprisingly interested in their romantic interest, or that the Outsider is actually interested in their dual identity. But those playbooks flag what kind of conflicts the players want to see in the game.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
