<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>新扮演書 on 蒙面少俠 中文站</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/</link><description>Recent content in 新扮演書 on 蒙面少俠 中文站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>改邪歸正者 The Reformed</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-reformed/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-reformed/</guid><description>改邪歸正者 The Reformed
#</description></item><item><title>新生兒 The Newborn</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-newborn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-newborn/</guid><description>新生兒 The Newborn
#
你是個全新的造物，透過科學探究、工程絕藝、或一點隨機變數而誕生在這世界上。
這個世界的一切對你而言都是新的，充滿驚奇和冒險。
然而，這並不容易──每個人對於你是誰以及你該做什麼都有各自的意見。
是時候自己找出答案了：你究竟是個什麼樣的人？
如何扮演新生兒
好奇、古怪、唐吉軻德式狂想、教條主義。新生兒是一個孩子，他們嘗試釐清世界是如何運作，並堅守原則，試著將規律強加於他們對世界的理解上。他們並不怎麼確定自己的理想是什麼或應該要是什麼，但他們正透過每一次的行動和想法來測試它。由於新生兒蘊含的所有潛力，整個世界的人們都能從重塑新生兒都抱有相當大的興趣。與《蒙面少俠》的其他扮演書不同，新生兒的重塑不僅止於標籤屬性，而甚至可以是編寫在程式裡的道德觀。
如果你要扮演新生兒，你將需要負責紀錄你所學到的「教訓」。它們對你的角色來說至關重要，但它們也相當聚焦於角色的內在。你會需要比遊戲中的其他玩家更專注在它們身上。你將負責讓它們在每一個轉折都發揮作用。提醒其他玩家（包括GM）關於它們的存在，以及它們是如何影響你做的決定。由於你對於「該如何基於這些教訓來行動」擁有最終的決定權，因此你要負責點出它們，並引起其他玩家的注意。
換句話說，也要為相反的情境做好準備──當其他角色對於改變你的信念、你所內化的教訓這件事展現出直接的興趣，這將會導致相當精彩的戲劇場面，而這也正是你想要的。當然，對想要抗拒這類影響和操縱也是很自然的反應，但不要這麼做……或至少不要直接這麼做。扮演新生兒的樂趣之一就在於根據他人的關注來改變這些信念，而經歷抵制現有信念、試驗新的理念、造成一些附帶損傷，並重新開始的這個過程，對你只會有好處。
這是扮演新生兒時需要牢記在心的重點──把你的新信念推動到一個會導致餘波和後果的程度。新生兒就像是一個教條主義的哲學新生，他們把玩新的道德形式，並將它們推向極端……只不過新生兒擁有超能力．因此當他們把信念推向極端時，一切都將大亂。不要猶豫於走到這一步！
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物 關於〈自我意識〉，你能獲得的新超能力．可以像是念動力、元素控制、或任何你想得到的超能力。
關於〈損傷〉，新狀態格的運作方式就跟其他的狀態一樣，並會在你進行〈承受沉重打擊〉時提供加值，並會在你被剔除退場之前需要額外標記一個狀態，諸如此類。然而，清除「受損」狀態的唯一手段就只能透過維修。舉例來說，你的隊友並不能透過〈安慰或支持某人〉來清除你的「受損」狀態……除非他安慰或支持你的手段很明確是在協助你修復自己，
關於〈空白畫布〉，GM對於你是否體現「教訓」擁有最終決定權。永遠不要在沒有說出來的情況下自行改變你的標籤屬性，且永遠確保你取得了GM同意。當你體現你的「教訓」時，GM對於你是否造成誤解、附帶損傷、和預料之外的後果同樣擁有最終決定權。你永遠可以在任何時候選擇否決你的「教訓」，但你必須要做些什麼來確實觸發這個動作，就跟原本的〈拒絕某人的影響力〉動作一樣。
關於〈緊急重生程序〉，「被剔除退場」明確地代表「當你需要標記狀態，但因為所有狀態都已經被標記而無法這麼做」的時候。如果你選擇了這個動作，那麼你應該試著累積這些狀態──不要總是嘗試擺脫它們，否則你可能永遠都玩不到這個動作！
新生兒的靈感來源 The Vision, Young Avengers Superboy, Young Justice X-23, X-Men Idie Okonkwo, X-Men Victor Mancha, Runaways
外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 結晶般的肌膚, 金屬肌膚, 綠色肌膚, 人類肌膚 不般配的服裝, 隱蔽的服裝, 純潔無垢的服裝, 樸素的服裝 原型制服, 過頭的英雄服, 你自己的肌膚, 令人不安的英雄服, 沒有英雄服 超能力
#
你的超能力源自於獨特的身體設定。
選擇二項，並描述它們是如何做為你身體的一部份。
元素型態 音爆 超級耐性和力量 固態光投影 絕佳彈性 熱量控制 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險+1　古怪+2　救助+0　優越+1　平凡-2
背景故事
#
誰創造了你？為什麼？ 你和人類有什麼樣的不同之處？ 團隊之外的誰，是你的照顧者？ 人性之中的什麼最讓你著迷？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
有什麼東西突然清晰了起來，在這一瞬間，你變成了完整之物、真實而圓滿。如果不是在此時此地，你從來都不會知道自己過去有多麼破碎。你不是一系列單獨零散的教訓，也不是一連串的子程序和程式的集合。你是……一個人。這一定就是……身為人類的感覺。而這股湧現的充實感？它為你帶來了對自己的完全掌控，一種目標的一致性，是你從未經歷過的。</description></item><item><title>天真者 The Innocent</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-innocent/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-innocent/</guid><description>天真者 The Innocent
#</description></item><item><title>明星 The Star</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-star/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-star/</guid><description>明星 The Star
#</description></item><item><title>雙子 The Joined</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-joined/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-joined/</guid><description>雙子 The Joined
#</description></item></channel></rss>