<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>第十章：自訂動作 on 蒙面少俠 中文站</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-custom-moves/</link><description>Recent content in 第十章：自訂動作 on 蒙面少俠 中文站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-custom-moves/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>自訂動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-custom-moves/custom-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-custom-moves/custom-moves/</guid><description>自訂動作
#
此時此刻，你已經看過了各種各樣的動作：基本動作、扮演書動作、團隊動作等。 這些動作展現了《蒙面少俠》這個規則的靈活性……而你甚至藉著創造出屬於你自己的動作——自訂動作——來利用這個靈活性，為你們特定的遊戲內容服務。
每個動作都是一小塊完整的機制，用來保證當它被觸發時會發生一些酷炫且有趣的事情。 自訂動作讓你能夠為你想要的遊戲內容做出新的保證。透過這些自訂動作，你可以創作出屬於你們的《蒙面少俠》遊戲、屬於你們的神翠市，並突顯你們對特定內容的興趣。以下是一個例子：
當你參與了典範者旗下的戰鬥模擬訓練時，擲+危險。
若成功，你讓典範者中的某人對你的表現印象深刻；獲得對他們其中一個人的影響力。 擲出7-9時, 你在過程中被弄傷；標記一個狀態，由你自己選擇。
若失敗，你違背了模擬訓練的規矩或永久性的損壞了模擬器──且你可以指望典範者會讓你知道你做錯了什麼。
這個動作讓典範者以及他們的基地變得更加充實。 它可以與涉及典範者的故事弧有所關連——一個復興類型的故事弧、或也許一個針對他們的毀滅類型故事弧——但這並不是必要的！ 你可以透過加入這類動作來為你的遊戲增添趣味，為你的神翠市添加風味、定義、和深度。透過這個方式，你能夠確保當玩家與特定設定互動時將會發生一些有趣的事情。
想像的故事
#
你可以無止盡地改造、調整、打亂這個系統。 不要害怕嘗試把你腦中的想法付諸行動，從改變設定到改造整個主要規則，儘管把你的《蒙面少俠》遊戲變成你想要的樣子！
除此之外，睜大眼睛留意其他《蒙面少俠》系列的規則書，像是《神翠市先驅報集錦》、《蒙面少俠：無拘無束》、和《神盾局的秘密》。所有這些書籍都提供了大量的自訂動作，為你的遊戲提供了各種工具和參考範例。如果你真的很想見識更多，去翻翻其他「啟示錄引擎」的遊戲規則，像是《啟示錄世界 Apocalypse World》、《怪物心 Monsterhearts》、《地城世界 Dungeon World》、以及 Magpie Games 自己出版的《龍族史詩 Epyllion》和《城市之影 Urban Shadows》──不過要注意，這些遊戲規則中有許多都有著相當限制級內容。</description></item><item><title>編寫自訂動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-custom-moves/building-custom-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-custom-moves/building-custom-moves/</guid><description>編寫自訂動作
#
動作通常由下列要素組成：
一個觸發條件： 「當（某件事）發生時……」 一個結果： 「……那麼（其他事情）就會發生。」 這可能會包括了進行擲骰、或可能就是直接讓某件事發生。 風險賭注： 如果這個動作涉及擲骰，那麼就說明在擲出10+、7-9、以及6-時會發生什麼事。 你也必須定義10+、7-9、以及失敗時的結果：10+意味著事情通常會成功；7-9意味著會有一些代價或併發後果；而6-則代表事情通常會變得更糟。
不過除了這些核心要素之外，你還需要確保任何你所編寫的自訂動作都能達成這兩個要求：
觸發條件是一個有趣且具有不確定性的行動 會導致一個能推動故事發展的結果 觸發條件
#
撰寫一個好的觸發條件的重點在於其行動本身就要足夠有趣、刺激、且通常只會發生在我們確實不確定接下來會發生什麼事的時候。 你不會希望觸發條件是基於無聊的行動，也不會想看到這個觸發條件發生的太過頻繁。
下面這個動作是一個有著糟糕觸發條件的例子：
當你對成年人說謊時時，擲+優越。
擲出10+時，他們會相信你的謊言。 擲出7-9時，只要回答他們的幾個問題，你就會沒事。 若失敗，他們看穿了你……現在你有麻煩了。
這個觸發條件太不明確，以至於PC們會相當頻繁地觸發它。就算情況一點也不有趣，或甚至在大人們百分之百會相信他們的謊言時也一樣。 它本身既沒有感染力，也無法把故事導向有趣的發展。如果這個觸發條件能更集中在某個特定的情境上，比如說「當你把虛假情報告知典範者時」，那它就能達成更強的效果。
下面這個動作就有著比較好的觸發條件：
當你對著鏡頭發表聲明時，擲+優越。
擲出10+時，選擇三項。 擲出7-9時，選擇二項。
你說服了觀眾們以一個你所選擇的標籤屬性來看待你們的團隊 你的聲明會為你帶來一個來自觀看者的機會 你的聲明將你塑造成了一個成功、且值得關注的英雄；標記一點潛能 你的聲明並不會激怒或惹惱任何重要或強大的人物 若失敗，你的聲明出了差錯，且聽眾們會以最糟糕的方式解讀你的話語。
如你所建，這個觸發條件是關於一個特定具體，且不會總是在發生的情境。它也表現出了一些你們遊戲的面相──你的遊戲，起碼其中一部份，會是關於你的PC們對這座城市的公眾發話。而最後，這個觸發條件確實蘊含著不確定性。我們並不清楚當你的其中一名PC在鏡頭前發表聲明時會發生什麼事，而這也正是為什麼我們設計了這個動作。
常見的觸發條件類型
#
角色行動: 這類動作會在角色採取某個行動時被觸發。 要把動作寫好，請務必把這個行動與某個具體特定的事項掛勾──比如說在某個特定的場所、針對某個特定的角色、使用某個特定的物品，諸如此類。
〈超腦博士的頭盔〉
當你戴上全知頭盔並用心靈感應尋找某人時，擲+古怪。
若成功，你得知他確切的位置以及現在正在做的事情。 擲出7-9時，這股心靈聯繫的力量比你預期還要強烈；讓他獲得對你的影響力、或你標記一個狀態，由你決定。
若失敗，你找到了對方，但你也同時讓超腦博士注意到了你的位置；做好準備。
情境: 這類動作會在玩家身處於特定情境時被觸發，通常這會是因為某個NPC或環境採取了行動而導致的。不過，PC仍然必須要處於現場或被捲入其中才能觸發這類動作。
〈獵犬〉
當特工赫許用她的超人類探測器找尋你的下落時，擲+平凡。
若成功，如果你現在逃離，你就不會被偵測到。
擲出10+時，你搶先特工赫許一步──你可以埋伏她、或者讓她就這麼離開，由你決定。
若失敗，她們當場逮到了你。
從此以後: 這類動作會在你取得它們的時候觸發，且它們的效果會不斷持續作用。它們不需要任何詳實的觸發條件。
〈新典範者〉
（當你取得這個動作且從此之後……）簽署合同並加入典範者團隊。
你獲得在任何時候行使你的權威或公開發言時的持續+1。當你身為他們團隊的一份子時，你永遠無法拒絕典範者們對你的影響力。
當下處理完畢: 這類動作會在你取得它們的時候被觸發一次。同樣的，它們也不需要任何詳實的觸發條件。
〈重塑〉
（在你取得這個動作之後立刻……）當你進入猛毒幫的其中一個重塑洗腦管時，它將重新編排你的思想和記憶，使你成為武器。按你想要的任意調動你的標籤屬性，只要最後你標籤屬性的總和不變，且危險為+3。GM會告訴你你在這個改造過程中失去了什麼記憶。
效果
#
觸發條件僅僅是動作的其中一部分，你還需要知道在動作被觸發時會發生什麼事，而且這些效果本身也必須有趣且酷炫。好的效果能夠推動故事情節，並導致更多動作的發生。如果一個動作被觸發後卻沒能產生清晰明確的新發展，那它的效果就不夠好。
下面這個動作是一個有著糟糕效果的例子：
當你嘗試穿過魔導師艾弗瑞的聖所門檻時，擲+古怪。
擲出10+時，你進入聖所。
擲出7-9時，你進入聖所，但前提是你讓魔導師艾弗瑞獲得對你的影響力。
若失敗，你無法進去。</description></item><item><title>常見自訂動作類型</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-custom-moves/common-types/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-custom-moves/common-types/</guid><description>常見自訂動作類型
#
在聚會與聚會之間的空檔，你可以創建各種各樣的自訂動作來處理幾乎所有一切。以下是一些最常見的使用場合，能讓自訂動作發揮用途並帶來無比樂趣。 但要記住，如果你想利用這些自訂動作帶來的好處，那麼你就不該把它們藏起來──確保玩家們知情，好讓他們也能夠進行這些動作！
情境
#
自訂動作相當適合用於填補你遊戲中的特定空缺。如果某個情境看起來相當有趣又充滿不確定性，但沒有任何一個基本動作能夠涵蓋這個情境的話，那麼這就是你應該要添加自訂動作的一個好徵兆。超級英雄故事能夠橫跨各種不同種類的題材和風格，容納各種各樣的瘋狂元素，所以不要猶豫，構想出一個新的自訂動作來處理這些令人驚奇的情境吧。
物品
#
《蒙面少俠》是一個關於超級英雄故事的遊戲，而超級英雄的故事中總是充斥著各式各樣的麥高芬、瘋狂的超科學玩意兒、以及奇幻神物。 為這些東西編寫自訂動作能夠使它們在你的遊戲中變得更加重要，讓它們真的能帶來影響，而不只是當一個所有人都搶著要的「道具」。
超能力和異能
#
當PC們挑選了某個獨特或額外的超能力時，自訂動作尤其可能派上用場。 《蒙面少俠》已經以故事定位涵蓋了大部分，但使用自訂動作可以帶出那些更為重要而特定的超能力。這甚至可以不用是超人類異能──如果明燈連上了一個滿是超級英雄志願者的網路社群，那麼給他一個自訂動作來運用這個網路就是個好主意。
構築場景
#
你也可以使用自訂動作來跳過一些行動來快速構築場景。舉例來說，假如PC們想要滲透進那座被稱作「尖釘監獄」的超人類監獄，那麼與其花時間進行好幾次〈釋放你的力量〉或〈評估局勢〉的瑣碎檢定，你可以直接利用自訂動作，僅僅使用一次擲骰檢定來講述整個滲透的過程。
情書
#
當玩家錯過遊戲聚會而你想要讓他們跟上進度、或當你想要快速強硬地開始一些衝突場景時，「情書」就是你最好的選擇。情書能夠提供比一般自訂動作更多的訊息和設置，且它們能更快速容易地處理故事懸念。
情書範例
#
親愛的 神射手：
在上次我們離開你的時候，你掉進了異界裂縫並消失在黑暗之中。老兄，這肯定糟透了，對吧？
讓我們來看看你在那裡過的怎麼樣。無論好壞，這全都得指望你的技巧、能力……以及你能做到所有特別的一切。擲+古怪。
擲出10+時, 你受了點傷，但行動並沒有大礙，且你很快就能重新和你的團隊會合。 擲出7-9時，標記二個狀態，但你仍然能夠行動。 若失敗，你深陷危機。標記所有你還沒有標記的狀態。你的身體狀況相當糟糕，且如果你不盡快得到真正的幫助，那麼你很可能無法活著回去。
祝好運，夥計，你會需要它的。
最親愛的, 你的GM
你也可以使用情書來立即設置出故事情境。當你打算把《蒙面少俠》運行成只持續一場聚會的單發團，而非跨越好幾次聚會的戰役時，這會是相當合適的手段。
親愛的 酷牛姐：
如常創建你的角色，但你〈蠻牛之心〉的起始角色身分為【保衛者】。
你並不知道你真正的名字叫什麼。你也不清楚你來自何方。你可能是從實驗試管中誕生；你可能患了失憶症；你或許是個克隆體、是個秘密機器人、或種種數不盡的可能。你心中有一部份的你並不想要找出答案……但另一部份卻渴望知道真相。
那些帶著怪異光線槍，穿著黑色裝甲的傢伙們，他們來找你好幾次了。而最近這一次襲擊的結果尤其糟糕。你很確定他們動真格了──他們打算活捉你，而不是殺你──但這一次，他們對著這座城市和你身邊的人們伸出了魔爪。看起來他們已經知道你其實很在意是否有人受傷……
讓我們來看看究竟發生了什麼事。擲+危險。
擲出10+時, 選擇二項。 擲出7-9時, 選擇一項。
你很快打倒了他們，受傷的人很少──若你希望，提升你的救助屬性，並降低任意其他標籤屬性。 你抓住了其中一個傢伙，並威嚇他開口──這對你來說是頭一遭，但你終於有了一個關於幕後黑手的線索。 你沒有讓他們影響到你；如果你沒有選擇這個選項，則你標記憤怒狀態。 若失敗, 糟糕透頂。你贏了，但人們受了傷……他們還趁機在你身上放置了追蹤器，而你一直到現在，當他們再次衝著你來的時候，你才發現這件事！標記憤怒和另一個你選擇的狀態。
希望你能夠好好應付他們！
最親愛的, 你的GM
更進一步
#
你可以使用大量的自訂動作來打磨並聚焦你的《蒙面少俠》遊戲──這款遊戲的框架相當強健並足以支持你的改動。 你甚至可以再更進一步，創建出能夠真正把這款遊戲往不同方向推進的自訂動作。
下面舉幾個範例，顯示你可以如何透過編寫《蒙面少俠》的自訂動作來做出大大的改變。
可消耗的影響力
當你獲得對某人的影響力時，拿取一個代幣。你可以拿取多個對同一個角色的影響力代幣。你可以消耗你的影響力代幣以：
對該角色進行的動作獲得+1加值 對該角色造成一個狀態 詢問該角色一個問題；他必須誠實回答 (對PC) 調動該角色的標籤屬性：提升一個，降低一個 (對PC) 提供該角色標記潛能的機會：如果他按你所說的去做，則他標記一點潛能 (對PC) 讓該角色在對你進行的動作中承受-2減值 這個改動會對整個遊戲系統產生影響，所以如果你使用了這個改動，你將會需要再修改許多其他動作。 但這個改動帶來的最終結果是，它把影響力變成了一種可消耗的資源，某個你可以累積起來運用的東西。 這將使整個遊戲在關於情緒操縱和利用的處理上變得更加直接──最有可能的事，使用這些規則的遊戲將會變得更黑暗和煽惑。</description></item></channel></rss>