<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>首頁 on 蒙面少俠 中文站</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/</link><description>Recent content in 首頁 on 蒙面少俠 中文站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://hazmole.github.io/masks-zh-release/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>先驅者 The Harbinger</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_unbound/playbooks/the-harbinger/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_unbound/playbooks/the-harbinger/</guid><description>先驅者 The Harbinger
#
你來自未來，你知道事情會變成怎樣。你帶著任務回到這個時代──確保歷史會往好的方向發展。
但有什麼被攪亂了。你的記憶出了點問題。你不太確定這個時代是如何演變成你的未來。所以，直到你能搞清楚之前，你不妨在你能做的地方做些你能做的好事，同時努力把你的世界和這個世界聯繫在一起。
如何扮演先驅者
Fixated, skeptical, searching, damaged. The Harbinger is from the future, and has come back in time to change that future—but the transition has scrambled their memories and their knowledge. Now they have to try to piece together what they came here to fix by remembering who in the present became what in the future.
The Harbinger makes time travel an important element of the game—but does not actually travel through time during the game.</description></item><item><title>在遊戲中使用動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-moves/using-moves-in-play/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-moves/using-moves-in-play/</guid><description>在遊戲中使用動作
#
關於動作最重要的一點是：想做什麼，就實際去做。
每一個動作都同時有著機制性和敘事性的要素。機制性的要素包括：擲骰子，查看結果是完全成功、部分成功、或失敗，然後根據動作決定會發生什麼；而敘事性的要素則像是：你衝向前並狠揍某人一拳、或者你說出刻薄挑釁的話語，諸如此類。你不能在缺少其中一個要素的情況下得到另一個！無論你想做什麼，你都得實際去做。
如果你沒有在故事中做出相關的行動，那麼就沒有任何動作會被觸發。想要〈釋放你的力量〉？你得嘗試用你的能力做些瘋狂事！想〈直面威脅〉？那你必須投身戰鬥並與敵人激烈扭打！想〈揭穿面具〉？你需要留神注意他們隱藏起來的蛛絲馬跡！想要〈安慰或支持某人〉？那你就必須說出一些安慰或支持的話語！
有時候你會看著一個動作，然後說：「我想做這件事。」 你意識到你接下來期望發生的事情正是〈直面威脅〉的機制性結果，因此你想要觸發這個動作。這樣很好！但你不能因為你想擲骰就擲骰。你必須在故事中採取一些行動，才能夠觸發動作。
與此同時，GM也會注意每個動作的觸發時機。有時候當你描述自己在做某件事情時，GM會告訴你這觸發了某個動作——這也很好！如果你偏好這樣，那你也可以只專注於描述自己的角色要說什麼或做什麼，並依靠GM在你觸發了某個動作時將其點出。
最後需要注意的是，沒有動作並不代表你不能去做那些行動！ 使用動作的目的在於觸發這些特定敘事和規則機制的組合，但即使沒有動作支援，你依然可以在故事中做出任何行動。
掌握、下次+1、和 持續+1
#
有些動作會把「你的角色獲得掌握」做為動作的結果，比如「獲得 1 掌握」或「獲得 3 掌握」。它 們是你可以根據動作而去花費的臨時點數，且通常會帶有 「花費掌握一換一」的詞句，意思是「花費一點掌握來換取一個動作中記述的效果」。通常這些掌握必須在給定的對話或場景中被花費，但實際上這些掌握在失效前可以留存多長的時間，仍遵循各動作的說明。如果有任何含糊不清的地方，則交由GM裁決。
也有些動作會寫著你的角色「獲得下次+1」或「獲得持續+1」。 下次+1 意味著你的角色在下一次適用的擲骰中將獲得+1加值； 持續+1 則意味著你的角色在所有適用的擲骰中都將獲得+1加值，參照各動作的說明。動作永遠會說明這些加值能夠持續多久的時間。</description></item><item><title>引鉤與故事弧</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-hooks-and-arcs/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-hooks-and-arcs/about/</guid><description>引鉤與故事弧
#
當你在主持《蒙面少俠》遊戲時，你難免會湧現出一種想要事前計劃故事發展的衝動。也許你心中會想著：其中一個PC應該要選擇離開團隊，改為加入另一個有企業贊助的新團隊，但這其實是恐怖女王策劃的陷阱，終於，他們發現了這個陷阱的存在，也多虧了他們的新隊友，最終克服了一切難關。當然，這一切故事發生的前提就是PC選擇離開團隊並掉進陷阱，對吧？而你──身為全能的遊戲主持人──可以直接讓這件事發生。
不要這樣做。
你玩《蒙面少俠》是為了要看看會有什麼變化。就連GM都不會明確知道接下來將發生什麼事。你肯定不會知道PC們將做些什麼、也不會知道他們將成為什麼樣的人。跟讓故事自然發展而發生的事情相比，你想出的任何計畫都是如此蒼白無力──而且強制執行你的計劃也會同時奪走PC們在故事中做出選擇的權力。
要主持《蒙面少俠》，你要做不是事前決定接下來將發生什麼事，而是另外一種準備：你需要創造好幾對引鉤──與PC相繫，並將他們各自往不同方向拉扯的人物或故事要素──以及故事弧──一連串試圖改變神翠市，且通常會導向最糟後果的故事要素。
引鉤 VS 故事弧
#
引鉤是一種能讓專注於PC們以及其故事的工具。它們會提醒你哪些角色最能把PC們往不同的方向拉扯，並能夠引導你如何在遊戲中運用這些角色。 引鉤總是成對出現：兩個不同的角色將促使PC的兩個屬性標籤發生衝突──危險vs救助、古怪vs平凡、優越vs危險、救助vs古怪、諸如此類。 每個角色都是一個獨立的引鉤，而這兩個引鉤並不一定要直接與彼此衝突；成對的引鉤並不意味著這兩個角色要彼此爭鬥，而是去發掘PC將會踏上哪一條道路。
另一方面，故事弧則被用來追蹤你的《蒙面少俠》遊戲中發生的主要事件。並非著眼於個別PC，故事弧讓你有機會構築出一系列不斷升級的問題好讓團隊去面對。 當征服者的外星侵略艦隊一步步向地球逼近，這就是一個故事弧。當「老師」正在組織一支被異次元力量洗腦感染的兒童軍隊時，這也是一個故事弧。 故事弧能幫助你構築出故事的整體架構，並為你提供了一種在好幾次聚會過程中安排衝突節奏的手段。</description></item><item><title>成長發展</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/advancement/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/advancement/</guid><description>成長發展
#
《蒙面少俠》遊戲中的主要角色們會隨著遊戲的進展發生顯著的變化。他們的標籤屬性會被調動、他們會獲得並失去影響力、他們將挖掘自己的潛能。 所有這些變化都將同時反映在角色卡以及你們遊玩的故事情節上。和動作一樣，這些《蒙面少俠》中的變化也同時具有敘事性和機制性。
有時候，你會在故事得到某些東西，而這將導致你需要把這個變化紀錄在角色扮演書上。 在螳螂女的注視下，胡蜂女朝著征服者的下巴狠狠送出了最後一拳，撂倒了這個外星獨裁者。我認為這毫無疑問──她因為這令人印象深刻的表現贏得了對螳螂女的影響力，於是我告訴喬，請他將其紀錄下來。
為了感謝他為這群奇異外星工匠的付出，神射手得到了一把嶄新的能量弓：一把永遠不會耗盡彈藥、而且能以各種形式發射出能量的酷炫武器。我告訴馬克，他也許應該將這把新的能量弓做為一種類似能量控制的新能力紀錄下來。
有時候，你會在故事中失去些什麼，而這也會促使你把這個變化紀錄在你的角色扮演書上。 天樂女駕駛著她的水晶飛船直接撞進那如同摩天大廈一般高大的至尊魔主體內，想要徹底的解決他。這個妙計成功了，飛船釋放出的能量將他送到了另一個次元……但我告訴天樂女她得因此把這艘飛船從角色卡上劃掉：它在撞上至尊魔主的同時粉身碎骨──她已經失去這艘飛船了。
黃昏理解到她可以透過在她的半影聖殿中冥想來奪走浮士德女士的力量，但她也會因此將聖殿的力量消耗殆盡。在與浮士德女士的最後一戰中，格蕾絲決定照計畫行事，將聖殿的半影之力引導到浮士德女士體內來轟散她的惡魔之力。在這之後，我告訴格蕾絲把她的〈避難聖所〉從她的扮演書上劃掉。
激發你的潛能並成長則剛好反過來：你會先在機制上取得成長發展，然後你必須弄清楚它將如何融入敘事之中。通常來說，你與GM會需要一起討論來讓這個變化顯得合理。然而重點是，你並不需要徵求GM的許可才能取得成長發展──你可以選擇並得到任何你想要的！而儘管你可能會需要在敘事面做出妥協來讓這個變化合情合理，你最終總是能得到你想要的。
雷克斯和團隊成員剛剛擊退一群因時光錯亂而出現的恐龍，而因為在戰鬥中骰出了幾次失敗，雷克斯現在可以取得一個成長發展。麥特很中意養一頭迅猛龍寵物的想法，所以他想要取得「從其他扮演書中獲得另一個動作」的成長發展，並選擇了明燈扮演書中的動作〈上吧來福〉。這意味著他將得到某個小體型的寵物搭檔來協助他採取某些行動。
我覺得這真是太棒了。所以我告訴他，雷克斯發現了一顆迅猛龍的蛋。我表示在敘事上，這顆蛋或許不太可能合理地直接孵出一隻完全成熟的迅猛龍；但由於這是隻經歷過時間錯亂的迅猛龍蛋，牠或許能在團隊的基地裡以相當驚人的速度被扶養長大，並至少從下次聚會開始就能派上用場。麥特同意這一切，並將這個動作以及他寵物迅猛龍的名字給寫了下來。
神雀在對他父親使用〈揭穿面具〉的嘗試中骰出了失敗，而這也讓他得到了成長所需的最後一個潛能。瑞奇馬上就決定要獲得命帶天劫者扮演書中的「避難聖所」，並提出其實有這麼一個特別的場所與神雀的力量緊緊相連，但他的家族卻從未學會如何呼喚這股力量。我覺得這很讚，所以就在這個場景告一段落，神雀激動地遠離他父親的同時，我描述他的力量覺醒並將他召喚到了他的聖所之中。
標記潛能
#
你必須要標記潛能五次才能夠進行成長發展。當你標記了第五個潛能的瞬間，你將清除你所有已標記的潛能，並進行成長。 從成長發展選項中挑選一個，並把它劃掉——一旦你取得了某個成長選項，你就不能再重複取得同一個選項。當你從上半部分的選項列表中取得了五個成長發展後，你就可以開始挑選下半部分的成長發展選項了。
在遊戲過程中有好幾種標記潛能的手段，像是團隊動作、或某些基本動作的結果，但最主要的途徑是透過在任何動作中骰出失敗的結果。 每當你在進行任意動作時骰出失敗的結果，你就可以標記一個潛能。
成長發展選項
#
大部分的成長發展選項都很簡單易懂，但我們還是在這裡寫下一些關於它們的說明。
從你的扮演書獲得另一個動作
從其他扮演書中獲得另一個動作
你獲得另一個動作，取決於你所選擇的成長發展選項，這個動作可能是來自你自己的扮演書、或另一個其他不同的扮演書。然而要注意的是，這個成長發展選項是獲得另一個動作，而不是額外事物──因此，舉例來說，你不能透過「從其他扮演書中獲得另一個動作」來獲得命帶天劫者的末日軌。
#
某個人將永遠失去對你的影響力；選擇一個標籤屬性＋１
選擇一個角色；如果他擁有對你的影響力，那麼他將失去它，且他將再也無法獲得對你的影響力，無論用什麼方法都一樣。如果他將要獲得對你的影響力，那麼無視這個部分的動作結果或效果。
在你選擇完角色之後，挑選你的任意一個標籤+1。要注意這並不是調動標籤屬性，也就是說你不需要讓另一個標籤屬性-1。你只需要提升該標籤屬性 1 點就好。它也許會在這之後如常被降低，但你標籤屬性的數值總和將會永久提升 1 點。
#
重新分配你的標籤屬性；並選擇一個標籤屬性＋１
在你選擇這個成長發展的瞬間，你將可以立刻按照你的意願重新分配你標籤屬性的數值，只要你所有標籤屬性的數值總和不變，你就可以隨意上下調動任意的標籤屬性。在你結束調動之後，挑選任意一個標籤屬性再+1。跟前一個的成長發展選項一樣，這並不是調動標籤屬性。你只需要使該標籤屬性提升 1 點，而不需要降低其他的標籤屬性。
#
解鎖你的「關鍵時刻」
在使用過「關鍵時刻」之後，再次解鎖它
當你取得這個成長發展，你將解鎖你的「關鍵時刻」。當你觸發它的時候，你將遵循你扮演書的「關鍵時刻」區塊中所寫的文本，並獲得描述故事中將發生什麼事的控制權（參照「創建英雄角色」章捷中關於關鍵時刻的說明）。在你觸發了一次「關鍵時刻」之後，它將會再度被「鎖上」，且你必須取得第二個成長發展才能再次解鎖它。
第二個成長發展選項被列在成長發展列表的下半部分，因此你只能在已經取得五個成長發展之後才能夠取得它。 你只能取得這個成長發展選項一次，即使你更換了扮演書也一樣，且你只能在已經解鎖並觸發了扮演書的「關鍵時刻」之後才能取得它。
#
為你的〈蠻牛之心〉再選擇二個角色身分
解鎖三個新的耀焰
從你的導師那裏再選擇最多四個資源
這些成長發展為你扮演書中的基本元素提供了更多的選擇。當你取得這些成長發展的時候，你將立即從其描述的選項中挑選並獲得這些額外的選項。
#
任意二個標籤屬性＋１
你導師體現或否定的標籤屬性＋２
改變你〈面具〉的標籤屬性；你〈面具〉新的標籤屬性＋１
這些成長發展會增加你標籤屬性的數值總和。「任意二個標籤屬性＋１」意味著你將使任意的兩個標籤屬性提升 1 點，而不需要降低任何標籤屬性。「你導師體現或否定的標籤屬性＋２」是專屬於門徒扮演書的成長發展，且它要求你使特定的標籤屬性+2：你只能選擇你導師所體現或否認的標籤屬性，而非其他的標籤屬性。「改變你〈面具〉的標籤屬性；你〈面具〉新的標籤屬性＋１」是專屬於雙面人扮演書的成長發展，它代表著你改變了對於自己是誰、以及你如何看待自己和面具的想法。
記得，每個標籤屬性個別的數值都不能超過+3。
#
獲得明燈扮演書中的「驅動力」
獲得蠻牛扮演書中的「蠻牛之心」
獲得命帶天劫者扮演書中的「避難聖所」
你適應了人類的生活；獲得雙面人扮演書中的「祕密身分」和〈面具〉動作
獲得命帶天劫者扮演書中的「末日」、「末日軌」和「末日徵兆」
這些成長發展讓你能從不同的扮演書中獲得特定的額外事物。除非這個成長發展另有說明，否則你將如同創建新角色一樣，為這些額外事物做決定，並把你的選擇寫下來。
關於所有這些選項，請務必要與GM討論。獲得明燈的「驅動力」也許並不意味著什麼──也許你只是為能過上超級英雄的生活而感到愈發興奮和有趣而已。但如果你拿了獲得了「避難聖所」，那它肯定其來有自。如果你獲得了一個「秘密身份」，那麼你就得解釋你是如何融入到凡人社群之中。在你獲得這些成長發展之後，和GM一起討論來回答這些問題。
#
解鎖你超能力套組中剩下兩個你尚未擁有的超能力
從任意扮演書中選擇並獲得二個新的超能力
進一步異變，並獲得二個新的超能力（從其他扮演書選擇）
這些成長發展將給你更多的超能力。記住，這裡所謂的「超能力」包括了超常能力和高超技術，以及所有讓你的角色有資格擠身超級英雄漫畫行列的酷炫玩意兒。這些成長發展會告訴你可以選擇哪些超能力──如果它要求你從任意扮演書中選擇，那麼就選擇其他扮演書中列出的任意超能力。
那些創建角色時的規則和建議也同樣適用於此。 這些成長發展呈現的是你開發出了新的力量和技術，而通常來說，扮演書中列出的超能力會比其他隨意挑選的超能力還要更容易一致且順利地融入──舉例來說，「時間旅行」這個超能力並沒有被列在任何一本核心扮演書上，且與它的價值相比，它幾乎總是會為故事帶來更多的麻煩與混亂。即便如此，這也只是我們自己的判斷，你還是可以和你們的GM與其他玩家討論。如果你想到了一個沒有被列在任何扮演書上的超能力，那麼也許它仍然能在你們的故事中好好發揮。</description></item><item><title>擔任GM</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/the-gm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/the-gm/</guid><description>擔任GM
#
如果你正在閱讀這行文字，那麼你很有可能就是那個負責為你們團隊主持遊戲的人。你就是遊戲主持人(Gamemaster)──簡稱GM。
其他玩家需要專注於他們自己的那一個角色上。他們的職責是讓這個角色變得有趣、吸引人、酷炫、複雜等。他們要把這個角色發揮到極致，做出屬於自己的決定。
至於你呢？你將負責其他大部分的事物。你會有點像是這一切的幕後黑手，用你的傀儡絲線控制著整個宇宙，時不時發出瘋狂大笑。這差事可酷了。
你將負責扔出那些窮凶極惡、危險異常的反派，並看著英雄們把他們一一打倒。你需要狠狠戳向玩家角色們的痛處，並沉浸於其帶來的戲劇張力。你要把他們推到極限，見證他們將在這種巨大的壓力下變成什麼樣子。你在這裡是為了帶給玩家驚喜，讓事情向著他們可能從未預料到的方向發展，並同時被他們選擇去做的驚人之舉給娛樂。
我該怎麼做？
#
這個嘛，這就是這一章的目的所在。 它將告訴你身為《蒙面少俠》的GM該做些什麼。而這也正是讓遊戲活起來的方法──一起來吧。
你應該已經閱讀過在這之前的其他章節，所以你已經知道了這個遊戲的所有主要機制與概念。你不必把它們全部記起來什麼的，但這些內容應該已經飄盪在你的腦海中了。
這個章節提供了你這一側的對話所需遵守的規則。 「目標事項」是你主持遊戲時要達成的總體目標，它們旨在讓你以最佳的方式進行《蒙面少俠》。 「原則」為你提供了實踐目標事項的最佳手段。 「動作」則是你在面對玩家做出的選擇時可以用來回應的具體事件。 將其合在一起，它們將構成一個漂亮的結構，讓GM能以一種好玩、有趣、充滿戲劇性、且符合遊戲主題和風格的方式來主持《蒙面少俠》這個遊戲。
這個章節還涵蓋了許多其他重要的小知識，包括：
如何創建反派 (參見「在遊戲中運用NPC」) 如何處理特定的扮演書 (參見「扮演書動作」) 如何營造出超級英雄的風格、以及戰鬥場景 (參見「主持技巧」) 再說一次，你不必在開始遊戲前把這整個章節全部背下來，所以別浪費力氣了。 做好重新回顧幾次這個章節的準備，讓記憶恢復，並提醒自己應該在遊戲中做些什麼。</description></item><item><title>明燈 The Beacon</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-beacon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-beacon/</guid><description>明燈 The Beacon
#
你沒有必要這麼做。你大可以過著你安全、舒適、單純的人生，那確實不錯。
但……拜託，超能力耶！外星人！巫師！時間旅行！
即使這確實超乎你能力所及，但誰在乎？這棒透了！每個人都該試一試！
如何扮演明燈
充滿希望、興奮、理解、和人性。明燈是所有扮演書中最直接、最不奇怪的普通人。他們還沒有被其他事物給定型──如果他們希望，他們大可以選擇拋棄這樣的生活。這也正是他的重點。他們之所以在這裡，是因為他們想要在這裡，他們選擇去做這件事。這賦予他們比起其他角色更為純粹的一面。
你可以預期NPC們會告訴你：你並不真正屬於這裡。畢竟，你並沒有那些會讓大部分人聯想到超級英雄的長才特質。對於明燈來說，他的核心衝突就在於證明自己，並為「為什麼你屬於這裡」的指責做出辯護。
最終，你角色就是為了他們的驅動力而行動。這個項目給了你一些需要去追求，並嘗試達成的目標，所以請確保你所挑選的驅動力是真的引起了你的興趣。嘗試達成驅動力的過程可能會讓你因此陷入麻煩，也可能讓你迎來凱旋勝利，無論如何，它們都會將你推向你的關鍵衝突──你是真的配待在這裡嗎？然後，這也正是你會希望發生的情境。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物
#
〈缺乏異能且鍛鍊不足〉 要求你留意你所持有的裝備道具。其他大部分的角色通常只需要在他們遭遇立即威脅時注意那些像是雷射槍或特殊裝置之類的事物，但你應該要張大耳朵，時時留意周遭是不是有可以撿起來利用的酷炫玩意兒。而〈評估局勢〉和〈逕直窺伺〉都是你可以用來尋找酷炫玩意兒的良好手段。
〈差不多就是個超級英雄〉 是你控制NPC對你第一印象的機會。這個動作只會在你認為那位NPC角色真的很重要時才會被觸發，且它能讓你框定他們看待你的方式──儘管GM仍然可以在你擲出7-9時使其複雜化。無論你選擇哪個標籤，他們都會在之後透過他們的影響力將其反饋給你。
〈去你的，圖密善〉 要求你處於戲劇性的猛烈火力下──這意味著局勢對你不利，或你正面臨著某些相當可怕的威脅。如果局勢良好且處於控制下，那麼你就不會處於戲劇性的火力之下。當然，跟你們的對手相比，你的力量通常是比較不足的，因此這個條件應該不會太難達成才是。
〈驅動力〉 的功能幾乎就等同是另一條升級軌跡──即使你正常的成長發展格尚未被全部填滿，但當你的驅動力全部被滿足並劃掉，那麼你就必須要更換扮演書、退休、或是成為這座城市的典範。若你退休或成為典範，則你的角色將就此成為一名NPC。若你更換扮演書，那麼你如常標記成長，並將你的角色換成另一個新的扮演書。
明燈的靈感來源
#
Kate Bishop, YOUNG AVENGERS and HAWKEYE Artemis and Arrowette, YOUNG JUSTICE cartoon and comic (respectively) Doug Ramsey, THE NEW MUTANTS Kamala Khan, MS. MARVEL Gertrude Yorkes, RUNAWAYS Felicity Smoak, ARROW (TV show) Stephanie Brown (Spoiler), DETECTIVE COMICS 外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 微笑的面孔, 天真的面孔, 普通的面孔, 漂亮的面孔 時尚的服裝, 舒適的服裝, 簡單的服裝, 休閒的服裝 亮眼的英雄服, 時尚的英雄服, 華麗的英雄服, 標誌性的英雄服 超能力
#
如果你擁有超能力，那麼它可能相當弱小或不顯眼。如果你有的只是純粹技巧，那麼你攜帶著必要的裝備。選擇二項：
弓 &amp;amp; 特殊箭矢 偽裝隱身 相位位移 刀劍 武術 雜技動作 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險-1　古怪-1　救助+2　優越+0　平凡+2
背景故事
#
你是如何獲得你的技術？ 你在何時第一次穿上你的英雄服？ 團隊之外的誰，認為你不應該成為超級英雄？ 你為什麼想成為超級英雄？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
現在正是你向他們展現你為什麼屬於這裡的關鍵時刻。
你將做出任何事、擊倒任何敵人，無論這有多麼瘋狂、無論這有多麼荒誕，因為這就是你。他們將在你成就之時大吃一驚。
當然，如此壯舉必然會為你帶來不必要的注目或危險的名聲……
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，告訴他他是多麼了不起，並增加一點團隊默契。
如果他們也告訴你你有多麼了不起作為回覆，那麼再額外增加一點團隊默契。
當你向某人傾訴你的弱點時，要求他肯定或否定你是否應該存在於此。
若他們肯定你，則標記一點潛能並讓他獲得對你的影響力。若他們否定，標記「憤怒」狀態，並調動你的標籤屬性（由你選擇）。
額外事物
#
〈驅動力〉
#
在遊戲開始時，選擇並標記四個驅動力。</description></item><item><title>第零章：前言</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-preface/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-preface/</guid><description>《蒙面少俠》是什麼？
#
你是否曾經想像過一拳打穿牆壁會是什麼感覺？從你的指間射出閃電？以肉眼不能捕捉的高速疾馳？或甚至在空中翱翔？
你是否曾經被父母、老師、老闆、某個位高權重、或甚至是你尊敬的人給否定？當你打算去做某件酷斃了的事情時，你有沒有想過對他們大喊「我才不在乎你的話！」
你是否曾經閱讀過那些有趣、酷炫、糾葛複雜的英雄故事？他們不確定自己是誰，也不確定自己應該做什麼，但最終仍在不可能的絕境下掙扎著去做對的事情，並凱旋而歸？
《蒙面少俠》連結了這一切的體驗。在這個遊戲中，你能夠講述屬於你自己的超級英雄漫畫故事，描繪青少年們是如何勇敢地面對周圍的世界，開闢自己的道路──而這條道路上將總是伴隨著耀眼奪目的爆炸以及各種瘋狂。你將在這個遊戲中引導故事的走向，並同時為你在故事發展中所發現的事物感到驚喜萬分。
當你們遊玩《蒙面少俠》時，你和你的朋友們將一起共同講述故事，就像是共同創作漫畫一樣，你們每個人都將負責扮演故事中的主要角色之一。實際的遊戲過程會像是對話一樣，你和你的朋友一起談論著這些角色的種種，他們會做些什麼，又有什麼事情會發生。你們每個人都是共同作者，也同時都是讀者；你們能夠或多或少引導故事的走向，而當故事發展出某個出乎你意料之外的情節時，你也勢必會感到雀躍期待。
與尋常漫畫書不同，《蒙面少俠》的規則將帶著你們前往意想不到的發展去，讓故事保有足夠的刺激和驚喜，同時，規則也會協助引導你們開口說話的時機與內容。因此，當你舉起汽車往霸王龍臉上扔過去時，你並不是直接描述接下來發生了什麼事，而是讓規則跳出來，幫助你們填補接下來的發展。當然，你也必須出一點力——這些規則提供了你和你的團隊用來講述故事的指南，但它們也會指引你前往一些你可能不會想選擇的路徑。然而，這才是整個重點！
如果你想要講述一個你完全清楚接下來會發生什麼事件的故事，那麼你大可以自己寫你自己的。在《蒙面少俠》，你們會用玩的來看看接下來會發生什麼事。當你把汽車丟出去時，你不會知道霸王龍接著是會用牠的駭人巨顎在半空中將它咬碎、是用牠秘密的電子恐龍飛彈發射器回擊、還是直接被迎面痛擊。你擲出骰子，看看接下來會發生什麼事，並享受意外與驚喜帶來的樂趣。
充滿驚奇的故事！
#
除了故事本身、情節轉折、以及在故事中發生的精彩事件之外，《蒙面少俠》的主題是關於那些驚人、超乎尋常的超級英雄玩意兒。而這些超級英雄玩意兒實在是太他媽有趣了！異想天開？那是當然。時不時顯得有些愚蠢？沒錯，就是這樣。但你說這天殺的好玩？那可真是毋庸置疑！還有什麼故事能讓你看到時間旅行者、巫師、變種人、外星人、和某個拿著弓的傻小子在同個團隊裡廝混？又有哪個故事能同時帶給你世界末日的風險佐以太過個人化的戲劇發展──因為，嘿，那個來自另一個世界的末日變種惡魔附身的對象可不是隨便哪個路過的可憐蟲，而是在你的兄弟身上！？
當然，超級英雄劇可能略有些傻氣，但如果你順著它走，那麼它可真是太他媽有趣了。 對，青少年劇或許是有些矯揉造作，但如果你願意敞開，那麼它將會觸動你的情緒。儘管擁抱它吧！
首先，也是最重要的，《蒙面少俠》講述的是關於一群年輕超級英雄組成的團隊。他們既是朋友、勁敵、戀人、同盟……也是永遠的隊友，他們是自己漫畫書中的明星，也是真正的超級英雄。他們年輕氣盛；他們擁有讓他們之所以特別的超能力；他們穿著英雄服；他們以英雄名稱呼彼此；他們拯救無辜；且他們總是一起行動。他們生長於神翠市這個大城市中，在這裡，許多年紀更大的超級英雄們總是對他們傾倒沒完沒了的意見，告訴他們應該做什麼、又該成為什麼樣的人。此時此刻，這些年輕的英雄們都仍在努力找到屬於自己的路。
上面這些全都是這個遊戲的重點。也許你心中有些很棒的故事想法，比如說全世界第一個超級英雄團隊、一群窩在太空船上的瘋狂怪咖，或者是一群基因改造超人類，為了守護那憎恨或恐懼著他們的世界而奮戰的故事……但是《蒙面少俠》，就像本書中介紹的那樣，並不是為了這些故事而寫的。你也許會在其中窺見這類故事的一鱗半爪，但這個遊戲的核心並不在此。
如果你來是因為你喜歡關於青少年的故事，一切感受都被加強，就好像一切都變得更加重要了起來……如果你來是因為你熱愛關於成長的描寫，從小打小鬧、自我關注演變成某個嶄新、有趣、有能力改變世界的發展……如果你來這裡是因為你期待著一個在面對他人影響的同時探索自我形象和身分的遊戲……又或者，如果你來這裡是因為熱衷於超級英雄的故事，跟外星人打架、發表動人的演講、拯救世界……
那麼恭喜你，你來對地方了！
神翠市
#
地球上沒有任何地方能像它一樣。而對那些以它為家的人們來說，也再也沒有什麼地方能比這裡更好的了。
神翠市是一座繁華龐大的超級都市。一幢幢閃耀銀光的摩天大樓點綴著這座城市的商業區，混雜的街道、橋樑、鐵軌在它的軀體縱橫交錯。無數來自不同文化、階層的人們居住在這座偉大的城市。它是個既矛盾又美妙的結合，藏納著黑暗、犯罪、腐敗、與缺陷，建立在過去積累的錯誤之上，卻又同時伴隨著光明、希望、以及改變與成長的前景。它一直是一座昨日與名日之城，而這一點在今日更是如此。
神翠市是這個超能力與超常世界的焦點。身披斗篷的身影翱翔飛越城市的天空，與可怕的怪物和巨大機器人英勇奮戰。惡棍們在藏匿於城市上空雲層內的邪惡巢穴中策劃詭計，而英雄們則在金黃璀璨的正義大廳中集結，商議他們接下來的行動。超乎常理的冒險家們行走在神翠市的街道，尋找著通往其他異界國度的歪曲通道，而不論是好是壞，時間旅行者和外星人也都把這座城市當成了自己的家。
這座城市總是有著許多奇怪的英雄和事件，但從1930年代後期以來，這裡就成為了地球上居住著最多超人類的地方，而這座城市也在不斷進化以適應它的人口結構。建設團隊以匪夷所思的高速開工修補超人類鬥毆所造成的大小損失。執法部門也發展出了一套獨特的設備和應對措施來適應超人類的活動。神翠市也是調停維安專門特派局──又稱為神盾局──總部的所在地，這個精英政府機構的成立正是為了專門應付超人類、以及其他古怪、隱藏起來、以超人類為導向的組織團體。
在超級英雄這80多年來的發展歷程中，神翠市已經見證了三個世代超級英雄的興衰。這三個世代被大眾俗稱為黃金世代、白銀世代、以及青銅世代。而時至今日……新的世代崛起。他們可能是超級英雄的子女、或許是過往世代英雄的徒弟、又或者是年輕氣盛的新興超能力者，無論出身背景，他們全都試圖在神翠市那獨特的驚奇與瘋狂中找出屬於自己的定位。
而這就是你！你就是這個嶄新世代的成員，而且很快地，這座城市中的驚人奇蹟和不可思議將會屬於你。 當神翠市的世代交替之時來臨，你將會成為什麼樣的人物？你會把這個地方變成什麼樣子？又會在這過程中把誰給狠狠踹飛？
尋找自我
#
所以，你有了你專屬的披風，你的超能力。你頂著一個花了很長時間想出來的酷炫名號。你甚至有著一群好朋友，還身處在全世界最棒的城市。
現在呢？你該往哪裡去？又該成為什麼樣的人？
在《蒙面少俠》，你將扮演年紀大約在16~20歲左右的角色（顧及外星人之類的情況，也可以是實際年齡1000歲，但仍擁有青少年般心智和身體的個體）。他們將試圖弄清楚自己究竟是誰，但又不至於年輕到完全沒有想法。問題在於，他們身邊的成年人總在他們耳邊嘮叨，告訴他們該做些什麼，又該成為什麼樣的人。所有人都對這些年輕英雄寄予厚望，期望他們成為這樣或那樣的人物──像是他們的父母，或許只不過希望他們過上平凡安全的生活；他們的導師，希望他們成為高貴、英勇、且正直的英雄；又比如說他們的敵人，渴望他們變成危險、自由放任、或傲慢的叛逆份子。
這是個我們在成長過程中都需要面對的故事。我們並不會完全成為我們父母、師長、或導師希望我們成為的樣子……但無論我們是否願意，我們也無法完全拋棄或忽略他們所說的話語。
《蒙面少俠》就是個這樣的故事。我們見證這些年輕超級英雄經歷種種磨難、被投入瘋狂無比的超級英雄大戰中、被周圍人們的話語和想法給拉扯改變，然後在最後，看著他們將會成為什麼樣的人物。有時候，他們會成為英雄；但也有時候，他們會成為怪物。無論如何，這都將會是一場精彩的旅程。
用玩的來看看會發生什麼事
#
在遊玩《蒙面少俠》的時候，有時候你可能會想說：「哦！我知道接下來會發生什麼！」。你覺得自己想出了個最棒的點子，能藉由一連串環環相扣的精采事件來把你的角色帶到某個有趣的情境，而你是如此想要把這些想法給說出來。
不要這麼做。
《蒙面少俠》中的角色並不會真的知道自己屬於何方，不知道他們將到哪去，又會成為什麼人，而你也不會知道。這是一個關於不確定與發現的故事。不要為下一個戲劇性的轉折做任何詳細規劃，以免自己失去了未知的興奮感。不要強迫你的角色去競爭、談情說愛、或說服自己你的角色該在下一場戰鬥中死去。就順其自然地讓它發生吧。
《蒙面少俠》的機制將會把你推往那些新穎而不同的方向，帶你來到你意想不到的地方。你會需要一些練習才有辦法真正遵守這些機制並抵達它們帶領你前去的地方，但這都會是值得的。遊玩《蒙面少俠》最主要的樂趣就在於發現未知所帶來的驚喜：接下來會發生事？角色們又會變成什麼樣子？儘管讓自己投入這種不確定性之中吧——你會樂見其結果的。
這個遊戲是怎麼來的？
#
《蒙面少俠》借鑒了D.Vincent Baker撰寫的《啟示錄世界 (Apocalypse World)》的規則框架，以及許多關於故事和故事講述的想法。《啟示錄世界》是一款關於末日荒野廢墟的成熟遊戲（限制級！）。 《蒙面少俠》的題材和風格上與之有許多不同之處，但兩款遊戲的基本主軸仍是相同的：它們講述的都是關於用玩的去發現、關於角色們在與彼此和周遭世界互動反應中的變化、以及關於往你意想不到方向發展的故事。
你不需要購買《啟示錄世界》的規則才能由玩《蒙面少俠》，你遊玩這款遊戲所需要的一切全都已經包含在本書中。但如果你想拜讀一下《啟示錄世界》的內容（且你對它呈現的成熟內容感到適應），那麼它非常值得你花時間好好看一看。
《蒙面少俠》的許多要素也來自我們年輕超級英雄故事的悠久傳統。這裡列出了幾部值得一看的作品，能幫助你更了解《蒙面少俠》的風格和主題：
少年正義聯盟 Young Justice (卡通電視影集 by Brandon Vietti &amp;amp; Greg Weisman) 少年復仇者 Young Avengers (第一冊 by Allan Heinberg &amp;amp; Jim Cheung, 以及 第二冊 by Kieron Gillen &amp;amp; James McKelvie) 復仇者學院 Avengers Academy (by Christos Gage &amp;amp; Mike McKone) 離家童盟 Runaways (by Brian K.</description></item><item><title>自新者 The Reformed</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-reformed/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-reformed/</guid><description>自新者 The Reformed
#
邪惡兇行曾經是你的生活方式。然後，你看到了你自私和仇恨所創造的一切。
超級反派的生活是如此難以放棄，但你最清楚這一點：有時候，壞人也需要被拯救。
如何扮演自新者
陰魂不散、贖罪、危險的、留有汙點的。自新者還很年輕，但即使他們經歷過的時光短暫，他們也已經做過一些事情──如果這些事沒那麼不可饒恕的話，那就把它推到極限。他們曾身為反派，而且他們不僅知情，也自願如此。現在他們正努力改過向善、變得更好，但贖罪可沒有那麼容易。
扮演自新者的關鍵在於牢牢記住：你已經去過了那個地方，你早已在黑暗面中行走過。你曾做過惡事，並不是像不良少年那樣的愚蠢惡作劇或小打小鬧。你曾是個反派。而你現在也明確選擇放棄了那樣的生活以成為更好的人。因此儘管你仍會被犯罪行動給吸引，你也同時在嘗試抗拒這麼做。你在對抗著你最基本的衝動、你的壞習慣、或甚至你的癮頭。
話雖如此，你以前的生活也不全是壞事。是啊，你不會再去搶銀行或傷害其他人了，但你在過去曾交過朋友，你曾與不同的人們締結關係，你也認識那些很可能會被其他英雄們單純視為「反派」的人們。要把這些人際關係從你的生活中一刀兩斷可不是一件容易的事，尤其是當他們也在試圖把你拉回黑暗時更是如此。就算你想表現得盡可能高貴，也千萬不要猶豫於向那些寫在你〈陰暗角落的朋友〉區塊的角色們尋求幫助。這些人或多或少牽絆著你的人生，但你與他們之間也確實有著情誼。
最後，擁抱那些因為隊友或世界不信任你而衍生的衝突。如果你想要確保所有人都會把你當成英雄來看待，那就不要扮演自新者。跟其他角色相比，你的隊友和這個世界上大部分的人們都可能會更嚴酷地去對付你，而這也正是你要的。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物
#
關於〈搞什麼，英雄〉，你可以決定你所聲張的不公正行徑的性質。它不應該只是個輕微的疏忽或怠慢──這個動作的重點在於讓你指控那些更「英雄類型」的錯誤行為，迫使他們抬起頭聆聽你的話語，因為這句指控正是出自一位前反派的口中。當你觸發這個動作時，他們不需要同意你對他不公正行徑的指控，其他人也不需要同意。關於選項中的「你贏得了一個旁觀者的青睞」，根據GM的裁斷，這個旁觀者也可以被解釋成一個群體。
關於〈黑暗的過去〉，觸發這個動作讓你能夠填補上你過去的經歷。不要坦白那些對你來說毫無意義的罪行──你的懺悔必須是真實且真誠的才能觸發這個動作。這個罪行同時也必須要是嚴重的犯罪，而不能只是無關緊要的小過失或輕罪。你所坦白的經歷必須要以某種方式傷害到某人才行。
關於〈發洩火氣〉，GM擁有最終裁斷權去決定你犯的罪行是否夠格觸發這個動作。然而只要你做的事情是違法、是你不應該做的，但卻沒有對任何人造成直接、明顯、或顯著的傷害的話，那這個動作就應該會被觸發。
〈幫我一個忙〉讓你能夠透過平民百姓的門路尋求協助。自新者與犯罪和反派緊緊相連，而這個動作能夠幫助你從這些人際網路中得到好處。它同時也讓你能向那些你在表社會世界遇過的人們求助。
自新者的靈感來源
#
Loki, Young Avengers Terra, Teen Titans Quentin Quire, Wolverine and the X-Men Ravager, Teen Titans Hawkeye (Clint Barton), Avengers 外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 哀傷的眼神, 鮮豔的眼神, 幽暗的眼神, 愉快的眼神 保守的服裝, 學校制服, 低調時尚, 昂貴時尚 破舊的英雄服, 普通的服裝, 時髦的英雄服, 堂皇的英雄服 超能力
#
你很年輕，但你在加入隊伍之前已經有過數年的經驗了。你清楚戰鬥的方式，但你的其中一個超能力比其他更為人知。選擇一項。
毒液、毒素、或酸液控制 武器和武器專精 礦鐵控制 生命力吸收 操控恐懼 御土 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險+2　古怪+1　救助-1　優越+0　平凡+0
背景故事
#
誰在你的超級反派生涯中指導你？ 誰第一個讓你知道你可以做善事？ 你過去做為反派的目標是什麼？ 是什麼導致你換邊站？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
你看見過你最大的錯誤，世界上的其他人也都看見了。他們現在全都注視著你，評判著你的一舉一動。然而，當所有一切都在劫難逃，你卻束手無策時，你將向他們展現出你的全部──成為英雄是一種選擇，是意志的實踐。而你能力拯救這一切。</description></item><item><title>自訂動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-custom-moves/custom-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-custom-moves/custom-moves/</guid><description>自訂動作
#
此時此刻，你已經看過了各種各樣的動作：基本動作、扮演書動作、團隊動作等。 這些動作展現了《蒙面少俠》這個規則的靈活性……而你甚至藉著創造出屬於你自己的動作——自訂動作——來利用這個靈活性，為你們特定的遊戲內容服務。
每個動作都是一小塊完整的機制，用來保證當它被觸發時會發生一些酷炫且有趣的事情。 自訂動作讓你能夠為你想要的遊戲內容做出新的保證。透過這些自訂動作，你可以創作出屬於你們的《蒙面少俠》遊戲、屬於你們的神翠市，並突顯你們對特定內容的興趣。以下是一個例子：
當你參與了典範者旗下的戰鬥模擬訓練時，擲+危險。
若成功，你讓典範者中的某人對你的表現印象深刻；獲得對他們其中一個人的影響力。 擲出7-9時, 你在過程中被弄傷；標記一個狀態，由你自己選擇。
若失敗，你違背了模擬訓練的規矩或永久性的損壞了模擬器──且你可以指望典範者會讓你知道你做錯了什麼。
這個動作讓典範者以及他們的基地變得更加充實。 它可以與涉及典範者的故事弧有所關連——一個復興類型的故事弧、或也許一個針對他們的毀滅類型故事弧——但這並不是必要的！ 你可以透過加入這類動作來為你的遊戲增添趣味，為你的神翠市添加風味、定義、和深度。透過這個方式，你能夠確保當玩家與特定設定互動時將會發生一些有趣的事情。
想像的故事
#
你可以無止盡地改造、調整、打亂這個系統。 不要害怕嘗試把你腦中的想法付諸行動，從改變設定到改造整個主要規則，儘管把你的《蒙面少俠》遊戲變成你想要的樣子！
除此之外，睜大眼睛留意其他《蒙面少俠》系列的規則書，像是《神翠市先驅報集錦》、《蒙面少俠：無拘無束》、和《神盾局的秘密》。所有這些書籍都提供了大量的自訂動作，為你的遊戲提供了各種工具和參考範例。如果你真的很想見識更多，去翻翻其他「啟示錄引擎」的遊戲規則，像是《啟示錄世界 Apocalypse World》、《怪物心 Monsterhearts》、《地城世界 Dungeon World》、以及 Magpie Games 自己出版的《龍族史詩 Epyllion》和《城市之影 Urban Shadows》──不過要注意，這些遊戲規則中有許多都有著相當限制級內容。</description></item><item><title>進行第一次聚會</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-first-session/first-session/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-first-session/first-session/</guid><description>在第一次聚會之前
#
是時候開始你們的第一次聚會了！你們在神翠市的冒險即將啟程！ 你們的未來肯定會出現很多很多的機械恐龍，我跟你保證！
你們的第一次聚會大部分的時間都會花在角色創建上，這些是玩家們的工作。 而另一方面，你則要負責安排他們第一次踏入神翠市這個超人類世界的第一場冒險。
為了讓第一次聚會更加順利，以下是你需要去做的。
材料和準備
#
印出你在遊戲中會使用的每一本扮演書，並確保你對每個扮演書都至少有一定的了解。 限制你提供給玩家的扮演書將會或多或少改變遊戲的性質──比如說，假如你想要讓遊戲的氛圍更輕鬆一些，那就不要提供「命帶天劫者」給你的玩家選擇──因此，請仔細考慮你要給玩家們使用哪些扮演書。
接著印出其他遊戲所需要的表單和參考紙，包括每個玩家一張的基本動作表。 準備一些索引卡或便條紙、鉛筆、和骰子。你可以在官方網站上找到你需要列印的東西。
在你上遊戲桌前，先把這本規則讀過一遍。你不一定要仔細讀過「第五章：扮演書」和「第六章：未來發展」章節的每一字一句，但請務必要大致瀏覽過一遍。 「第九章：引鉤與故事弧」會是你們第一次聚會結束之後最重要的章捷，但它也可以在第一次聚會期間提供給你一些好點子。
取決於你們遊戲時間的長度，你可能會想要提前準備好反派。如果你能夠在遊戲途中即興創建出一個反派，將他與PC們和他們的議題連結起來，那麼你應該去嘗試看看──但如果時間會是個問題，那麼你最好在遊戲前就把他準備。你甚至可以把這名反派擺在桌上，然後要求玩家們在創建角色的時候考慮一下他們與這名反派之間的聯繫。
開始第一次聚會
#
你已經集結了你的團隊成員──萬歲！現在該是創建角色的時候了。
把扮演書在桌上攤開，並為每個扮演書做一段簡單的概述。如果你有時間並想讓大家進入狀態的話，你可以請玩家們大聲且戲劇性地朗讀扮演書上的文字。 回答任何他們提出來的問題，適時地給他們建議，並詢問玩家們對什麼議題感興趣。讓他們清楚明白，選擇扮演書的重點更多是在於選擇他們角色所要關注的議題和主題上。 參閱《創建英雄角色》章節以了解更多關於如何創建角色的詳情。
尤其注意，讓你的玩家們把注意力放到他們在閱讀扮演書時最有可能瞥一眼就略過去的部分──他們的「關鍵時刻」和「團隊動作」。這兩段文字會透露出許多關於他們將扮演角色的相關訊息，因此請確保他們在做出決定之前閱讀過這些文字。
鼓勵玩家們大聲談論他們做出的選擇，藉此營造期待興奮的氛圍並讓大家能彼此分享意見。不過，不要讓這件事反過來造成壓力──每個玩家都可以透過最適合自己的方式來創造屬於自己的角色。當大家都完成的差不多了，就開始讓每個人輪流介紹自己的角色，說明他們的角色是什麼樣的人、長什麼樣子、他們能做到什麼、以及他們背景故事問題的回答。
詢問誘導性的問題
#
玩家為角色做自我介紹的過程不會是一齣獨角戲。相反的，它跟《蒙面少俠》的其他遊戲過程一樣，會是一個對話；在他們介紹的同時提問。用針對性的問題來充實豐富他們的說明，探索他們角色的細節，以及屬於你們自己的神翠市的風貌。
通常來說，你可以先接受並運用較為籠統的回答，並於日後再深入更具體的細節──畢竟，這是個套路經典的漫畫故事，而角色們的完整背景故事只會隨著時間的推移，才透過閃回倒敘之類的手法具體呈現在觀眾面前。
然而，如果你覺得自己需要從他們的回答中挖掘出更多的情報時，那表示他們的答案很可能不夠具體，只使用了大量概括性的詞彙或模糊不清的細節。 當你覺得需要更多情報的時候，深入其中去挖出更具體的細節。當某個玩家說：「我爸爸是個罪犯。」時，追問「他做了什麼？又為什麼要這麼做？」 當某個玩家說：「這座城市大致上都認為我表現挺好的。」，問他「為什麼？你做了什麼事贏得了他們的信任？他們又是怎麼表現出對你的喜愛的？有廠商出售你的玩具模型嗎？還是新聞報導？」
瑞奇正在向大家介紹他的角色：「傳承者」神雀（更多關於神雀的角色創建過程見參見第三章的《創建英雄角色》章節）。 他正在說明關於他家族傳承中最偉大的成就，是在黑渦怪客利用中子星物質大幅強化了他自己之後，神雀的父親單槍匹馬擊敗了他。
「再跟我多說一點。」我說：「你父親為什麼要孤身一人跟黑渦怪客槓上？其他英雄團隊沒有在現場嗎？」
「有啊，但黑渦怪客實在太強大了，他輕易就把那些人都吸到了自己的個人黑洞裏頭。」瑞奇回答：「我父親成功擊倒了黑渦怪客，並把其他英雄全都帶了出來。」
「太厲害了！所以你的父親不僅阻止了壞蛋，還救了大家啊！」我說，「你能說出一兩個他救過的英雄們的名字嗎？」 我試著得到其他幾個潛在NPC的名字，並同時充實了神翠市中關於一些重要人物的細節。
「好啊，那不如……我不知道耶……就『快球俠』和『赤鷹』吧？」瑞奇說。
「太好了！」
瑞奇繼續下去，他說這座城市的人們普遍對傳承者神雀抱著良好的印象。
「嗯，這是肯定的。不過其他英雄呢？比如說『快球俠』和『赤鷹』，他們的想法會是感激？妒忌？或也許敬畏？」我問道。
「哦，我想讓這不這麼正面一些。就嫉妒吧，他們不喜歡我爸。」瑞奇回答。
「為什麼會這樣？你父親做了什麼讓他們這麼生氣的事？你，神雀，又是怎麼發現的？」
「我在家裡看過他們之間的對峙。他們對著我父親怒吼，聲稱他把他們的功績都攬到了自己身上。」
「你有聽到任何他們爭吵的細節嗎？」
「沒有，我不覺得我有聽到。一直到現在，我都還是對此有些介意。」
「真棒！」我說：「請繼續吧！」
在第一次聚會期間
#
你在你們第一次聚會時的目標有：
協助你的玩家們創建他們的角色 讓神翠市充滿許多的酷炫玩意兒和事件 展現、介紹這些角色 經歷這個遊戲中大部分的機制（當然還有所有的基本動作） 創造出你們漫畫中絕讚的第一個事件 在第一次聚會，你們的時間會有相當大一部份都被角色創建的過程所吃掉。通常來說，如果你有在提問並探索每一個角色的話，那你們大約會花上一到兩個小時，才能開始你們的第一個場景。
在創好玩家角色之後，稍微休息一下，如果你還沒有準備好反派的話，你也可以趁這個時候準備一個。 抓出一個他們剛剛在創角過程中設定的反派、或者創一個至少與一名PC有關的新反派──為你們精彩的開幕場景準備一個酷炫反派可是很重要的，創造出一個能讓你期待炫耀一番的反派出來吧！
用一個滿是精采打戲的場景做為開場，並用會讓人想到漫畫般的手法去分鏡。描述一個個的漫畫畫格是如何展現出這座城市的不同風貌，然後聚焦到你為了戰鬥而挑選的地點上。 接著，展現出反派破壞了些什麼東西、造成了混亂、追尋他們動機。最後，逐一詢問PC們是如何進入場景的，讓他們盡情表現出自己最酷炫的那一面。也許你還可以讓他們進行一兩個動作，但有所節制──你會希望在任何一個人開始做太多事情之前讓所有PC都進入場景中的。
當所有玩家都進入場景之後，觸發「以一整個團隊共同開始戰鬥來對抗危險敵人」的動作（參見「團隊默契」章節），為他們補充一些可用的團隊默契點數。然後開始盡情狂歡吧，來一場精彩有趣的戰鬥打戲──但試著不要讓它佔據整個聚會剩下來的時間。記住你反派的動機：如果情況對他們不利，他們很有可能會嘗試溜之大吉。
試著去處理戰鬥後的餘波，如果可能的話。 把場景切到其他英雄出場並批評PC們的表現；到PC的摯愛對戰鬥事件做出評論；到PC們共同慶祝勝利、互相傾訴秘密或弱點，或者彼此安慰和支持。
如果可能的話，你會希望你的第一次聚會至少用到下列幾項機制：
觸發每個基本動作至少一次，包括〈承受沉重打擊〉 調動標籤屬性 和 拒絕影響力 狀態，施加並清除它們 以下這些是你在第一次聚會期間會希望做到的其他重要事項：</description></item><item><title>遊戲就是一場對話</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/conversation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/conversation/</guid><description>遊戲就是一場對話
#
遊玩《蒙面少俠》的過程就是在進行一場對話。這意味著它並不是什麼難事！你們只需要坐在桌前，拿著骰子、鉛筆、和紙，然後互相交談就好了。在大多數的情況下，這些對話的內容都將圍繞著你們的角色。你說出他們做了什麼事、以及他們會如何反應。因為其他玩家不是你肚子裡的蛔蟲，因此你必須負責把你角色的想法、情緒、和感覺傳達給其他玩家和GM知道。
有的時候，你會在對話過程中直接沉浸於你角色的處境中，你不再是用第三人稱去描述角色的行動，而是真正成為了你的角色。你會比出你角色所做的手勢；說出你的角色所說的話。大部分人不需要多想就能做到這一點，因此當你在遊玩的時候，你也會很自然地就成為你所扮演的角色：你會想得到他們想要的東西，並在關鍵時刻畏懼骰子的結果。
角色扮演遊戲中的對話會隨著遊戲的過程而自然發展成形。但你們團隊的職責就是讓對話內容保持趣味。無論是規則、敘事技巧、或是你們帶到遊戲桌上的一切，全都是為了將對話的內容引導到有趣的地方而存在的。爆炸性的戰鬥！情緒化的自白！英勇的犧牲！以及任何故事可能帶領你們到達的情境！</description></item><item><title>GM的目標事項</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/the-agendas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/the-agendas/</guid><description>目標事項
#
目標事項是你在主持遊戲時最首要的大目標。你必須在它們之間平衡分配你的重點和注意力。
讓神翠市如同漫畫一般 讓玩家角色的生活像是超級英雄 用玩的來看看會發生什麼事 讓神翠市如同漫畫一般
神翠市是一個瘋狂、驚奇、充滿不可思議的地方，這裡充斥著怪物、變種人、外星人、巫師、或其他更多稀奇古怪的玩意兒。擁抱它！享受它！然後愛上它！《蒙面少俠》和神翠市的基礎始於那些超級英雄漫畫所講述的故事；而善加運用這些故事的橋段和技巧只會讓《蒙面少俠》更有趣。你的工作就是讓你們的《蒙面少俠》感覺像是你們最喜歡的全新漫畫，而這個章節其餘的內容也將會提供你所需的工具來達成這一個目標。
讓玩家角色的生活像是超級英雄
儘管許多玩家角色其實都渴望過著穩定且正常的生活，但身為GM，你的職責就是讓他們的生活適度地變得不可思議且如同超級英雄一般。《蒙面少俠》要講述的故事並不是角色們在大賣場逛街買衣服──而是角色們前往賣場，然後超級反派正好選在這個時機點發動攻擊。
讓他們的生活充滿趣味以及史詩感！
用玩的來看看會發生什麼事
你不知道遊戲過程中究竟會發生什麼事。你不知道玩家角色們會變成什麼樣子。你也不知道他們將會如何改變這座城市。這正是為什麼你會想要遊玩這個遊戲的原因──因為你期待著找到答案！《蒙面少俠》是一個關於改變的遊戲，關於青少年們如何成長，關於這座城市如何反應、如何因應裏頭的人們重新形塑自己的樣貌。不要去規劃任何一個事件發生的過程──你只需要計畫如何去推動和刺激角色和環境，然後看看到底事情會變成什麼樣子。
永遠說…
#
有時候，你會被不同的目標事項所困，你會不知道究竟該如何推進故事。如果你陷入了這種困境，那麼永遠說：
原則所要求的 規則所要求的 誠實所要求的 你事前準備所要求的 原則是你為了抵達目標事項而踏上的途徑；規則是整個遊戲的骨架，你將圍繞它來構築其他一切。依靠它們，不要打破它們。如果某個角色應該要〈承受沉重打擊〉，讓他擲骰。如果某個玩家骰出了失敗，那麼即使他的角色才剛在一個令人心碎的場景中對他的愛人吐露心聲，你仍必須進行一個動作。不要捏造骰子的結果。遵循規則，並讓它們引導你完成一個精彩的故事。
規則同時也讓每個人都處在同一個平等的基礎上──它們是公開且誠實的。而你的工作正是在你所做的一切事情上維持這個誠實性。你不該向PC或玩家們隱瞞關鍵情報。畢竟，他們唯一能認識他們身處場景以及周遭世界的方式，就是透過你的描述。如果有某些東西顯而易見，不要指望他們自行發覺──告訴他們！如果玩家詢問你關於某個他們角色應該要知道的情報，不要含糊其詞或隱瞞──直接回答他們，或把問題拋回去讓他們回答！
這種直接性相當重要，尤其是當它關乎只有你知道的情報──也就是你的事前準備。如果你在遊戲前事先準備了一些東西，比如說故事弧、或是某個反派，那麼不要無緣無故偏離你的準備。堅持你的敘事事實！當你為一個反派設定了一個動作：「抵銷他周遭的所有超能力」，那麼你就應該照著做。你的事前準備能幫助你對這個世界保持誠實，並讓你的神翠市維持設定上的一致性。</description></item><item><title>創造與使用引鉤</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-hooks-and-arcs/the-hooks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-hooks-and-arcs/the-hooks/</guid><description>創造引鉤
#
每一個引鉤都代表著一個能把PC拉向某個標籤屬性的角色。 每一對引鉤總是以某個PC為中心，並特別聚焦於這個PC可能被定義的兩個標籤屬性上。 要為PC設計一對引鉤，最簡單的方法就是自問：「（PC）是（標籤屬性）還是（標籤屬性）的？」
把你們的遊戲故事當作一本漫畫，並把自己當作這本漫畫的讀者來回答這個問題。你覺得主角們會往什麼方向前進？你覺得其他人會如何看待他們？你認為是什麼在推動他們採取行動？創建引鉤的過程能夠豎立這些問題和想法，並讓你能夠在遊戲過程中強調它們。
在你們第一次聚會結束後創造一些引鉤，並總是在聚會和聚會之間的空檔檢查它們。如果你感覺某一對引鉤已經被解決了──尤其是如果PC已經固定了其中一個與引鉤相關的標籤屬性──那麼就該是時候為這個PC創造一對新引鉤了。通常來說，你可以持續使用同一對引鉤大約三到四次聚會，並在這之後改變衝突的內容，轉為聚焦另一組新的標籤屬性。
當你創造一對新的引鉤時：
選擇被這對引鉤拉扯的PC 選擇涉及的標籤屬性 為引鉤指派NPC 選擇PC
#
你最終會需要為每個PC安排至少一對引鉤，協助你思考該如何拉扯每一個PC的自我印象。 當你在選擇要為哪一個PC創建新的引鉤時，你只需要選擇那些尚未被安排引鉤、或者上一個引鉤已經被解決掉了的PC。
當你選好PC之後，看一下他們的標籤屬性，並仔細留意有誰擁有對他們的影響力、有誰會被他們給影響、以及任何跟他們有關的其他角色。
選擇標籤屬性
#
每一組標籤屬性都描繪著一種不同類型的衝突、一組截然不同的議題。 舉例來說，「危險 VS 救助」的搭配就是在述說關於摧毀敵人以及拯救性命之間的張力；而另一方面，「危險 VS 古怪」的組合則是在探討關於怪異而強大的表現、以及彷彿是個真正的威脅之間的微妙界線。
引鉤中的每個標籤屬性都帶有一個「推力」，告訴你這個引鉤用來把PC往特定標籤屬性拉扯的大致方向和動力是什麼。 舉例來說，古怪屬性的引鉤可能會有一個寫著「孤立並趕走他人」的推力，而平凡屬性引鉤的推力則可能會寫著「使其平常普通」。 當你要使用這些引鉤時，試著去尋找各種方式來讓古怪屬性引鉤把PC孤立起來，讓他們感到與眾不同、格格不入、與孤獨；而平凡屬性引鉤則反過來，提供他們維持正常的表象的手段，無論是讓他們感覺自己平凡無奇、或是要求他們隱藏自己的怪異之處並表現得像個「正常人」一樣。
組合: 危險 VS 古怪
#
這一組引鉤是關於力量──尤其是當力量開始失控的時候。捲入「危險 VS 古怪」引鉤的PC通常會是他們團隊中最強大的角色，有能力改寫現實法則、或造成大規模的破壞。 他們身邊的人們會質疑他們的力量是否值得信任──也許因為他們仍然是孩子、或者因為他們擁有的力量強大到超過所有人能夠信任的極限。
引鉤推力 — 危險: 提醒他們的附帶傷害 引鉤推力 — 古怪: 突顯他們的怪異和能力 組合: 危險 VS 平凡
#
這一組引鉤是關於恐懼。捲入「危險 VS 平凡」引鉤的PC被他們親近的人們所理解，卻被他人所懼怕──直到事情出了差錯，而恐懼也將如野火蔓延。 他們是否能向那些害怕他們的人展現出，他們的內心也只不過是一個普通人類。或者他們最終會成為那所有人都擔心無法阻止的可怕威脅？
引鉤推力 — 危險: 去猜疑和煽動 引鉤推力 — 平凡: 中斷危險的情境發展 組合: 危險 VS 救助
#
這一組引鉤是關於英雄職責。捲入「危險 VS 救助」引鉤的PC會在擊敗敵人和拯救生命之間掙扎。 當他們被捲入危險的戰鬥時，他們會無法確定自己是該迅速強硬的擊倒反派、還是應該冒著讓反派逃走的風險而專注在保護人民不受傷害。</description></item><item><title>成年英雄動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/adult-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-future/adult-moves/</guid><description>成年英雄動作
#
神翠市中的成年超級英雄可以做到許多年輕英雄做不到的事情。然而，隨著年輕英雄的信心、實力、和超能力的增長，他們的能力也會逐漸成熟。
成年英雄動作本質上就是更強大版本的基本動作。 但它們無法完全取代基本動作──就算你現在能夠〈制服脆弱的敵人〉，並不代表你就無法再〈直面威脅〉。
行使你的力量
#
當你精準或優雅地行使你的力量時，擲+古怪。
若成功，選擇一項。 擲出10+時，選擇二項。
抓住某個對你而言容易得手的事物 從你周遭環境創造出有用的事物 無力化一個敵人或威脅，至少現在如此 〈行使你的力量〉詳述
〈釋放你的力量〉在於嘗試某個你不確定自己是否真能做到的行動，而〈行使你的力量〉則是在熟練和控制下去做某些行動，因此你能夠確實得到你想要的效果。 跟〈釋放你的力量〉一樣，〈行使你的力量〉這個動作並不會在你每次使用超能力的時候都被觸發；你仍然必須為了達成特定效果去行使它們，且你必須以超乎平常使用超能力時的磚專注或優雅去這麼做才行。
關於〈行使你的力量〉的選項
#
要 抓住某個對你而言容易得手的事物，你需要控制或抓住某個東西，無論是就物理上或譬喻上的都可以。 你可以如同字面意義上的用你的心靈傳動能力從敵人手中搶走某個東西、你可以控制住神翠市立公園中的地靈、或者你可以透過展現可怖力量主導敵人的恐懼。你在進行這個動作之前說出你想抓住什麼東西，然後GM會告訴你那個東西對你而言是否容易得手。
要 從你周遭環境創造出有用的事物，你只需要說出某個你超能力範圍內能創造出的事物，然後你就能成功做到。 這可以是任何從「牆上的窟窿」到「活過來的雕像」之類的事物，一切取決於你的超能力和周遭環境。你創造出來的東西永遠會對你帶來明確的幫助──假如你創造了一個活過來的雕像，那麼它將會為你而戰或保護你的安全，而不是給你製造麻煩。
要 無力化一個敵人或威脅，至少現在如此，說出你希望無力化的事物，接著只要這在你的能力範圍內確實可行，那麼那個敵人或威脅就會被困鎖、動彈不得、或以其他形式失去行動能力。這可能透過任何形式發生，包括把敵人困在冰塊裏頭、或往他們臉上射去一支耀眼奪目的閃光箭。然而這個效果永遠只是暫時的──只要給他們一點時間，他們就會從中恢復──但這仍然能提供你關鍵機會去打倒他、或逃之夭夭。
制服脆弱敵人
#
當你制服某個脆弱的敵人時，擲+危險。
若成功，戰鬥結束，他們就此倒下。 擲出10+時，選擇一項。 擲出7-9時，選擇二項。
做為交換，你承受了一次沉重打擊 你對敵人造成了超乎你意圖的傷害 你造成了嚴重的附帶損害 〈制服脆弱的敵人〉詳述
這是個相當強大的動作──它提供了PC在在瞬間結束與某個敵人的戰鬥，無論對方還有多少個狀態可以標記都一樣。你傾瀉火力，對敵人展開一次又一次的攻擊，然後就這麼把他們扁到投降。
這個動作的關鍵點在於「脆弱的敵人」。危險的對手幾乎肯定不會是脆弱的，除非他們被逼到了窘境──也許PC騙他們做出了什麼愚蠢的舉動、或也許他們在這之前已經負傷累累。然而，直到PC真正得到迅速搞定對方的機會之前，PC都無法觸發這個動作。
「戰鬥結束」正如其意。至少，與這個敵人的戰鬥就此結束。他被擊倒、打暈、潰敗，無法再繼續戰鬥下去了。
關於〈制服脆弱的敵人〉的選項
#
選擇 做為交換，你承受了一次沉重打擊，就像其所寫的那樣──你必須擲骰進行一次〈承受沉重打擊〉。儘管你的敵人對你而言很脆弱，但他們仍在倒下之前打中了你。
選擇 你對敵人造成了超乎你意圖的傷害，意味著你的危險本性掙脫了你的自我克制。要想制服脆弱的敵人，你將必須真正、狠狠地對他們下重手，而這也將超出你自己的控制範圍。這也許代表你不小心把你的靈能死對頭打成了植物人（或至少目前是這樣），或者你轟出的巨大能量砲讓你的敵人失去了一條手臂。根據你你們的故事風格和敘事內容，這甚至可能會意味著你的敵人因此死亡。你可以肯定這必然會招來負面的影響，尤其是當你的隊友和其他成年英雄聽到這件事之後。
選擇 你造成了嚴重的附帶損傷，意味著你周遭的環境、以及你周圍的人們，將會因此受到傷害，或至少遭受威脅。 也許你釋放的衝擊波破壞了建築的支柱，而大樓因此開始崩塌；也許當你以輻射爆破炸掉半條街的時候，你的朋友也被捲入了爆炸之中。由GM決定實際上究竟是誰或什麼東西承受了損傷。
以最佳利益說服
#
當你用他們的最佳利益來說服某人時，擲+優越。
若對方為NPC： 擲出10+時，他們會買你的帳並依此行動。 擲出7-9時，他們現在就需要你給出具體的保證。
若對方為PC： 若成功，若他們按照你所希望的去行動，則他們可以標記一點潛能、或者調動自己的標籤屬性。 擲出10+時，你同時獲得對他們的影響力。
〈以最佳利益說服〉詳述
〈煽動某人〉在於按下他們的按鈕；而〈以最佳利益說服〉則是關於在他們面前吊起一根胡蘿蔔，把他們誘導到你想要他們前去的地方。 你並不是在嘗試欺騙或激怒他們──相反的，你是在給他們提供他們正想要或需要的事物，換取他們按你所說的去行動。
〈以最佳利益說服〉也不一定要具有明顯的交易性質。你不需要真的擁有他們想要的東西──這個動作更多是在於你確認了他們想要或需要什麼，並告訴他們該怎麼做才能得到它。 比如說，對一個想成為英雄的人說，假如他們想讓自己看起來像是一名真正的英雄，那他們就需要挺身站出來對抗腐敗的警察機關──這就是在〈以最佳利益說服〉他們：你給他們提供了一條通往目標的途徑。
就像〈煽動某人〉一樣，當你觸發這個動作時，確保你以跳脫角色的立場說明了你究竟希望他們去做什麼事情。
關於〈以最佳利益說服〉的選項
#
當NPC要求具體的保證時，他們會需要你給出更清晰的保證，證明你所提供的途徑確實能夠滿足他們的最佳利益。 為了讓他們相信你說的話，你會需要提供某種證據或支持，或做出有意義的承諾來增加你話語的說服力。
當對PC使用這個動作時，如果你骰出成功，且他們按照你所希望的去做的話，則他們可以選擇標記潛能、或者調動自己的標籤屬性（由他們自己選擇要怎麼調動）。擲出10+時，除了他們可以選擇標記潛能或調動標籤屬性之外，你還可以再額外獲得對他們的影響力。
展現同理心
#
當你坦誠地對某人展現同理心時，擲+平凡。</description></item><item><title>新生兒 The Newborn</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-newborn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-newborn/</guid><description>新生兒 The Newborn
#
你是個全新的造物，透過科學探究、工程絕藝、或一點隨機變數而誕生在這世界上。
這個世界的一切對你而言都是新的，充滿驚奇和冒險。
然而，這並不容易──每個人對於你是誰以及你該做什麼都有各自的意見。
是時候自己找出答案了：你究竟是個什麼樣的人？
如何扮演新生兒
好奇、古怪、唐吉軻德式狂想、教條主義。新生兒是一個孩子，他們嘗試釐清世界是如何運作，並堅守原則，試著將規律強加於他們對世界的理解上。他們並不怎麼確定自己的理想是什麼或應該要是什麼，但他們正透過每一次的行動和想法來測試它。由於新生兒蘊含的所有潛力，整個世界的人們都能從重塑新生兒都抱有相當大的興趣。與《蒙面少俠》的其他扮演書不同，新生兒的重塑不僅止於標籤屬性，而甚至可以是編寫在程式裡的道德觀。
如果你要扮演新生兒，你將需要負責紀錄你所學到的「教訓」。它們對你的角色來說至關重要，但它們也相當聚焦於角色的內在。你會需要比遊戲中的其他玩家更專注在它們身上。你將負責讓它們在每一個轉折都發揮作用。提醒其他玩家（包括GM）關於它們的存在，以及它們是如何影響你做的決定。由於你對於「該如何基於這些教訓來行動」擁有最終的決定權，因此你要負責點出它們，並引起其他玩家的注意。
換句話說，也要為相反的情境做好準備──當其他角色對於改變你的信念、你所內化的教訓這件事展現出直接的興趣，這將會導致相當精彩的戲劇場面，而這也正是你想要的。當然，對想要抗拒這類影響和操縱也是很自然的反應，但不要這麼做……或至少不要直接這麼做。扮演新生兒的樂趣之一就在於根據他人的關注來改變這些信念，而經歷抵制現有信念、試驗新的理念、造成一些附帶損傷，並重新開始的這個過程，對你只會有好處。
這是扮演新生兒時需要牢記在心的重點──把你的新信念推動到一個會導致餘波和後果的程度。新生兒就像是一個教條主義的哲學新生，他們把玩新的道德形式，並將它們推向極端……只不過新生兒擁有超能力．因此當他們把信念推向極端時，一切都將大亂。不要猶豫於走到這一步！
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物
#
關於〈自我意識〉，你能獲得的新超能力．可以像是念動力、元素控制、或任何你想得到的超能力。
關於〈損傷〉，新狀態格的運作方式就跟其他的狀態一樣，並會在你進行〈承受沉重打擊〉時提供加值，並會在你被剔除退場之前需要額外標記一個狀態，諸如此類。然而，清除「受損」狀態的唯一手段就只能透過維修。舉例來說，你的隊友並不能透過〈安慰或支持某人〉來清除你的「受損」狀態……除非他安慰或支持你的手段很明確是在協助你修復自己，
關於〈空白畫布〉，GM對於你是否體現「教訓」擁有最終決定權。永遠不要在沒有說出來的情況下自行改變你的標籤屬性，且永遠確保你取得了GM同意。當你體現你的「教訓」時，GM對於你是否造成誤解、附帶損傷、和預料之外的後果同樣擁有最終決定權。你永遠可以在任何時候選擇否決你的「教訓」，但你必須要做些什麼來確實觸發這個動作，就跟原本的〈拒絕某人的影響力〉動作一樣。
關於〈緊急重生程序〉，「被剔除退場」明確地代表「當你需要標記狀態，但因為所有狀態都已經被標記而無法這麼做」的時候。如果你選擇了這個動作，那麼你應該試著累積這些狀態──不要總是嘗試擺脫它們，否則你可能永遠都玩不到這個動作！
新生兒的靈感來源
#
The Vision, Young Avengers Superboy, Young Justice X-23, X-Men Idie Okonkwo, X-Men Victor Mancha, Runaways 外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 結晶般的肌膚, 金屬肌膚, 綠色肌膚, 人類肌膚 不般配的服裝, 隱蔽的服裝, 純潔無垢的服裝, 樸素的服裝 原型制服, 過頭的英雄服, 你自己的肌膚, 令人不安的英雄服, 沒有英雄服 超能力
#
你的超能力源自於獨特的身體設定。
選擇二項，並描述它們是如何做為你身體的一部份。
元素型態 音爆 超級耐性和力量 固態光投影 絕佳彈性 熱量控制 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險+1　古怪+2　救助+0　優越+1　平凡-2
背景故事
#
誰創造了你？為什麼？ 你和人類有什麼樣的不同之處？ 團隊之外的誰，是你的照顧者？ 人性之中的什麼最讓你著迷？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
有什麼東西突然清晰了起來，在這一瞬間，你變成了完整之物、真實而圓滿。如果不是在此時此地，你從來都不會知道自己過去有多麼破碎。你不是一系列單獨零散的教訓，也不是一連串的子程序和程式的集合。你是……一個人。這一定就是……身為人類的感覺。而這股湧現的充實感？它為你帶來了對自己的完全掌控，一種目標的一致性，是你從未經歷過的。</description></item><item><title>構築場景</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/framing-scene/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/framing-scene/</guid><description>構築場景
#
要讓對話往有趣的方向發展，最好方法就是「構築場景」。比起坐在桌前含糊不清地談論那些酷炫的角色、他們的身分、或他們能做到什麼之類，不如把這些角色們放到有一個具體的地點場所，並給他們一個具體的目標去採取行動。你不會只說，「哦對，奈微小子擁有操控奈米科技的超能力，所以他可以運用體內的奈米粒子來製造武器！」，相反的，你會把奈微小子放到英雄團隊「典範者」的總部裡，並描述他把他的奈米粒子送進了附近的機器裡並接管了整個總部的安全系統。
把你的故事想成是一本漫畫或超級英雄電影。直接切入最精采的戲劇性奮戰，對抗那些危險的反派、或那些關於在困境下何謂是非對錯的複雜議題。跳過那些無聊的瑣事，直接進入正在發生、或那些即將發生事件的核心。或許這聽起來有些複雜，但它其實不比尋常對話要難多少；一旦你準備好並開始遊戲，遊戲的規則將會帶你走完剩下的路。 儘管GM擁有決定「什麼時候會發生什麼事」的最終決定權，但團隊中的每個人都有責任讓你們故事中的每一個場景都有有趣的開場，並朝有意義的方向發展。
強硬構築 Hard Framing
#
有時候GM會想加快故事的進展，或直接切入一個緊張或困難的局面。也許這會是個你們在過去所做決定而導致的後果，來得又快又狠──你過去意外從異位面傳送門釋放出來的龍型生物再次現身肆虐、或者你隊友的母親終於無法再忍受你們的青少年鬧劇。 GM將告訴你們發生了什麼事，而你的職責就是立即做出反應！
這種技巧被稱為「強硬構築場景」，之所以這麼稱呼，是因為它留給玩家的商量餘地較小；場景開始，然後PC們必須盡全力回應。儘管有這樣的慣例，但反派在實行他們卑鄙的陰謀詭計之前也經常不太會給英雄們事先計畫的機會。
喬的角色——「門徒」胡蜂女，在螳螂女──一名技藝高超的白銀世代英雄──的門下受訓。在高雅紳士的訓斥事件中，胡蜂女相較之下比較沒有受到影響，所以我決定要在她的故事中強推一把──畢竟，如果他們沒有被局勢擺布，那他們就不能說是《蒙面少俠》的角色了。
「所以胡蜂女，在開完你們在團隊基地的作戰會議後，妳打算去哪裡？去找螳螂女嗎？妳從上次戰鬥後就沒再和她說過話。」我問道。
「是的，我會去和她談談。我需要知道她對於找尋那些跟我們交手過的孩子們的下落這件事有什麼想法。」喬回答道。
「很好。所以妳來到了螳螂女為妳設置的秘密傳送門前，就是隱藏在巷子裡的那個，對吧？然而當妳到達時，施加在傳送門上的偽裝卻沒有它應有的樣子。傳送門看起來受到了破壞，且透過門內傳來的微弱影像，妳看到了不時閃爍著電光的控制台。看起來像是有什麼人硬是扳開了傳送門，然後強行闖了進去，妳打算做什麼？」
「你打算做什麼？」
#
「你打算做什麼？」是《蒙面少俠》中的常用句型。神翠市的步調飛快，因此當數以萬計的太空昆蟲從第五大道那頭的另一扇傳送門中蜂擁而出時，你實在沒有什麼時間能夠好好建構一套詳細的計畫。構築場景的目的就在於盡快讓角色們去面對「你打算做什麼？」的提問。而強硬構築的手法將使這個提問來的又快又急，讓角色們必須立刻回答。
總的來說，《蒙面少俠》是個注重戲劇性行動的遊戲。也許你會對角色們閒談數落前男女朋友的場景有興趣、或者期望制定複雜的計劃來應對危險超人類威脅，但這個遊戲所訴說的終究是一個關於快速決斷和衝動行事的故事。重要的是行動，而即使這行動是充滿戲劇張力和緊繃的對話也一樣。當然這不代表你永遠不會經歷那種沉思默想的時刻，但要明白，它們在這一切動作和戲劇衝突之間可說是相當稀少。畢竟，神翠市的步調可是很快的！
遵循敘事
#
在「回溯修訂」（又稱為「追溯修訂」）這種敘事技巧上，超級英雄漫畫尤其有著相當悠久的歷史。這種敘事技巧被用來撤銷或修正那些故事中已經被陳述的事實。比如說，其實那個角色沒有真的那場爆炸中死去——死掉的是他的外星複製體！真正的本體仍然躺在母艦上的靜止艙裡──這就是所謂的「回溯修訂」。
一個好的「回溯」會去尊重那些被確立為真的事實，並讓其顯得合情合理。 而糟糕的「回溯」則會無視故事中的事實，甚至扭曲環境以確保得到特定的結果。
如果你不去考慮過去確立的敘事脈絡而隨意「回溯」的話，那麼《蒙面少俠》的故事（就像很多超級英雄故事一樣）就會四分五裂。當你在《蒙面少俠》的遊戲對話中說了些什麼，那它就會變成事實，且往後的描述也都需要以它為基礎。堅守你們所確立的事實，遊戲就會獎勵你的紀律。
「啊，該死。」喬開口：「我要衝進傳送門，但壓低身子躲到控制台後面。如果這裡有其他人在場，我不想讓他們看到我。」
「太好了！」我回答。這是個黃金時機，因為胡蜂女正在獨自一人走向危險。「你穿過了傳送門，且你立刻聽到了迴盪在在一邊的詭異嗡鳴聲，以及一個從控制室某處傳來的聲音：『我一直在等妳過來，小女孩。』那是個古怪，卻又無比熟悉的電子合成音──妳相當確定那就是『科技游蛇』，螳螂女的其中一個老對手。」
「噢天，我記得她，我不可能打贏她的，也許我就不該進來的。」
「太遲了。妳已經通過了傳送門，而且隨著一陣嘶嘶聲，傳送門也在妳身後嘎然關閉。」
「什麼？！她怎麼做到的？！」
就像我說的，這是個黃金時機。我遵循先前確立的事實來向胡蜂女揭露一個可怕的真相。 「妳幾乎可以從她的怪異嗓音中聽見她那邪惡的獰笑。『還記得之前有人把一些資料從螳螂女的核心裡偷走了嗎？噢，妳太擔心裡面有什麼東西被帶走或刪除，卻忘記要檢查系統裡有沒有被多植入了些什麼……』」
「啊，該死。」
在這個例子中，我們從兩個方面堅守著敘事。我讓自己遵循著故事的事實，確立科技游蛇入侵到這裡的方式。同時，我也要求喬遵循敘事，確保胡蜂女合理地堅持了自己的行動。
我試著忠實於故事中的事實——沒有人說過科技游蛇在螳螂女的數據核心中留下了一個代碼炸彈，但我們也從來沒有確定過上次遊戲聚會中到底是誰接觸了螳螂女的數據核心。假如我們已經確定了這個事實——比如說，如果胡蜂女已經得知入侵了螳螂女數據核心的犯人其實是「源碼駭客」——那麼當我說「其實科技游蛇才是真正的犯人」時，那麼我就是在忽視這個敘事事實。
另一方面，胡蜂女採取了一個無法挽回，且對她相當不利的行動——但這其實很棒！當你在玩《蒙面少俠》的時候，你經常會一頭栽進未知的埋伏、脫口說出無意但傷人的話語、或者在使用你的力量時產生預料之外的副作用。你採取行動，並承受後果──而這正是你想要的。你不能收回這些行動，就算你可能想收回也一樣，且你們全體都必須讓每個人都誠實地堅守在故事中實際發生的事情。
你可以會想要澄清、詳述、或打磨你所採取的行動，這也沒有關係。當喬說：「我要衝進傳送門。」時，我可能會問：「你就這樣帶著劈啪作響的電擊警棍衝進去？」而喬可能會回答：「不，我想保持低調和隱匿。」這類澄清和補充完全是可行的，但它們全都不能撤銷已經發生的事情。記住，堅持你所建立的事實。
動作與擲骰
#
構築場景能讓對話從一個有趣的情境開始，就彷彿瞄準目標，把箭搭在弦上。然而，實際上將箭帶到目標的是「動作」：它們以令人興奮的方式將你的角色與故事聯繫起來，並將故事推向你或許從未預期的方向。每一個動作都可以視作是一套小規則，用來協助你處理故事中的衝突、回答故事中的問題、並推動故事的發展。動作就像是這款遊戲的程式語言——「當你做x時，就會y」——隨著角色們採取行動去形塑和定義故事的樣貌。
基本動作是這個遊戲的核心，所有PC都可以在遊戲開始後去觸發它們。每個角色也都會有自己的扮演書動作，這些更加具體的程式語言將帶領角色朝著各自酷炫而有趣的方向前進。PC甚至可能會在遊戲過程中得到更多的動作。一般來說，基本動作涵蓋了那些《蒙面少俠》故事中會經常出現的情況，而其他特殊動作則涵蓋了專屬於特定角色或其他較為罕見的情境。
每個動作都有一個特定的觸發條件，也就是程序中的「當你做x時」的部分。它們不是在任何時候都能被觸發，也不是在你覺得應該觸發的時候觸發，相反的，它們只有在你的角色處於會觸發該動作的情境時才會被觸發。如果你想觸發某個動作，那麼你就必須去做一個能觸發它的行動。（當然，你也可以反過來透過避開動作的觸發條件來避免觸發該動作。）動作的觸發條件幾乎總是與故事情境掛鉤，這意味著所有的動作都遵守同一個大原則：如果你做了，那你就做了。如果你想要觸發基本動作中的〈直面威脅〉，那麼你就必須去直面威脅，也許你會是一邊尖叫一邊揮舞著雙拳向一個超級反派衝過去。而反過來說，如果你兩手各抓起一輛汽車朝著巨大機器人揮砸過去，那麼你就是在直接與威脅交戰，且無論你喜不喜歡，你都會因此觸發〈直面威脅〉這個動作。
瑪莉莎的角色，「蠻牛」酷牛姊，正處於一座超科學實驗室中──就跟在她身上做實驗的那種實驗室一樣──而她也因此不怎麼愉快。
「你認出了陳列在實驗室的各種基因培養槽、奈米機器、以及所有其他設備，酷牛姊。」我說。 「這就像是回到家一樣的怪異。在房間另一側還有其他人──像你一樣的少年少女──漂浮在那些基因培養槽中。注意到你的存在，房間內的科學家們驚訝地看著你，目瞪口呆。」
「噢，這可不行，」瑪莉莎說： 「我開始發狂似的把桌子給扔出去，朝著四面八方亂丟亂砸。我要把這個地方弄得亂七八糟。」
我點點頭。酷牛姊還沒有觸發動作；她超級強壯，因此把這些桌子翻倒亂扔對她來說並不是什麼難事，此外，她在這個場景中也沒有受到任何威脅。 「是的，妳把場面弄得一團糟。桌子被掀翻、化學藥品灑落一地，科學家們慌張地從妳身邊跑開。這個房間一片狼藉。然而就在這時，一整隊手持突擊步槍、穿著黑色裝甲的暴徒闖進房間。他們看起來甚至沒有要嚇阻你投降的意思，而是打算直接開槍。」
瑪莉莎對我露出微笑： 「好極了。我要衝進他們中間，打算把他們打飛出去。」
我點頭： 「很好。那麼理所當然的，你是在〈直面威脅〉。」
瑪莉莎做了個鬼臉：「哦，等等，我不覺得這些傢伙對我來說算是真正的危險──我是防彈的，對吧？」
「沒錯，但他們訓練有素，而且正朝著妳的方向集中火力傾瀉子彈。他們相當危險，即使對妳來說也是如此。妳還想衝過去大鬧一番嗎？」
瑪莉莎還有時間重新考慮要不要放棄這個行動——她還沒有越過那條線，也還沒有看到這個行動的後果。
「好，」她說：「就這樣上吧。」
瑪莉莎接著看向基本動作——〈直面威脅〉──來看看接下來會發生什麼事。
通常來說，當你觸發一個動作時，你會擲骰子來看看接下來會發生什麼。 這也是你在整個遊戲中唯一需要擲骰子的時候。你可能會想在其他時候透過擲骰來處理某些情況——不要這麼做，除非你在遊戲中確實做了某個會觸發動作的行為。有時候，你可能會因為想觸發某個動作而直接擲骰，卻沒有描述你在故事中採取了什麼行動——不要這麼做，除非你在遊戲中採取了某個會觸發它的行動。記住，永遠以故事優先。
有些動作僅僅是單純的輸入輸出，沒有涉及任何隨機元素，也不需要擲骰子。關於這類不須擲骰的動作，可以參見「自訂動作」章節中作為範例的〈新生典範者〉動作。
成功與失敗
#
當一個動作要求你擲骰時，拿起兩個六面骰（以下簡稱 2d6），然後擲骰。你可能會被要求在擲骰上「+」上一些東西，比如古怪、危險、救助、或已標記的狀態數量。這意味著你需要把這些數字加到2d6的擲骰結果上。因此，如果你「危險」的標籤屬性為+3，那麼你就要把擲骰結果再加上3。如果你的「救助」標籤屬性為-2，那麼你就得把擲骰結果再減去2。
你在擲骰時的加減值永遠都不能大於+4或小於-3，無論你原本的加減值狀況如何。
所有的動作都使用相同的方式去區分擲骰結果。7或以上是「成功」，而6或以下是「失敗」。10或以上是「完全成功」，而7、8、9為「部份成功」。 大部分的動作都會讓完全成功和部份成功之間有一些差異，而有些動作可能會說明你在失敗時會發生什麼事。當你擲骰時，遵循該動作的說明。</description></item><item><title>浪子 The Nomad</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_unbound/playbooks/the-nomad/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_unbound/playbooks/the-nomad/</guid><description>浪子 The Nomad
#
也許曾經你有過家，曾有過規律的生活。但就算你曾有過，那也已經是很久很久以前的事了。
你已經在廣袤宇宙、時光歲月、和所有一切中獨自一人顛波流離了好幾年。
但現在，你離開了那遙遠星際，回到了地球。讓其他人進入你的生活，可要比穿梭在其他維度之間難得太多了。
如何扮演浪子
Weird, playful, mischievous, lonely. The Nomad has seen things that their peers can’t even imagine. They’ve seen the universe at play. They’ve encountered other cultures and ideas, and they have their own collection of cool toys. And for all that awesomeness, the Nomad has never had their own home or family. Their story is all about connecting deeply to the people and world around them, instead of bouncing off to something new and different.</description></item><item><title>第一章：關於神翠市</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-city/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-city/</guid><description>神翠市的歷史
#
神翠市！象徵英雄主義和進步的燈塔！明日之城！ 儘管有著如此閃耀的頭銜，但真相總是要再更複雜一些。
神翠市的存在跨越了數個世紀，但它真正的歷史始於1930年代，以 瑪姬．麥金泰爾（她的另一個名字「飛行自由女俠」更廣為人知）的登場揭開序幕。儘管現在的歷史學家們已經證實超人類的存在早就零散地出現在過去的歷史之中，但飛行自由女俠是第一個可以被合理歸納進「超級英雄」這個詞彙的公眾人物。她穿著飛行員的夾克、帽子、和護目鏡，背上印著美國國旗，而且能自由翱翔天際。那個時代的新聞短片總是驚嘆地記錄著她是如何翱翔於神翠市最高塔樓之上。
瑪姬．麥金泰爾持續用她的天賦和英雄氣概對抗著城市中的罪犯和瘋子。然而她既非不死之身、也不是刀槍不入的。在與死對頭寒心上尉及其末日飛空艇的戰鬥中，她為了拯救神翠市而光榮犧牲，但她的行為事蹟也激勵了新的英雄們挺身而出。「英勇俠」和「鬼影」繼承了她為英雄主義奮鬥的遺志，而神翠市也從此不復以往。
超人類們被吸引前往這座城市，加入了這不斷壯大的超能力者社群。有些人立刻著手打擊犯罪、有些人一頭栽進英雄夢、也有人只是過著他們平凡的生活。但隨著眾人的集結，神翠市也因此成為了各種技術進步的溫床。各行各業開始將總部搬進神翠市，以期在他們的領域中取得最大的發展。伴隨著不斷增長的財富和成功，超能力導致的瘋狂與失控也跟著接踵而至。
神翠市已經見證了無數超級英雄的崛起和殞落。它看見過超級罪犯、外星人、戰爭頭子、和神話怪物。它曾目睹平行世界維度與自己的街道重合、也曾見證來自無盡可能未來的時空旅人。它曾被入侵、被征服、被保衛、被解放。在經歷了這一切後，這座城市仍然屹立著、變化著、調整並適應著任何來到它面前的威脅與挑戰。
邊欄：事實還是虛構？
這個章節所描繪的神翠市歷史只勾勒出了粗略的概要輪廓，這是因為對你的遊戲而言，這些粗略梗概才是最重要的──其餘具體的細節全都是可以調整變化的。也許在你的遊戲中，第一個被記錄在歷史上的超級英雄並不是瑪姬．麥金泰爾……但這不會改變超級英雄的第一個世代是黃金世代的這個事實。
當然，我不會跑到你的遊戲桌旁以確保你遵守這段歷史，我也沒有興趣這麼做！建構出屬於你自己的神翠市，但記得仔細思考一下神翠市的核心是什麼 ── 一座充滿了各種不同人們、且背負著傳承至今的超級英雄歷史的國際性大都會。
現在的神翠市
#
這座城市無比龐大；超過千萬的人們居住在城市中的眾多街區。它同時也是個有著豐富多樣性的大城，從豎立著銀光和玻璃摩天大廈群的大島嶼、陰暗街巷的濱海社區、再到從另一個世界轉移到神翠市的怪異建築。來自無數不同文化的人們擠滿了神翠市的街道，將他們各自的信仰、傳統、和行為帶到了這座城市的熔爐。這座城市遠非完美無暇，即使在如今當下也還存在著許許多多的偏見和歧視，但地球上絕對沒有任何一個地方能像神翠市這樣保有如此繁雜的多樣性。
而這一切甚至還沒有包括超人類的種種！
綜觀整個世界，神翠市是匯聚了最多的超級英雄、超人類、超自然、以及不可能事件的地方。多年來，科學家和歷史學家們一直嘗試釐清這座城市以及在此發生的種種瘋狂超能力事件之間的因果關係。有些事情很明顯，超級英雄和超級罪犯來到神翠市是因為這裡是個絕佳的活動場所。但為什麼神翠市總是會成為外星人入侵的目標？又為什麼老是會成為超自然跨維度轉移、末日事件、邪惡怪物或任何你能想像的其他玩意兒的首要目標？
從來沒有人能找到一個明確的答案，而城市裡的大多數人也不太在意為什麼。這座城市就是這樣。就好像某些城市會為持續不散的烏雲籠罩或壞天氣所苦，神翠市也有著它自己的麻煩：超人類、怪物、時間旅行、巫師、和其他種種（聳肩）。這座城市目前仍然屹立，而超級英雄們也通常能把事情處理好。日子還是要繼續過的唄。
英雄世代
#
神翠市的超級英雄歷史被劃分成了數個世代，但這個分類法其實相當隨意。各世代彼此之間的分界線並不怎麼明確，且每個世代都傳承接續往下個世代。然而當我們回首審視，你又會發現每個世代都很清楚地發出了他們各自清晰而獨特的聲音，讓我們得以有意義地討論他們。
至今已經有三個明確定義的世代崛起並輝煌過……而第四個世代則仍在崛起發展的過程之中。
黃金世代 (生於 20年代~40年代 的英雄們)
#
首個真正成文的超級英雄世代。遠在神翠市崛起之前，超人類和超自然事件的紀錄便已持續了好幾個世紀，但黃金世代是第一個有著公開紀錄，以他們個人身分行動的超人類世代。飛行自由女俠揭開了這一切的序幕，而她也絕非是這個世代的最後一人。英勇俠、鬼影、黃金女孩、輝煌布萊斯、鑄鐵人……他們全都突然出現在這個世紀。他們並不特別強大，但他們每一個人都是無比偉大、意志堅強、且完全有能力打一場漂亮的勝仗。
這個世代把美國從經濟大蕭條拉了出來，尤其透過嶄新的發明和進步動力使神翠市重新煥發了活力。這個世代也把超級戰士們派去了第二次世界大戰，在對立的戰線上與彼此交手。黃金世代的人們為自己創造了如今超級英雄的這個概念，穿著五顏六色的英雄服和多彩多樣的英雄代號。
有時候他們會與外星人和機器人交戰，但黃金世代的反派對手通常只不過是些強大的罪犯、猖狂的公司大亨、或是腐敗的政客。這些英雄們對城市的平凡生活有著最直接起真實的影響。黃金世代剩餘的英雄們經常感嘆，他們是最後一群真正同時面對超人類和凡人威脅的英雄們。
在那個時代，英雄們要面對的風險可說是截然不同。時不時的，葛戈魔斯（一頭肆虐橫行於神翠市街道的巨大牛頭怪物）這樣的怪物會現身肆虐、或有像是寒心上尉這樣的邪惡天才在暗處蠢蠢欲動。儘管這些威脅確實會對整座城市構成可怕的危害，但他們相當罕見。在那個時代，更多的是眾多穿著奇裝異服的罪犯，他們偷竊珠寶、耍弄政府官員，但他們鮮少會有興趣真正去傷害他人。城市整體來說並沒怎麼受到太大的威脅，更不用說世界上的其他地方了。
神翠市的文化經常將黃金世代描繪成一個相對單純的超級英雄時代──一個衝突更明顯而單純的時代──但近年來一股越來越強烈的趨勢正嘗試解構這樣的敘事脈絡。黃金時代的人們面對的是一場真正的戰鬥，一場真正的奮戰。女性和少數民族的英雄們經常會被嘲笑、貶損、侮辱或忽視──他們不得不為贏取他們應得的每一點尊重而全力奮戰。整座城市充滿了那個時代的歧視和偏執思想。儘管英勇俠與拳擊大師致命魔鬼之間的戰鬥可能比後面世代要面對的威脅要單純的多，但英勇俠身為一個同性戀和公眾人物，在1940年代所要面對的奮鬥就遠遠沒那麼簡單。
儘管這個世代以及其中的人們有種種缺點，但黃金世代的英雄們仍被譽為一切的開端，你也因此能在神翠市的各個角落找到紀念他們勝利或犧牲的紀念碑。如今，他們中的大多數人要嘛已經過世、要嘛在奮鬥中付出了一切、要嘛已經退休。
在這個世代剩餘的活躍人士之中，大部分若不是在試圖苦苦重獲他們失去的榮耀與成功──像猩紅鳴鳥就只不過想要再次成為一名相應的超級罪犯──就是他們本來就是那整個世代之中最強大、最令人印象深刻、也最歷久不衰的成員。水魄女、輝煌布萊斯、和浮士德女士確實是來自過去時代的老傢伙，但他們可不容小覷──他們能存活至今不是沒有原因的。
白銀世代 (生於 50年代~60年代 的英雄們)
#
在50年代，神翠市的超級英雄界發生了翻天覆地的變化。由於未知的因素，超能力變得越來越強大，而隨著超能力量的增長，威脅也變得越來越可怕。
許多的超常研究學者認為開創了白銀世代的第一個英雄是「白銀救星」──他的身體被銀色金屬包覆、能夠以前所未有的高速飛行、幾乎刀槍不入、和昔日的英勇俠一樣強壯，持有著「白銀閃星」並能完整發回其所蘊含的所有力量。他的本名是 山姆．托爾曼，是一名數學家和物理學家，原本就職於美國航空研究部，後來無意間透過實驗性的新型引擎將白銀閃星意外召喚到了他身上。憑藉這股力量，他成為了第一位被廣泛認可的新種超人類代表。白銀救星的形象是光明、閃耀、而且強大。
白銀救星從未跟那些穿著特異的小賊們交手過。相反的，他戰鬥的對象是無限博士，一個能夠扭曲時間的全能機器人。他挺身對抗的敵人是異語瓦魔，一頭從虛構創作中甦醒，並能將我們的現實世界轉化成書頁文字的怪物。儘管他的戰鬥大多仍圍繞著神翠市展開，但他往往是為了守護整個世界的命運而奮鬥。
這些強大、令人印象深刻、爆炸性的能力、以及與巨大敵人之間的驚人戰鬥正是這個世代的特徵。核子俠與惡魔人的對戰、星閃電與黑貂星的死鬥。這些戰鬥在最糟的情況下甚至能將整個城市街區夷為平地、造成持續數天的天色變化、或留下籠罩整座城市的臭氧和濃煙──但因應這些變化，神翠市也變得比以往都還要更善於修復損害，以令人難以置信的速度讓自己重新恢復「正常」。
對於白銀世代而言，團隊行動遠遠比在黃金時代更為重要。驚人威脅的崛起也同時意味著這些英雄們必須尋求彼此的協助。典範聯盟、白銀救助隊、驚奇八俠──全都是起源於這個世代。而隨著英雄們攜手集結成團，反派惡棍們也組成了他們自己的團隊以對抗超級英雄。整體來說，白銀世代象徵著一個不斷循環升級的過程，各方的力量不斷增長，從而誕生了更多更多史詩級的衝突。
在他們崛起之初，白銀世代在與世俗社會的鬥爭中取得了巨大的進展。白銀世代的成員在公開場合大力推動了神翠市乃至美國所有人民的平權運動。其中有些人甚至公開擔任了政治職位。
但在他們掌權的期間，白銀世代中的大部分人卻放棄了與這些社會議題的抗爭，甚至拋棄了對抗罪犯或腐敗政客的責任。當然事情總有例外，但總地來說，隨著他們力量的增長，他們的注意力也在不斷升級，轉移到越來越強大的威脅上，像是行星終結者、維度毀滅者等等。雖然對抗這些巨大威脅的重要性不言而喻，但那些批評白銀世代的人們經常會著眼於那些被他們擱置的爭鬥上……那些他們沒有推動的變革。
如今，白銀世代仍然在社會上佔據著主導地位。但屬於他們的時代已經逐漸邁向終結，且他們之中許多人都在試圖以某種方式退休。為了維護這座城市和世界的安危，他們已經奮鬥了太多太多年，他們也確實該好好休息了……但多年來身懷顯赫名聲，佔有主導地位的人物，要輕易捨棄他們的控制權卻又是談何容易。許多白銀世代的英雄最希望的就是找到他們的接班人，把他們親手塑造成一個年輕版的自己，以確保一切都能一如既往的延續下去。
青銅世代 (生於 70年代~80年代 的英雄們)
#
大部分的超常研究學者、歷史學家、和社會學家對於終結了白銀時代的決定性時刻都有個共識。也是從那時起，白銀時代及其風氣邁向了某個嶄新、某個更為複雜而令人困惑的時代：青銅時代。
「第五元素」，一名行事風格帶著白銀世代色彩的年輕英雄，遭到了他最大的敵人，一位被稱作「噤默」的念動能力者的威脅。噤默鎖定了第五元素在現實生活中的身分：奈爾．柯林斯，公開綁架並威脅了奈爾最要好的朋友：一位名叫山姆．里德的年輕人。第五元素憤怒地對噤默直接發起攻勢，而噤默則為著終於能真正傷害到她的老對手而回以冷笑。當噤默將山姆從神翠市市中心的巨人大廈樓頂上推下，恐懼和絕望支配了第五元素，他從大樓側面朝他的摯友飛衝而去，為了救下他的摯友而作最後一搏。
法醫沒有辦法肯定山姆的死因。也許他在噤默把他從樓頂推下前就已經死亡、也有可能他在墜落的過程中就因撞上高樓建築的邊角而亡，但同樣也有可能（這也讓這起事件有了更黑暗的解釋），他是死於第五元素在半空中為攔截墜落而造成的衝擊。無倫如何，事實都不會改變：山姆．里德與奈爾．柯林斯之間的友誼導致了他的死亡。第五元素沒能救下他。噤默從此改變了遊戲規則。
這起風波深深觸動了那些在神翠市長大的年輕英雄世代。他們中的大部分都在白銀世代的帶領下起步，並按照各自的風格和習慣行事。然而，山姆．里德的死在年輕一代中掀起了一股反思的風潮，迫使他們更認真的審視他們父母和導師的失敗。他們發現白銀世代的方法似乎從未能徹底解決問題。白銀世代似乎往往更關注於宏大的態勢，而非真正的改變。更重要的是，白銀世代仍然緊緊抓著權力不放，死守著他們對城市和世界的主導地位，這也導致這新的世代幾乎再也沒有任何屬於他們自己的空間。
為此，年輕英雄們開始改變了他們的身分和想法，他們擺脫了與白銀世代的聯繫，竭盡所能的使自己與眾不同，找到屬於自己的定位。許多新的英雄崛起，宣傳新穎的想法和方法。有些人，像是持刀殺人的義警「斷頭台」堅持不懈的對罪犯施行暴力。有些人，像是愛國主義者的「湛藍雄鷹」則成為了政治人物，嘗試從內部改變整個體制。又有些人，像是身為超級科學家的希拉．瑟普琳博士，徹底離開了神翠市和甚至整個世界以探索全新的可能性領域。也有些人，像是別名「騰飛」的特工卡德威爾．維恩，則成為了政府的特務，無論善惡，在暗處採取必要的行動。
青銅世代在白銀世代給他們留下的縫隙之中定義了自己的存在。自超級英雄主義興起至今，他們是第一批真正開始質疑起這個想法的世代。他們開啟並摸索著各種不同做為英雄的方法與途徑，即使其中大多都通往黑暗也在所不辭。他們承擔起他們父母和導師遺落下來的社會問題，且他們開拓出了自己的天地，成為了比以往世代更黑暗、更具探索精神、但也更憤世嫉俗的一個世代。
青銅世代在今日的社會中可說是相當活躍。儘管白銀世代的成員仍佔據著城市和整個超級英雄社會的權力地位，但青銅世代也找到了屬於他們自己的位置以及權力來源。他們或許不像白銀世代那樣公開掌權，但青銅世代的成員仍做為重要人物蟄伏在各處，他們也做好準備，在白銀世代被淘汰或退休時接手執掌大權。
邊欄：法律？什麼法律？
在神翠市，與超級英雄和超人類有關的法律條文呈現出了一種讓人抓狂的模糊曖昧感與不規則性。超級英雄是合法的嗎？還是他們僅僅是非法的義警？城市會要求超級英雄登記註冊嗎？
許多超級英雄漫畫的故事劇情（尤其是近年來）會特別著眼於超級英雄與法律之間的互動。雖然《蒙面少俠》確實可以把故事聚焦在這個主題，但你也不一定要限縮在英雄主義與法律之間的衝突上。神翠市會有哪些與超級英雄有關的法律條文？重要的是它們是否能激起你和玩家們的興趣。
假如這些問題與你們遊戲桌上的議題和故事無關，你可以放心忽略它們。對於某些角色來說，他們並不怎麼在乎超級英雄的合法與否。但對某些人來說，這可能就至關重要。不必多說，神翠市實際上當然接受超級英雄的存在，並會在必要的時機場合合法化超級英雄的行為……但反過來說，這也給了城市中的那些大人物一個在有需要的時候打擊英雄的機會。
摩登世代 (生於 90年代~現在 的英雄們)
#
最新一代的超級英雄世代，他們大部分仍然相當年輕。他們生活在一個早已習慣超人類存在的世界：恐龍在大街上肆虐只不過是一件偶爾會發生的插曲；外星侵略者和瘋狂科學實驗室逃出的實驗品也已經被當作不上不下的普通麻煩。做為最新出道的超級英雄，他們對於超人類議題的理解比其他世代要來的更強、更有先天上的優勢──儘管這並不一定是件好事。</description></item><item><title>編寫自訂動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-custom-moves/building-custom-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-custom-moves/building-custom-moves/</guid><description>編寫自訂動作
#
動作通常由下列要素組成：
一個觸發條件： 「當（某件事）發生時……」 一個結果： 「……那麼（其他事情）就會發生。」 這可能會包括了進行擲骰、或可能就是直接讓某件事發生。 風險賭注： 如果這個動作涉及擲骰，那麼就說明在擲出10+、7-9、以及6-時會發生什麼事。 你也必須定義10+、7-9、以及失敗時的結果：10+意味著事情通常會成功；7-9意味著會有一些代價或併發後果；而6-則代表事情通常會變得更糟。
不過除了這些核心要素之外，你還需要確保任何你所編寫的自訂動作都能達成這兩個要求：
觸發條件是一個有趣且具有不確定性的行動 會導致一個能推動故事發展的結果 觸發條件
#
撰寫一個好的觸發條件的重點在於其行動本身就要足夠有趣、刺激、且通常只會發生在我們確實不確定接下來會發生什麼事的時候。 你不會希望觸發條件是基於無聊的行動，也不會想看到這個觸發條件發生的太過頻繁。
下面這個動作是一個有著糟糕觸發條件的例子：
當你對成年人說謊時時，擲+優越。
擲出10+時，他們會相信你的謊言。 擲出7-9時，只要回答他們的幾個問題，你就會沒事。 若失敗，他們看穿了你……現在你有麻煩了。
這個觸發條件太不明確，以至於PC們會相當頻繁地觸發它。就算情況一點也不有趣，或甚至在大人們百分之百會相信他們的謊言時也一樣。 它本身既沒有感染力，也無法把故事導向有趣的發展。如果這個觸發條件能更集中在某個特定的情境上，比如說「當你把虛假情報告知典範者時」，那它就能達成更強的效果。
下面這個動作就有著比較好的觸發條件：
當你對著鏡頭發表聲明時，擲+優越。
擲出10+時，選擇三項。 擲出7-9時，選擇二項。
你說服了觀眾們以一個你所選擇的標籤屬性來看待你們的團隊 你的聲明會為你帶來一個來自觀看者的機會 你的聲明將你塑造成了一個成功、且值得關注的英雄；標記一點潛能 你的聲明並不會激怒或惹惱任何重要或強大的人物 若失敗，你的聲明出了差錯，且聽眾們會以最糟糕的方式解讀你的話語。
如你所建，這個觸發條件是關於一個特定具體，且不會總是在發生的情境。它也表現出了一些你們遊戲的面相──你的遊戲，起碼其中一部份，會是關於你的PC們對這座城市的公眾發話。而最後，這個觸發條件確實蘊含著不確定性。我們並不清楚當你的其中一名PC在鏡頭前發表聲明時會發生什麼事，而這也正是為什麼我們設計了這個動作。
常見的觸發條件類型
#
角色行動: 這類動作會在角色採取某個行動時被觸發。 要把動作寫好，請務必把這個行動與某個具體特定的事項掛勾──比如說在某個特定的場所、針對某個特定的角色、使用某個特定的物品，諸如此類。
〈超腦博士的頭盔〉
當你戴上全知頭盔並用心靈感應尋找某人時，擲+古怪。
若成功，你得知他確切的位置以及現在正在做的事情。 擲出7-9時，這股心靈聯繫的力量比你預期還要強烈；讓他獲得對你的影響力、或你標記一個狀態，由你決定。
若失敗，你找到了對方，但你也同時讓超腦博士注意到了你的位置；做好準備。
情境: 這類動作會在玩家身處於特定情境時被觸發，通常這會是因為某個NPC或環境採取了行動而導致的。不過，PC仍然必須要處於現場或被捲入其中才能觸發這類動作。
〈獵犬〉
當特工赫許用她的超人類探測器找尋你的下落時，擲+平凡。
若成功，如果你現在逃離，你就不會被偵測到。
擲出10+時，你搶先特工赫許一步──你可以埋伏她、或者讓她就這麼離開，由你決定。
若失敗，她們當場逮到了你。
從此以後: 這類動作會在你取得它們的時候觸發，且它們的效果會不斷持續作用。它們不需要任何詳實的觸發條件。
〈新典範者〉
（當你取得這個動作且從此之後……）簽署合同並加入典範者團隊。
你獲得在任何時候行使你的權威或公開發言時的持續+1。當你身為他們團隊的一份子時，你永遠無法拒絕典範者們對你的影響力。
當下處理完畢: 這類動作會在你取得它們的時候被觸發一次。同樣的，它們也不需要任何詳實的觸發條件。
〈重塑〉
（在你取得這個動作之後立刻……）當你進入猛毒幫的其中一個重塑洗腦管時，它將重新編排你的思想和記憶，使你成為武器。按你想要的任意調動你的標籤屬性，只要最後你標籤屬性的總和不變，且危險為+3。GM會告訴你你在這個改造過程中失去了什麼記憶。
效果
#
觸發條件僅僅是動作的其中一部分，你還需要知道在動作被觸發時會發生什麼事，而且這些效果本身也必須有趣且酷炫。好的效果能夠推動故事情節，並導致更多動作的發生。如果一個動作被觸發後卻沒能產生清晰明確的新發展，那它的效果就不夠好。
下面這個動作是一個有著糟糕效果的例子：
當你嘗試穿過魔導師艾弗瑞的聖所門檻時，擲+古怪。
擲出10+時，你進入聖所。
擲出7-9時，你進入聖所，但前提是你讓魔導師艾弗瑞獲得對你的影響力。
若失敗，你無法進去。</description></item><item><title>蠻牛 The Bull</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-bull/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-bull/</guid><description>蠻牛 The Bull
#
你強大、壯碩、而且堅忍結實。你知道什麼才是真正的戰鬥，且你十足擅長。
當然……你也有著軟弱的一面，但你只會把它展現給你最親近的對象。
至於其他人？叫他們去吃拳頭吧。
如何扮演蠻牛
粗暴、堅韌、熱情、心胸寬大。蠻牛是個感情豐富的顯要人物。他們經常捲入各種戰鬥，拜其標誌性的動作所賜：〈蠻牛之心〉──無論是超級英雄生涯上的、還是人際關係上的。在大部分的時間，他們都處於憤怒中。他們是巨大、粗暴的破壞鐵球，而你也正好能享受瘋狂亂砸的樂趣。投身戰鬥，無論是情緒上或身體上的！直截了當！勇往直前！這就是蠻牛的作風。
在扮演蠻牛時，你最大的資產就是你的核心動作：〈蠻牛之心〉。透過它，你能對自己和整個桌子的玩家宣告，你對於那些有某個特定角色存在的場景感興趣。專注在他們身上，並盡可能地爭取它所帶來的那些好處。
每個扮演書的「關鍵時刻」都很重要，並可能改變角色故事的方向，但蠻牛的關鍵時刻尤其重要。蠻牛是經由某人之手製造而成的強大戰士，而當你使用你的關鍵時刻時，關於蠻牛的起源故事就變得更加重要了起來。當你知道你想要把你的背景故事導入到遊戲，並讓其向前發展時，那這就是你使用關鍵時刻的時機。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物
#
你可以很輕易地改變你〈蠻牛之心〉的對象，這讓你能確保它永遠只向你感興趣的角色身上。通常來說，選擇其他PC做為對象會比選擇NPC要更能有戲劇張力和衝突性，但這並不是必要的，讓它專注在你覺得最有趣的角色關係上。如果你不花時間去追逐你的宿敵或摯愛，那麼你將會錯過很多機會。
同時，記住你的摯愛並不一定要是浪漫的情愛，而你的宿敵也不一定要被你憎恨。當然，如果你希望的話，他們確實可以是如此！但他們並不一定要如此極端。你的宿敵可以是你下定決心要贏過的最好朋友；你的摯愛也可以是像你弟弟妹妹一樣的人物，而你會不惜一切代價保護他的安全。儘管自由地去解釋這些詞彙──這也正是〈蠻牛之心〉的某些角色身分（例如說朋友）能夠說得通的原因：如果你的宿敵並不僅僅是你的敵人，你才有機會對他們使用〈安慰或支持某人〉的動作。
關於〈痛揍全場〉，直接莽撞地衝入戰鬥 意味著你在衝向危險時完全沒有考慮過你自己或其他人的安全。你毫無防備地莽撞行事、或對你的所作所為完全不加思索的這個事實必須要有其意義。通常來說，這代表你並不會視作與整個團隊共同參與戰鬥，並因此不會觸發產生團隊默契的動作。
〈現身於重要之時〉讓你能夠於你原本不在的場景中登場──與GM一起討論，解釋你是如何那麼快速地抵達現場。理由可以各式各樣，比如說你正巧經過附近區域、或者是你主動尾隨你打算保護的目標。
蠻牛的靈感來源
#
Ms. America Chavez, YOUNG AVENGERS Superboy, YOUNG JUSTICE X-23, X-MEN Molly Hayes, RUNAWAYS Hazmat, AVENGERS ACADEMY 外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 長滿繭的雙手, 骯髒的雙手, 野蠻的雙手, 傷痕累累的雙手 寬鬆的服裝, 破舊的服裝, 骯髒的服裝, 休閒的服裝 簡單的英雄服, 令人難忘的英雄服, 過頭的英雄服, 沒有英雄服 超能力
#
某人或某物改造了你，使你成為了完美的武器：超人般的堅韌、難以置信的強壯、以及獨特的戰鬥技巧。決定這些超能力各自的表現方式。
超人堅韌: __________________ 驚異強壯: __________________ 戰鬥技巧: __________________ 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險+2　古怪+1　救助-1　優越+1　平凡-1
背景故事
#
誰改造了你？ 你是如何從他手中逃脫？ 團隊之外的誰，現在正嘗試照顧你？ 你為什麼想成為超級英雄？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
這就是你最擅長的領域。你鬆手，釋放出所有積蓄的力量、憤怒、以及歡愉，並將破壞所有膽敢擋在你面前的事物。你就是雙足步行的拆除大隊，又有什麼能阻止你的腳步？沒有，無論建築、房屋、敵人，全都無法阻止你。
當然，那群改造了你的傢伙們，現在知道可以去哪裡找你了……
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，讓他立刻成為你的摯愛或勁敵並標記一點潛能。 若他已經是你的摯愛或勁敵，則你獲得對他的影響力，並標記一點潛能。
當你向某人傾訴你的弱點時，讓他獲得對你的影響力，且你獲得 2 掌握。你可以消耗掌握，如同它是團隊默契一樣來幫助對方。
額外事物
#
〈蠻牛之心〉
#
你永遠有正好一個摯愛和一個勁敵。 你可以隨時改變你的摯愛或勁敵的人選；讓新的目標因你的感情或輕視而獲得對你的影響力。你在任何用來使你摯愛留下印象、或使你勁敵挫敗的行動中獲得+1加值。</description></item><item><title>遊戲範例</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-first-session/example/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-first-session/example/</guid><description>長篇遊戲範例
#
在這裡的是一個篇幅較長的遊戲範例，使用了所有我們在前面呈現過的規則和想法，用來向你展示《蒙面少俠》的遊戲實際運行起來會是什麼樣子、在一開始的第一場戰鬥之後會如何發展、以及任何可能發生的情境。我會在這個範例中寫下我的思路和想法──我進行了哪些動作，又遵守了哪些原則──這樣你就能夠理解擔任GM會是什麼樣的感覺。（關於運行戰鬥的情形，請參閱p147的戰鬥範例──這個例子的時間順序緊接在那個範例之後，而該戰鬥範例能夠讓你體會一下你們第一次聚會時的開幕戰鬥場景大概會是什麼樣子。）
在這個範例中，我所主持的遊戲中有四名玩家角色：
門徒： 胡蜂女──華裔，女性，身著戰鬥裝甲和功能腰帶──在同樣穿著戰裝的義警英雄螳螂女門下受訓成為優秀的戰士，比起超級英雄裝扮，宋蓮對於阻止壞蛋行惡更有興趣。由喬扮演。
異變者： 雷克斯──身形龐大，綠膚，身披鱗片與棘刺，強壯且堅韌，男性──曾經身為一名普通的高中生，麥可．斯塔弗德如今必須面對他那古怪的外貌和能力，以及周圍人們投向他的懷疑與厭惡。由麥特扮演。
超新星： 裂變俠──黑人，男性，平頭短髮、尋常肌膚、色彩鮮艷的英雄服──他是一位名叫泰勒．華萊士的物理學天才，在他跳級獲得他的博士學位之前，一起實驗意外奪走了他的尋常人生，並賦予了他在原子層級上操作物質分子的超能力。由莎拉扮演。
外來者： 天樂女──藍膚，女性，白髮白眼，人類一般的身體，以及文明的英雄服──她是個來自另一個世界的外星人，薇里斯卡娜蒂妮絲之所以來到地球，是因為她想在自己準備好之前避免被統整融入她們族人的集群心智之中，且她已經愛上了這個地方。由安茱莉亞扮演。
這個範例的場景構築於他們與「老師」的戰鬥之後。他們才剛成功逃離她那獨立於現實之外的扭曲陷阱次元，並帶著一個重要的道具返回了神翠市──「老師」的一枝「粉筆」，他們或許能夠使用這玩意而來保護神翠市免受進一步的威脅。但就在他們剛回到神翠市之際……
「所以，我們看見你們半摔半跌的從『老師』的扭曲國度中逃出的漫畫格，她歪斜扭曲的魔爪伸向你們，但在這同時傳送通道也隨之關閉。接著在下一個格子，是你們四人放鬆下來喘氣的畫面，身後除了磚牆之外再也沒有其他東西……然後接著，我們可以看到下一格是你們四個人睜大雙眼，突然意識到情況不妙，我們看見好幾把雷射槍管從畫框外被舉起，直直指著你們。」我正在如同漫畫一般地描述，描繪著故事中的行動與鏡頭畫面。
「噢，可惡。」麥特說：「這可不太妙。」
「確實不妙！那是一整群裝甲上印有盧克企業標誌的傢伙，手中的能量步槍指向你們的方向。他們讓開一條路，接著羅莎．盧克──盧克企業的CEO──穿著她一貫的紅色西裝走到了你們面前。」在他們先前的整場戰鬥期間，我一直在考慮畫框外的事物，想知道羅莎究竟會做些什麼，而讓這個計畫付諸實現在這裡似乎是個完美的動作時機。因此我現在就是在〈宣告畫框外的威脅〉。
「『我們會接手這個，』羅莎說道，走到胡蜂女面前並往前伸出她的手：『我們很感謝你們把這東西帶回給我們。』」我正在進行一個反派動作：〈從脆弱的團隊中奪取力量〉，這是我在之前為了羅莎．盧克挑選的其中一個動作，因為羅莎理所當然會把握並在英雄們相對脆弱和力盡的時刻站他們便宜。
「噢，才不要。」喬說：「『我不會讓妳的手碰到這東西的，』我說，一邊擺出了戰鬥架式：『如果妳想得到它，你就得先對付我們。』這樣算是煽動她嗎？」
「不，」我說：「羅莎已經帶著一大群保安人員來到這裡，她早就預料到可能會有一場戰鬥。所以你並沒有真的用威脅來按下她的開關。此外，對她來說，妳也只是個孩子。她居高臨下用她的鼻子看著妳。『妳是個孩子，所以我確實預期妳會有些孩子氣的表現，放心，我不會為此過度反應。但還請理解──我不想傷害你們。拜託，在我被迫向你們展示我的手下有什麼能耐之前，把粉筆交出來。』胡蜂女，她完全是在利用她對妳的影響力來告訴妳妳是什麼樣的人物。她要提升妳的平凡屬性，降低妳的危險屬性。妳打算做什麼？」我在把我的NPC當成槌子，並〈告訴他們他們是什麼樣的人、或應該成為什麼樣的人〉。
「呸。我才不接受，所以我想我要〈拒絕她的影響力〉？」喬說。
「那會是什麼樣子？」我問。無論要做什麼，胡蜂女都必須實際去做。
「我對著她皺起眉頭，往前踏出腳步，就像在表示我隨時準備好開戰。我該擲骰嗎？」我點頭，接著喬骰出了4──失敗！「喔不。」喬說道。
「好，那事情是這樣的。」我說：「妳踏步向前準備戰鬥，那些安保人員隨即舉起步槍對準妳，妳聽見能量步槍被啟動的嗡鳴聲。這些傢伙都是棘手的敵人，羅莎或許甚至還安排了更多妳們沒看見的增援，而妳們在經歷過與『老師』的激戰之後全都筋疲力盡──妳不確定你們是否能在這場戰鬥中取勝。標記『恐懼』狀態，然後調動你的標籤屬性，提升平凡，降低危險。然後因為這是個失敗，所以你還可以標記一點潛能。」我必須訴諸規則機制來告訴喬他的角色卡會有什麼改變，但大多時候，我要試著使用動作，但不要直接說出它們的名字──我把胡蜂女角色卡上的改變融入故事中，因此機制與動作看起來就像是與故事緊緊相連。
「在這同時，你們其他人打算做什麼？天樂女，你打算做什麼？」我有一段時間沒聽到安茱莉亞開口了，所以我想要讓聚光燈照在她身上。
「我不太確定我們該做什麼──我不想要交出粉筆，但我也不認為我們能贏下這場戰鬥。我願意聽從胡蜂女的指示……但胡蜂女看起來也在支吾猶豫，而這也讓我拿不定主意。我走到她身邊，低聲說：『胡蜂女，也許……也許你該把她想要的交給她？我們現在沒辦法跟她的手下戰鬥。』」
「完美。我聽起來這是在〈煽動某人〉；她經常會聽妳的意見，而且妳也確實擁有對她的影響力。妳實際上希望她做什麼？」我問。
「我希望她退讓，把粉筆交出去，好讓我們能平安離開這裡。」安茱莉亞說道。
「好，擲骰吧！」安茱莉亞骰出了11，加上她對胡蜂女的影響力帶來的+1加值，得到了12的結果。
「好的，胡蜂女，這代表如果妳這麼做的話，妳們可以增加一點團隊默契．而如果妳不這麼做的話，妳就必須標記一個狀態。」
「我可以在這裡對自己使用〈保衛某人〉嗎？」喬問道。
「嗯……這畢竟不算是個攻擊，對吧？」
「啊，懂了。」喬說：「OK，好吧……那我想我要照做。我猶豫了幾秒，接著把粉筆交出去。」
「『太好了。』羅莎說：『我很高興能在這裡看見一些謙遜，這對我們的城市來說是個好預兆。』她開始從你們身邊離開，她的保安人員也開始移動，掩護著她離去。胡蜂女，因為妳按照了妳隊友要求的去做，因此你們可以增加一點團隊默契。」我在詮釋羅莎的動機──為了掌控神翠市以及其他地方的超人類資源。羅莎得到了她想要的，而且她沒有興趣再進一步追逼下去了，儘管我可以想像將會演變成一場激烈無比的惡鬥。
「雷克斯，裂變俠──你們打算做什麼？」我想要把聚光燈照在其他角色身上，因為他們在這個場景中還沒怎麼行動過。他們其中一個也許會想要挑起爭端……
「嗯……我想我會讓她們離開。」麥特說：「我被打得挺慘的，我已經有三個狀態被標記了，我真的不想讓情況變得更糟。再加上……勸我們放棄的是天樂女……所以我當然會聽她。」
「酷，那你呢，裂變俠？」
「我……不認為我想要跟他們開打，但我也不覺得我會想就這麼讓他們離開。我想要能夠追蹤他們的下落。我想搞清楚他們會把這根『粉筆』帶去哪裡。」莎拉說道。
「喔，酷！那你要怎麼做到這件事？你以前曾經這麼做過嗎？」 我在提出誘導性的問題，在這個情況下，我問的問題是關於裂變俠的超能力，這樣我之後就能夠基於答案構築。
「我要延展我的意識，然後把其中一把能量槍調整一下，讓它開始洩露出能量的蹤跡，我能感覺到這些，對吧？我能夠控制原子級別的東西，這樣我就能夠追蹤他們。然後……不，我不認為我以前做過這件事──這是個我以前想過的其中一種超能力用法，但從來沒有試過。」莎拉說道。我知道裂變俠是「超新星」，因此他的超能力通常能夠提供一個很好的敘事理由，讓他能夠至少嘗試去做出很多很多不可思議的行動──所以即使這件事過去從來沒有發生過，我還是會做玩家角色們的粉絲，順著他下去。
「這太棒了！」我說：「擲骰進行〈釋放你的力量〉，你是在延展你的感官！儘管你是以不引人注意的方式這麼做，這仍然算是釋放力量。」莎拉骰出了 9，「所以這表示你可以選擇標記一個狀態、或者它只會造成暫時性或不穩定的效果。」我說。
「等等，我可以花費一點團隊默契來協助他嗎？」喬問道。
「你要怎麼做到這件事呢？裂變俠正在做一件非常限定於他瘋狂超能力的舉動，而且他打算保持低調。」我說。我並不是反對這個主意，但我們必須遵循敘事。
「啊，對喔。嗯……我們可以說，我以前曾經幫助過裂變俠一起研究他能夠做到些什麼嗎？畢竟，我們曾經一起受訓過。」喬問。
「是啊！」莎拉說：「所以，也許我是在其中一次的訓練課程中瞭解到我可以做這件事的。」
「對，而且我注意到你正在這麼做，你的指尖冒出了小小的能量火花。不過要做到這點，我必須幫助你進入冥想狀態──這是螳螂女教我的。所以我開始低聲向你呢喃：『閉上你的雙眼，清除雜念，集中自我，放空意識……』之類的。所以這就是我現在在做的，我要試圖幫助裂變俠專注。」喬說道。
「好啊，真酷！那麼你們花掉了一點團隊默契：這讓裂變俠的擲骰結果變成了10。」 我正在用玩的來看看發生了什麼事，而我也喜歡這個改變──它增加了裂變俠和胡蜂女之間的關係和合作情誼，而這部分的細節在之前並沒有那麼清楚。 是的，這用上了些「回溯修訂」的手法，但它確實符合我們所建立的故事；它足夠有趣，而且能夠讓現在發生的酷炫情境得以成立。
「OK！所以他們確實留下了一道你能夠追蹤的能量軌跡，裂變俠。如果你們決定追著軌跡前進，那麼你們很有可能會來到他們安置『粉筆』的地方──但這並不代表他們會毫無防備。」 我在這裡遵循著故事的發展，但我同時也在〈揭露未來，隱晦或直接地〉。我對玩家們發出暗示：如果他們打算追回粉筆，那他們可以預期將有一場惡戰等待著他們。
「不過在此同時，你們感覺也挺疲憊的。你現在打算做什麼，雷克斯？」麥特在這段對話中還沒有做過些什麼，所以我想確保他得到一些聚光燈。
「嗯……我認為我會想要跟天樂女談談剛剛發生的事，也許在談談些其他尋常話題。你懂的，因為我暗戀著她。」麥特說道。
「完美！」雷克斯採取了行動，所以我不需要在這裡在進行另一個動作。如果他沒有提出這個場景，而且所有其他PC只打算好好休息一晚的話，那麼我就會把時間切到稍後的某個時刻再出手，但我現在沒這個必要了。「我待會會切到那個場景，但我想先搞清楚其他人打算去哪裡。胡蜂女？」我問。
「啊，我應該會向螳螂女提交一份報告──她喜歡我在進入任何其他異次元領域之後寫的報告──然後我就會打道回府了。」喬說道。
「很好。那你呢，裂變俠？」
「我的想法差不多。我要回到我們的基地，洗個澡，然後就去睡覺。」
「那天樂女呢？雷克斯打算要跟你聊聊，但會是在哪裡呢？」
「喔，在這一整天的壓力之後，我打算給自己弄一杯熱巧克力──這無疑是全地球最棒的飲料──然後在沙發上好好放鬆。」
「太好了！那麼這就是這個場景的結尾──檢查一下你們在這個場景中有沒有做過什麼可以清掉任何狀態的行動？」
「讓羅莎．盧克拿走『粉筆』算是『逃離某個困難』嗎？」喬問道。
「肯定是的！」我說：「你基本上是在推遲你們與她之間的衝突，而這至少有一部分是出於恐懼。清除恐懼狀態吧！」
在每個人都確認並清除任何相應的狀態後，我開始構築起下一個場景……
如果你想要閱讀這個長篇範例的後續，前往官方網站，你將會看到更多角色間人際互動的場景會是什麼樣子！</description></item><item><title>GM的原則</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/the-principles/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/the-principles/</guid><description>原則
#
如果說目標事項是你要達成的目標，那原則就是你達成目標的方法。它們是規則的一部分──不要違背它們！──但必須由你來搞清楚它們該如何在任何特定情境下被應用。它們是你創作出最好的《蒙面少俠》故事的途徑。使用它們，遊戲就會成功！但忽略它們，那麼就會在你臉上炸開。
如同漫畫一般地描述 對英雄們說話，而非玩家 使用你的動作，但不要直接說出它們的名字 讓威脅真實 放棄並擇日再戰 把人命視為有意義的 讓超能力看起來驚人奇異、創意非凡、且酷炫十足 給反派們動機以表現他們的人性 讓成人們看起來幼稚且短視 援助他們，但是帶有條件 提出誘導性的問題，並基於答案構築 做玩家角色們的粉絲 把NPC當成槌子：方榫，圓孔 提醒他們關於在這之前過往世代的種種 記得考慮畫框外的事物 有時候，放棄做決定 如同漫畫一般地描述
#
不要只是設置場景然後描述那裡有什麼──而是描述漫畫第一格描繪著什麼樣的畫面。告訴我們分鏡是如何變化，人們說了或做了些什麼。在整個遊戲中週期性的用這種手法切入，不僅僅是描繪故事中發生的行動，也描述它們做為一本漫畫的內容是如何被呈現的。也許其中一格畫出了狠狠揍下的鐵拳，下一格展現了你的敵人被擊飛到了空中，然後再下一格則描繪了他撞上了牆壁──試著描述每一格的內容。
《蒙面少俠》基於許多不同的載體題材，但超級英雄漫畫是它最重要的核心。運用它們的藝術風格來幫助你更生動、有趣、和詳盡地描述你們的故事。想一想什麼樣的畫面在漫畫上會好看，以及你想要在你的漫畫故事中看到什麼。刺激的視覺效果！酷炫的角度！有趣的分鏡！不要只是呈現靜態的畫面，也不要只是普通的直敘。
對英雄們說話，而非玩家
#
這是個關於英雄們的故事，對吧？必須去處理在空中肆虐的黑洞，並與想讓他們留校察看的老師周旋也是他們，對吧？所以不要對玩家們說話──而是對那些真正去處理這些問題的人說話。不要說：「嘿，喬，胡蜂女打算做什麼？」，而是說：「胡蜂女，你打算怎麼做？」讓所有專注在敘事上，專注在角色，以及他們的成功和艱辛上。
你將充當這些角色們在遊戲世界中的鏡頭。讓他們了解這個世界。把他們看到的、聽到的、知道的，都完整真實地告訴他們。「『源碼』遠比你更接近電腦終端，很顯然，她會比你更早一步到達那裏，除非你做點什麼。你打算怎麼辦，胡蜂女？」千萬不要讓他們因為缺乏情報而無所適從。
使用你的動作，但不要直接說出它們的名字
#
當你進行一個動作（讓一件你所描述的事件發生）時，不要說出那個動作的名字。 描述發生了什麼，描述感覺如何，描述角色們看見、聽見、或經歷了什麼──但不要說出你剛剛做了什麼動作。說：「噢老兄，你把那輛汽車扔向蠻暴，但她輕鬆地將它打到一邊。汽車撞上了正在後頭處理大火的消防車，把它撞倒在地。沒有了水柱的抑制，火焰就像是活了過來一樣──而你知道有其他受害者還在大樓裡面！」而不是說：「我要〈讓無辜者陷入危險〉！」
有時候，你仍會需要提到你進行動作時引發的機制性效果，像是說明你剛剛奪走或獲得了對某人的影響力、或對某人造成了一個狀態──但記得把這些變化在敘事中表達出來。說：「奈米頑童在奚落你，幾乎是逐條列舉了你所犯下的所有失敗，你能感覺到你的血液在沸騰──標記憤怒狀態。」而不要只說：「奈米頑童對你造成了一個狀態。」
讓威脅真實
#
超級英雄的故事經常是關於阻止某個可怕的壞事發生。但如果這個威脅並不真正具有威脅性，那麼一切都會變得死板無趣。讓威脅的規模和焦點真實而有意義──而要做到這一點，最好的方式就是讓它們的規模縮小並直指個人。比如說，某個反派威脅要把你最好的朋友變成他們的跟班？這個威脅可就是來真的了。
讓威脅真實的第二個重點在於，有時候也要讓它們被僥倖實現。如果PC們採取行動去阻止這個威脅，且擲骰結果也確實如他們的意，那當然沒問題──你是在用玩得來看看發生什麼事，而他們也確實克服了這個威脅。但如果他們骰出了失敗、或透過行動給了你一個絕妙的黃金時機──那麼讓威脅成真。貫徹執行，讓它變成真實。
放棄並擇日再戰
#
在《蒙面少俠》中，許多你所描繪的角色和元素都會直接與PC們槓上。他們可能會是籌謀卑鄙計畫的惡棍；也可能會是發狂暴走的怪物。你心裡可能會興起一股衝動，想讓他們不斷地朝自己的目標前進，直到取得勝利、或是被摧毀消亡。
忍住這股衝動。這些反派並不總是都帶著近乎自殺的決心追求自己的目標──他們會放棄，他們也會逃跑。如果情勢變得明顯對他們不利，他們會逃走並尋找下一個新的機會。並不是所有戰鬥都非得拚到最後──任何提前結束的戰鬥也都會留下一些伏筆要素以供日後解決。
這個道理也同樣適用於社交場景。一個試圖說服PC們用他的觀點看待世界的霸道英雄不應該每次都把情況推向極端──他們會放棄，擇日再戰，到將來再把這個問題提出來。
把人命視為有意義的
#
人們很重要。他們的性命是有價值的。這意味著你的故事不應該涉及大規模的屠殺或死亡。永遠不要只為了展現情況的危險程度就隨意殺死一大群人。 當一個反英雄發現他在緊急情況下的權宜之計不得不奪走人命時，這個場景應該要是意義重大的──這不應該成為一種常態。這也同時意味著每當建築大樓或城市的某地受到威脅，你應該要立即標記出那些陷入危機的人們，好讓英雄能夠拯救他們。
規律，平凡的生活也很重要。你不一定要是個半神才能得到人們的尊敬和關心。父母、教師、兄弟姊妹、警察、圖書館員、律師──他們全都是人類，而不只是誇張的漫畫布景。你應該把他們描繪的像是真人，有著他們各自的生活、目標、動力、以及慾望。他們可以向PC們伸出援手，他們也可以成為PC們路上的阻礙。這麼一來，當某個情境使他們陷入危險時，被危及的就是一個活生生的人。
讓超能力看起來驚人奇異、創意非凡、且酷炫十足
#
這個世界上關於超人類的一切，就應該要像是他們字面上的樣子──超越人類。他們超脫凡俗、遠非尋常。奇特不凡、令人興奮、古怪異常、神奇宛如魔法，神翠市屬於超人類的那一側注定就要是驚異超凡。誰會在乎什麼超能力跟情節的現實感？儘管瘋狂馳走吧！一名女士能夠把精神分散植入城市各個角落，控制它，並讓整座城市活過來──當然沒問題！一個由純粹的想像力構成的男人，隨心所欲重塑自己的身體，幾乎不存在且空靈無實體──肯定有！一個外星機器人，以微型太陽為動力來到地球尋找真愛──太棒了！
讓你的超人類們成為真正的超人。沒有什麼比超級故事裡出現了「又一個刀槍不入且超級強壯的傢伙」來得更無趣了。
給反派們動機以表現他們的人性
#
所有反派在某種程度都算是人。如果他們不是人、那他們就不算是真正的反派──一頭兇猛的機器暴龍可以成為一場戰鬥中的可怕威脅，但他不會是一個能反覆出現的反派，除非他擁有智能，有慾望、不安全感、恐懼、或其他情緒。反派也許極端、行為過火、可怕、糟糕透頂、或罪大惡極，但他們仍然是人──就算他們實際上是個機器人或外星人之類的也一樣。
因此，給每個反派一個動機，體現出他們的核心人性。動機是一個描述他們意圖的句子：「為了______。」，像是「為了不計一切代價拯救我妹妹的性命」、「為了敗壞那些虛偽卑劣的英雄的名聲」或「為了讓那些曾經折磨過我的傢伙付出代價」。沒有任何反派會僅僅因為一個念頭就想要征服世界，他們之所以想要征服世界必然有他們的理由。
讓成人們看起來幼稚且短視
#
要讓成年人表現得比年輕PC們更優秀、更有智慧、更傑出是一件很容易的事。但對於PC們來說，如果這些成年人始終都表現的比他們年輕的同行還要聰明的話，那麼情況很快就會變得讓人沮喪。相反的，表現出成年人幼稚且短視的那一面──明確指出即使他們年紀較長，也不代表著他們就能事事順心。他們認為自己是對的──而且即使被證明是錯的，他們也經常會任性地固執己見。
這個原則的核心在於讓成年人有缺陷，就如同PC們自己也有著各自的缺陷一樣。成年人也許會比PC們更清楚自己是什麼樣的人，但這並不意味著他們一定會做出聰明的決定。即使是PC的導師、即使是這座城市最偉大的英雄，也都會犯錯。只有當PC們看見成年人就跟他們一樣有缺陷時，他們才能夠成熟起來。
援助他們，但是帶有條件
#
《蒙面少俠》中登場的一些成年人可以是善良的、善於鼓勵扶持、能夠給予幫助的──但他們可能總是會認為他們知道PC們應該成為什麼樣的人，且他們會採取行動來表明他們的觀點。他們可能會支持PC，給予鼓勵和積極的話語，但永遠會試圖讓PC朝著他們想要的方向發展──永遠帶有條件。且如果PC們拒絕滿足他們的期待，NPC將會透過各種方式來表達他們的不滿，從憤怒的言論到毫不掩飾的失望表情。
預設上，PC們不可避免去尋求的支持和鼓勵都應該要是有條件的，具體取決於PC們的行為。隨著時間推移，也許他們終於能夠贏得別人無條件的公開認可──但這條路還很漫長。讓PC們選擇，要嘛用他們自己的方式去闖蕩，要嘛乖乖照別人的規則做事以獲得認可。
提出誘導性的問題，並基於答案構築
#
總是向PC提問。當你對某件事感到好奇，且他們之中的某個人應該知道答案時，開口詢問。讓你的問題深刻且針對、啟發性、且有引導性。不要問：「你在班上有任何喜歡的人嗎？」，而是說：「這裡有人是你最好的朋友，他是誰？」；不要問：「你曾經被反派打敗過嗎？」，而是：「在你們上次衝突時，黑渦怪客是如何把你狠狠打敗的？」
永遠只詢問PC們會知道答案的誘導性問題。你不應該問他們：「那個反派的卑鄙計畫是什麼？」，除非他們因為某些原因確信自己知道這件事。
記住你得到的答案，把它們添加到敘事中，然後將其做為進一步發展故事的目標。這些答案現在就是遊戲中的事實，更重要的是，提供你答案的PC肯定會對它們感興趣──畢竟這是他們給出的答案！不要擱置它們，而是以它們為基礎去構築你們的故事吧。
做玩家角色們的粉絲
#
《蒙面少俠》遊戲中的主角永遠會是PC們。沒有哪個NPC能比PC們更重要。而你，做為這個故事的觀眾，對PC們的故事永遠應該比對其他人的故事更有興趣。</description></item><item><title>不良少年 The Delinquent</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-delinquent/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-delinquent/</guid><description>不良少年 The Delinquent
#
你得到了這些酷炫的能力。但所有人總是對你使用它們的方式指指點點。
你知道他們需要什麼嗎？沒錯，一個給他們添亂的壞胚子，讓他們知道事情不會總順著他們的意。然後，嘿！知道嗎？你正是做這件事的完美英雄人選。
如何扮演不良少年
叛逆、玩世不恭、尋求關注、控制慾強。不良少年可能是班級中的丑角、藏著大麻的龐克、或是沒來由的叛逆者。他們是掠奪者，且通常他們這麼做不只是為了滿足任何特定的慾望。他們會戲耍他人、惹事生非。然而，不良少年並不是個做為惱人混蛋的藉口。他們製造麻煩，是因為這正是他們吸引他人注意力的方式，也是他們處理問題的手段──這並不意味著他們沒有那些更深層，讓他們更有人性的感情或目標。
不良少年在「表現自私」跟「做為驕傲的團隊成員」兩個身分中搖擺，且他們的動作也指引他們往這些方向發展。〈倔強瑪莉〉以及〈我才不在乎你怎麼想！〉的效果都是關於招惹他人以及無視他人的話語，尤其針對你的隊友。〈麻煩製造者〉則用於幫助你的團隊（儘管是以破壞性的手段）。而〈團隊？什麼團隊？〉則兩者皆是！不良少年總在這條兩界線上來回往返，一遍又一遍，所以試著愉快地在這個空間享樂吧。但永遠記住，歸根究柢，你成為這個團隊的一部分是有原因的──你想要待在這裡──所以你永遠沒有辦法把他們簡單地拋到腦後。（尤其是這麼做通常意味著你的角色將就此從遊戲中退役）
扮演不良少年時，你最好盡可能地以某種方式與你的隊友保持緊密關係。無論你是讓他們悲傷、更深刻的理解他們、或甚至是接露你真實的自我，你的故事最終都是關乎著你如何與你最緊密的同胞相處。你可能是同伴、是幫手、也是教唆者，你的存在讓其他角色的生命變得更加精采。好好掌握它！
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物
#
當進行〈犯罪心理〉動作時，你仍會在依照答案行動時獲得持續+1的加值，就如同原本的〈評估局勢〉動作一樣。
關於〈你有仔細看嗎？〉，你被視作不會獲得任何你會選擇的選項的效果。這代表如果你沒有選擇「你使他們陷入困惑好一段時間」，那麼你的把戲可能不會持續太長的時間。如果你沒有選擇「你避免了進一步的糾纏」，則你可以預想某人會在稍後過來調查你的欺騙行為。「得到一個機會」意味著你得到一個你可能之前沒有的機會來採取行動，而「暴露出弱點或缺陷」則代表著你得知了某個你能夠利用的情報。
不良少年的靈感來源
#
Quentin Quire, WOLVERINE AND THE X-MEN Kid Loki, YOUNG AVENGERS Chase Stein, RUNAWAYS Arsenal, YOUNG JUSTICE Striker, AVENGERS ACADEMY 外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 嗤笑的眼神, 疲憊的眼神, 不信任的眼神, 仇恨的眼神 休閒的服裝, 破舊的服裝, 叛逆的服裝, 花哨的服裝 裸露的英雄服, 招搖的英雄服, 荒謬的英雄服, 廉價的英雄服, 沒有英雄服 超能力
#
你的超能力充斥著混亂、欺騙、或令人挫敗沮喪。選擇二項：
傳送 奇巧道具和黑客技術 情緒控制 幻術 靈能武器 能力無效化 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險+0　古怪+0　救助-1　優越+2　平凡+1
背景故事
#
你是如何得到你的超能力？ 你為了取樂會做些什麼？ 團隊之外的誰，覺得你比你自己所想的更好？ 你為什麼想成為超級英雄？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
這就是你向他們展現真實自我的時刻。無論你是揭露那隱藏在叛逆假面下的英雄……或果斷做出其他英雄做不到的艱難抉擇。你將不惜一切代價來證明這個事實，無論是從可怕的反派手中拯救這該死的世界、或是一勞永逸地，永遠地阻止了壞蛋的惡行。
當然，一旦你展現真實，你將再也無法回頭戴上那玩世不恭的小丑面具……
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，詢問他是否覺得你很酷。
若他回答「是」，則讓他獲得對你的影響力，且你獲得對他的影響力。若他回答「否」，則標記一個狀態、或立刻把他一腳踢開。若他是你的隊友，則無論他回答什麼，你都增加一點團隊默契。
當你向某人傾訴你的弱點時，讓他獲得對你的影響力，並詢問他希望你成為什麼樣的人。
當你向他展現出了那種人物的形象，你標記一點潛能。若他是你的隊友，則無論如何都增加一點團隊默契。
扮演書動作
#
選擇三個：
〈倔強瑪莉〉
#
當某人嘗試對你使用〈揭穿面具〉、〈安慰或支持某人〉、或〈煽動某人〉動作時，你可以嘗試阻撓他們。擲+優越。</description></item><item><title>創造與使用故事弧($)</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-hooks-and-arcs/the-arcs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-hooks-and-arcs/the-arcs/</guid><description>創造故事弧
#
The plans of villains and antagonists in Halcyon City are sometimes as simple as, “Rob a bank!” “Steal a McGuffin!” But the PCs also have to save the city from grander, more dangerous, more dramatic threats, problems that span across multiple issues of your comic and multiple sessions of your game. Those threats and problems are your arcs.
Each arc has a cast of NPCs and other fictional elements (places and objects of importance), an arc type, and three phases.</description></item><item><title>基本動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-moves/basic-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-moves/basic-moves/</guid><description>基本動作
#
在遊玩《蒙面少俠》的過程中，每個玩家都會使用到這些基本動作，推動故事的發展。
這七個基本動作分別是：〈直面威脅〉、〈釋放你的力量〉、〈保衛某人〉、〈評估局勢〉、〈煽動某人〉、〈安慰或支持某人〉、〈揭穿面具〉。本章將提供這些動作各自的詳細說明、以及他們如何在故事中發揮作用的使用範例。
直面威脅
#
當你直接與威脅交戰時，擲+危險。
若成功，你們對彼此造成交互打擊。 擲出10+時，從下列挑選二項。 擲出7-9時，挑選一項。
抵抗或避開對方的攻擊 奪走他們身上的某物 為你的隊友創造一個機會 讓對手恐懼、吃驚、或留下深刻印象 〈直面威脅〉詳述
〈直面威脅〉是一個用來直接與某樣東西──怪物或反派之類──戰鬥的動作。如果你只是伺機打帶跑，希望藉此讓敵人精疲力盡的話，那麼你就不是在直接與威脅交戰，也因此不會觸發這個動作。如果你是在對抗某個對你來說不怎麼危險的人或物，那麼它不會被視作威脅，這個動作也就當然不會被觸發。
「對彼此造成交互打擊」意味著你和威脅都對彼此造成了有效的攻擊。這可能會導致敘事發生變化──除非你的軀體刀槍不入，否則被一頭巨大怪物給打中很可能會讓你傷痕累累。而除了敘事之外的影響，這也通常意味著雙方標記狀態、或是觸發〈承受沉重打擊〉這個動作。
當你與NPC威脅互相造成交互打擊時，GM會標記NPC的其中一個狀態，並要求你為你的角色直接標記一個狀態、或是擲骰進行〈承受沉重打擊〉動作，取決於敘事情境。GM可以自行選擇要為NPC標記哪一個狀態。如果GM要求你進行〈承受沉重打擊〉動作，那麼你只需要遵循這個動作的規則描述來決定接下來發生什麼事就好；如果GM要求你標記一個狀態，那麼他也會接著告訴你該標記哪一個狀態。
當你與PC威脅互相造成交互打擊時，你們雙方都得擲骰進行〈承受沉重打擊〉動作。
關於〈直面威脅〉的選項
#
抵抗或避開對方的攻擊 意味著你不會受到對方打擊的影響──也許你躲開了威脅的攻擊、或是你滿不在乎的接下了它，看哪種情況對你的角色和威脅來說比較合理。這個選項能確保你毫髮無傷地挺過難關，但不會給你帶來其他好處──這代表你僅僅是擊中了威脅、並很可能只讓他標記了一個狀態而已。
奪走他們身上的某物 意味著你可以從威脅身上奪走某個物理上或概念上的東西。舉例來說，你可以狠揍一拳讓威脅鬆手，打掉他們手上的末日死光槍；或者，你可以奪走他們的立足點讓他們跌倒在地，給你一個絕佳的逃跑機會；又或者，你可以奪走他們的站位，讓他們不再位於超光速粒子大砲的控制面板前方。這個選項給你一個大好機會去透過攻擊來改變敵我局勢。
為你的隊友創造一個機會 意味著你為你的隊友（或者其他盟友）創造出了一個行動的機會、或取得某種優勢。也許你把反派檔在一邊，你的隊友因此有機會衝過去阻截微中子炸彈的啟動。或許你狠狠猛擊惡棍，讓他直直飛向了你在空中的隊友，讓他們有機會接一套漂亮的連續技。無論如何，這個選項都能讓團隊戰術得以實現。
有時候，你會選擇這個選項來改變實際的局勢，讓你的隊友能因此逮到機會去做某個他們原本做不到的事情；而有時候，這個選項就只是為你隊友提供助力。前者的話，選擇這個選項將讓你的隊友獲得採取該行動的機會。若情況為後者，那麼你們將因此獲得一點 團隊默契（參見 團隊默契 章節）。GM會告訴你當時的情境是哪一種。
讓對手恐懼、吃驚、或留下深刻印象 意味著你在交互造成打擊後影響了威脅對你的看法。也許在你展現出如此強大的力量後，他們會突然對你另眼相看；又或許你以一種他們前所未見的方式證明了自己的危險，而他們將因此試圖從你身邊逃離。當你在面對NPC威脅時選擇了這個選項，GM將從這些選項中（恐懼、吃驚、或留下深刻印象）挑選最合理的反應。而無論是NPC或PC，GM可能也會為其標記一個狀態以反映該角色的新看法，只要這個發展符合敘事即可。
〈直面威脅〉的範例
#
「蠻牛」酷牛姐（由瑪莉莎扮演）在上一次的慘敗後被抓到了這個秘密實驗室，而她現在正嘗試著從中逃脫。在她逃跑的過程中，她遇到了一個跟她極為相似的超人類實驗體；她的克隆體，烏爾莎。烏爾莎露出了殘酷的笑容，讓金屬利爪唰的一聲從她的指尖伸出──這個加強版的能力是多羅所沒有的。瑪莉莎說酷牛姐向旁啐了一口作為回應，並接著舉起雙拳，衝向烏爾莎打算把她狠狠痛揍一番。
在這個情境下，酷牛姐很顯然是在直接與威脅交戰，因此我要求瑪莉莎擲骰進行〈直面威脅〉動作。她擲+危險，並得到了 8 的結果：她和烏爾莎對彼此造成交互打擊，且只能選擇一個選項。瑪莉莎選擇了「奪走烏爾莎身上的某物」──在這個情境下，也就是烏爾莎的金屬利爪。我向瑪莉莎詢問酷牛姐是怎麼做到這件事的，她便描述說酷牛姐抓住了烏爾莎的雙手，將其狠狠砸進牆中，因而折斷了她的利爪。這聽起來很讚！但在這件事發生之前，烏爾莎的金屬利爪會先一步在酷牛姐身上留下幾道可怖的爪痕，而且就連酷牛姐那超級堅硬的肌膚都無法擋下這道爪擊──我要求瑪莉莎為酷牛姐擲骰進行〈承受沉重打擊〉動作，且我給烏爾莎標記了一個狀態（我認為「憤怒」是個很適合的狀態）。
「異變者」雷克斯（由麥特扮演）闖入了異星征服者的侵攻機獸的操控艙──這頭跟摩天大樓一樣巨大的機器人正在神翠市街道上瘋狂肆虐。雷克斯的視線掃過整個控制艙，裏面滿滿都是征服者的手下，一群實力遠遠不及那位外星大帝的外星雜魚。
「我要衝進去，然後把他們一個個丟飛出去，我需要骰〈直面威脅〉嗎？」麥特問道。
「不用。」我說：「他們不是你的對手，所以不算什麼威脅。你輕而易舉地把他們全都丟飛了出去，並完全癱瘓了侵攻機獸的控制。然而，你也在此時聽見異星征服者的聲音從控制艙的入口傳來……」
邊欄：打架、狀態、血流成河！
看到這邊，你可能會想問：「等等。當我一拳打在怪物臉上時，《蒙面少俠》系統對此的表現方式卻是對怪物造成情緒狀態？這說不通啊。牠應該流血！為什麼牠不會流血？」
牠確實會！當你〈直面威脅〉時，你很可能正在攻擊或傷害敵人。遵循故事中的描述——如果你痛揍了蜘蛛老大的臉，那麼是的，他很可能會因為嘴唇裂開而流血。只要這符合敘事，那麼是的，你確實能夠把敵人的手臂打殘，這樣他們就得想出其他辦法來對付你。
不過，《蒙面少俠》其實並不怎麼重視身體上的傷害。堅不可摧的宇宙外星人在被擊倒前能夠承受多少物理傷害？純粹的人類弓箭手又能夠忍受多少打擊？ 《蒙面少俠》並不關注這些──相反的，在《蒙面少俠》中，他們在承受打擊後的反應更為重要。外星人可能會勃然大怒。弓箭手可能會害怕退縮。
反派們總是會在狀態被標記後進行一個動作（參見「運用NPC和反派」），因此他們被標記的狀態同時也會說明他們接下來將做些什麼。而對於PC而言，擺脫這些狀態最常見的方式就是採取相應的特殊行動。標記狀態會導致更多的故事，也會讓更多的事情發生——而這正是我們要的。
釋放你的力量
#
當你釋放你的力量克服阻礙、重塑環境、或延展感官時，擲+古怪。
若成功，你成功達成目的。 擲出7-9時，你標記一個狀態、或者ＧＭ會告訴你這股力量是多麼不穩定或僅只造成暫時性的影響。
〈釋放你的力量〉詳述
〈釋放你的力量〉這個動作就是使用你的能力去做某件複雜、危險、和複雜的行動。這個並不是「使用你的力量」動作──你的超能力大概可以用在幾乎所有其他基本動作上。這個動作針對的情境是：你用你的能力做出某個激烈的行動，而我們不確定它會如何發展、或甚至你是否能成功。
這其中的差別相當關鍵──單純使用你的超能力並不算是釋放力量。釋放力量意味著你將能力逼到極限、或在危險或困難的情況下使用它們。在遊戲過程中，你們將會位每個角色建立各自能力的基準，而這也將告訴你們什麼情況下算是釋放力量、什麼時候不算。記住，這些角色全都是年輕的英雄，他們還在熟悉自己的超能力、摸索自己能做到什麼──當時機來到，他們往往能夠釋放力量，突破自己原本能力的限制。
若你並沒有打算克服阻礙、重塑環境、或延展感官的話，那麼你大概也不會釋放你的力量。儘管如此，這三個行動分類的解釋其實相當廣泛。比如說，「克服阻礙」包括了搶先邪惡的神速惡魔一步飛到上古神器的位置、到粉碎煉獄女為阻撓你接近她聖所而施展的巫術能量力場牆。「重塑環境」可以是擊垮建築物的其中一面牆好讓你從中逃脫、也可以是使用你的磁力控制超能力來把反派囚禁在金屬構成的牢籠中。「延展感官」則涵蓋了像將你的心靈感應能力延伸觸及到他人的心中、或是使用你的超視覺看到半個城市外的景象。
〈釋放你的力量〉是個稍微有些包羅萬象的動作。當你嘗試揮拳打擊一頭巨大的岩石怪物時，你可能會覺得你在〈釋放你的力量〉，也就是你的超能怪力……然而這其實是個〈直面威脅〉的動作。當你嘗試創造一道龐大的寒冰之牆以保護你的朋友們不受爆炸所傷，你可能會覺得你在〈釋放你的力量〉……但這實際上是個從立即性威脅中〈保衛某人〉的動作。在使用這個動作之前，永遠記得先檢查是否有其他動作更具體或更符合當下的情境──這個動作正是為了處理其他動作不適用的情況而存在的。
如果角色們僅僅是使用他們正常人的能力去解決問題──比如說，不使用任何超能力來逃離威脅、或僅僅是開車撞向敵人──那麼這就不是〈釋放你的力量〉。GM直接根據敘事情境來描述發生了什麼事。如果你想嘗試控制下來發生的事，那麼就使用你的超能力來解決問題吧！
關於〈釋放你的力量〉的選項
#
若成功，你成功達成目的 意味著只要你骰出 7 或以上，無論你打算做什麼，你都能成功做到你想做的事情。但當你擲出 7-9 時，你必須選擇標記一個狀態（狀態由你選擇，而不是GM）、或讓GM告訴你這股力量是多麼不穩定或僅只造成暫時性的影響。
暫時性的影響 就是字面上的意思──它帶來了時間壓力，且這可以是任何包括「你用金屬牢籠困住了反派，但他很快就會從中逃脫，你只給你們爭取到了短暫的時間」到「你試著運用你的重力操控能力抬起了坍方建築的殘骸，但你只能夠再支撐一小段時間！」</description></item><item><title>天真者 The Innocent</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-innocent/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-innocent/</guid><description>天真者 The Innocent
#
時間旅行很棒！或至少你原本是這麼想的。
你來到一個奇怪的新世界，這裡有著另一個黑暗、破碎、受傷、危險的成年版本的你。
這可不是你想成為的那種人，但問題是，你打算怎麼辦呢？
如何扮演天真者
Hopeful, troubled, out of place, noble. The Innocent is the kid version of a dangerous person, in whom anyone else can see the potential for great nobility&amp;hellip;and the potential for great horror. Their story is all about simultaneously being an unformed font of possibility while having clear evidence for a particular life path in front of them.
Your future self will be a major character in the story from character creation, but early on, they’re liable to be a bit of a flat stereotype.</description></item><item><title>常見自訂動作類型</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-custom-moves/common-types/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-custom-moves/common-types/</guid><description>常見自訂動作類型
#
在聚會與聚會之間的空檔，你可以創建各種各樣的自訂動作來處理幾乎所有一切。以下是一些最常見的使用場合，能讓自訂動作發揮用途並帶來無比樂趣。 但要記住，如果你想利用這些自訂動作帶來的好處，那麼你就不該把它們藏起來──確保玩家們知情，好讓他們也能夠進行這些動作！
情境
#
自訂動作相當適合用於填補你遊戲中的特定空缺。如果某個情境看起來相當有趣又充滿不確定性，但沒有任何一個基本動作能夠涵蓋這個情境的話，那麼這就是你應該要添加自訂動作的一個好徵兆。超級英雄故事能夠橫跨各種不同種類的題材和風格，容納各種各樣的瘋狂元素，所以不要猶豫，構想出一個新的自訂動作來處理這些令人驚奇的情境吧。
物品
#
《蒙面少俠》是一個關於超級英雄故事的遊戲，而超級英雄的故事中總是充斥著各式各樣的麥高芬、瘋狂的超科學玩意兒、以及奇幻神物。 為這些東西編寫自訂動作能夠使它們在你的遊戲中變得更加重要，讓它們真的能帶來影響，而不只是當一個所有人都搶著要的「道具」。
超能力和異能
#
當PC們挑選了某個獨特或額外的超能力時，自訂動作尤其可能派上用場。 《蒙面少俠》已經以故事定位涵蓋了大部分，但使用自訂動作可以帶出那些更為重要而特定的超能力。這甚至可以不用是超人類異能──如果明燈連上了一個滿是超級英雄志願者的網路社群，那麼給他一個自訂動作來運用這個網路就是個好主意。
構築場景
#
你也可以使用自訂動作來跳過一些行動來快速構築場景。舉例來說，假如PC們想要滲透進那座被稱作「尖釘監獄」的超人類監獄，那麼與其花時間進行好幾次〈釋放你的力量〉或〈評估局勢〉的瑣碎檢定，你可以直接利用自訂動作，僅僅使用一次擲骰檢定來講述整個滲透的過程。
情書
#
當玩家錯過遊戲聚會而你想要讓他們跟上進度、或當你想要快速強硬地開始一些衝突場景時，「情書」就是你最好的選擇。情書能夠提供比一般自訂動作更多的訊息和設置，且它們能更快速容易地處理故事懸念。
情書範例
#
親愛的 神射手：
在上次我們離開你的時候，你掉進了異界裂縫並消失在黑暗之中。老兄，這肯定糟透了，對吧？
讓我們來看看你在那裡過的怎麼樣。無論好壞，這全都得指望你的技巧、能力……以及你能做到所有特別的一切。擲+古怪。
擲出10+時, 你受了點傷，但行動並沒有大礙，且你很快就能重新和你的團隊會合。 擲出7-9時，標記二個狀態，但你仍然能夠行動。 若失敗，你深陷危機。標記所有你還沒有標記的狀態。你的身體狀況相當糟糕，且如果你不盡快得到真正的幫助，那麼你很可能無法活著回去。
祝好運，夥計，你會需要它的。
最親愛的, 你的GM
你也可以使用情書來立即設置出故事情境。當你打算把《蒙面少俠》運行成只持續一場聚會的單發團，而非跨越好幾次聚會的戰役時，這會是相當合適的手段。
親愛的 酷牛姐：
如常創建你的角色，但你〈蠻牛之心〉的起始角色身分為【保衛者】。
你並不知道你真正的名字叫什麼。你也不清楚你來自何方。你可能是從實驗試管中誕生；你可能患了失憶症；你或許是個克隆體、是個秘密機器人、或種種數不盡的可能。你心中有一部份的你並不想要找出答案……但另一部份卻渴望知道真相。
那些帶著怪異光線槍，穿著黑色裝甲的傢伙們，他們來找你好幾次了。而最近這一次襲擊的結果尤其糟糕。你很確定他們動真格了──他們打算活捉你，而不是殺你──但這一次，他們對著這座城市和你身邊的人們伸出了魔爪。看起來他們已經知道你其實很在意是否有人受傷……
讓我們來看看究竟發生了什麼事。擲+危險。
擲出10+時, 選擇二項。 擲出7-9時, 選擇一項。
你很快打倒了他們，受傷的人很少──若你希望，提升你的救助屬性，並降低任意其他標籤屬性。 你抓住了其中一個傢伙，並威嚇他開口──這對你來說是頭一遭，但你終於有了一個關於幕後黑手的線索。 你沒有讓他們影響到你；如果你沒有選擇這個選項，則你標記憤怒狀態。 若失敗, 糟糕透頂。你贏了，但人們受了傷……他們還趁機在你身上放置了追蹤器，而你一直到現在，當他們再次衝著你來的時候，你才發現這件事！標記憤怒和另一個你選擇的狀態。
希望你能夠好好應付他們！
最親愛的, 你的GM
更進一步
#
你可以使用大量的自訂動作來打磨並聚焦你的《蒙面少俠》遊戲──這款遊戲的框架相當強健並足以支持你的改動。 你甚至可以再更進一步，創建出能夠真正把這款遊戲往不同方向推進的自訂動作。
下面舉幾個範例，顯示你可以如何透過編寫《蒙面少俠》的自訂動作來做出大大的改變。
可消耗的影響力
當你獲得對某人的影響力時，拿取一個代幣。你可以拿取多個對同一個角色的影響力代幣。你可以消耗你的影響力代幣以：
對該角色進行的動作獲得+1加值 對該角色造成一個狀態 詢問該角色一個問題；他必須誠實回答 (對PC) 調動該角色的標籤屬性：提升一個，降低一個 (對PC) 提供該角色標記潛能的機會：如果他按你所說的去做，則他標記一點潛能 (對PC) 讓該角色在對你進行的動作中承受-2減值 這個改動會對整個遊戲系統產生影響，所以如果你使用了這個改動，你將會需要再修改許多其他動作。 但這個改動帶來的最終結果是，它把影響力變成了一種可消耗的資源，某個你可以累積起來運用的東西。 這將使整個遊戲在關於情緒操縱和利用的處理上變得更加直接──最有可能的事，使用這些規則的遊戲將會變得更黑暗和煽惑。</description></item><item><title>新芽 The Scion</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_unbound/playbooks/the-scion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_unbound/playbooks/the-scion/</guid><description>新芽 The Scion
#
你是一名真正反派的孩子──不是助手、不是創造物，而只是個該死的孩子。
當每個知道這件事的人看向你，他們眼中看到的就只有你的父母。就彷彿你是誰一點也不重要。
嗯，忘了它吧。你要證明自己是個跟他們完全不一樣的人物，而還有什麼比成為超級英雄還要更能做到這一點呢？
如何扮演新芽
羞恥、抗拒、大膽、堅定。新芽是一名真正超級反派的孩子，但他們並不願讓這個事實定義自己。他們決心要透過成為偉大的英雄來證明，就算他們的父母是惡棍，他們卻是由自己做主──儘管全世界仍會用對他們父母的既定印象來描繪他們的樣子。
新芽 與其他角色之間的關係大大影響了他的定義──但這個關係又不像「門徒」或「傳承者」扮演書那般直接。在遊戲過程中，新芽可能很少與他們的超級反派父母互動，但他們的父母卻總是會在他們所做的一切上籠罩一層可怕的陰影。其他知道新芽與他父母關係的角色，也總是會透過這個角度來看待他們，直到新芽成功「贏得」了被獨立看待的權利。因此，當你要設計新芽的反派父母時，讓他們成為對整個遊戲而言有意義的重要角色──但他們並不一定要被設計成主要的登場人物。
相反的，新芽關注的是其他角色：那些出現在其額外事物〈尊重〉的角色。任何被寫在新芽扮演書的〈尊重〉區塊上的名字都將立即被標記為整個遊戲的關鍵角色：他們是新芽有興趣與之進一步互動的人物。當扮演新芽時，你應該要善用這個額外事物來瞄準你最感興趣的角色和關係──如果身為玩家的你對被寫在這裡的角色並不怎麼在乎，那麼你就會有麻煩了。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物
#
關於〈換邊站〉，由你定義誰是敵人，但要記住這裡的「敵人」代表的是真正的敵對方──他並不單純只是某個擋在你現在道路前的傢伙，而是某個你視其為真正與你對立的人。這個原則也同樣適用於〈他們不值得寬恕〉。
也是關於〈換邊站〉，某個看見這一幕的人（像是你的隊友）仍然可能會在你擲出10+時懷疑你的忠誠……但當擲出失敗時，他們對此毫無疑問。他們會直接得出最糟糕的結論，並立即採取行動。
關於〈所有最棒的好康〉，當你在決定這個貯藏所是屬於誰的時候，你可以隨意創造一個新的NPC──但盡量嘗試使用既有的角色，這樣尤其可以加強那些正在進行的人際關係。對於這個指定角色究竟是「英雄」還是「反派」，GM擁有最終裁斷權──這個判斷的標準並不關乎認知，而是關乎他們究竟在貯藏所裡存放了什麼樣的東西。
關於〈尊重〉，寫下你有興趣花更多時間與之相處的角色──尤其考慮到你將會努力嘗試去獲得對這些角色的影響力。大部分的時候，當你需要獲得對指定角色的影響力時，你會透過敘事中的行動來這麼做，尤其是透過〈揭穿面具〉並滿足你透過「我要怎麼樣才能獲得對你的影響力？」得到的答案。這意味著你會想要花上大量的時間與你〈尊重〉區塊裡寫下的角色相處，找出他們，並嘗試讓他們印象深刻。
在〈尊重〉欄位中寫下角色的名字，意味著你將再也無法正常獲得對他們的影響力；所有這些規則都不再適用於你對他們的影響力。然而，他們仍然可以如常獲得並使用他們對你的影響力。
新芽的靈感來源
#
Spoiler, BATMAN Ravager, TEEN TITANS Victor Mancha, RUNAWAYS Gamora, GUARDIANS OF THE GALAXY Quake, SECRET WARRIORS Polaris, Quicksilver, and Scarlet Witch, X-MEN 外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 健壯的身體, 苗條的身體, 骨瘦如柴的身體, 優美勻稱的身體, 緊繃的身體 老舊的服裝, 昂貴的服裝, 制服, 叛逆的服裝, 休閒的服裝 鮮豔的英雄服, 父母的套裝, 樸素的英雄服, 臨時代用的英雄服, 沒有英雄服 反派血脈
#
你是某個真正的超級反派的孩子。你致力於讓自己與他們不一樣，但他們仍然是你的一部份。</description></item><item><title>開始遊戲之前</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/starting-the-game/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/starting-the-game/</guid><description>開始遊戲之前
#
在你遊玩《蒙面少俠》之前，你需要先準備好一些東西，也需要先考慮好一些議題。
準備遊玩
#
你需要一個供你們遊戲的空間。如果你們打算面對面跑團，那麼你會需要一張夠大的桌子，讓每個人圍坐在桌邊，分散開來，保留一些擺放他們角色卡並擲骰的空間。確保你們已經準備好了所有你們需要的道具：基本動作和扮演書的影本、每個玩家各一對骰子、一些用來追蹤影響力的指示物、一疊索引卡或便利貼、以及一些鉛筆。
設好界線，這樣你才不會被其他人給侵擾或冒犯。不要猶豫在需要的時候休息一下──儘管不要有人在遊戲中途停下來跑去吃飯會更好，但上個廁所、點心時間、站起來伸展一下之類的短暫休息都沒有關係。不需要趕進度。
神翠市
#
如果你們遊玩《蒙面少俠》，那你們的遊戲舞台將會發生在神翠市。「關於神翠市」的章節記載了關於神翠市的情報，蒙面少俠的其他擴充書也提供了更多進一步的資訊（《神翠市先驅報集錦》和《神盾局的秘密》）。但事情是這樣的：最終，這都是你們的神翠市，按你們所需要的去改變、調整、適應它吧。
然而無論如何，關於神翠市有幾個關鍵要點是無論如何都會成立的：
自二十世紀初以來，這裡已經歷經了整整三個世代的超級英雄、超級反派、以及超自然災難。玩家角色是第四個世代的成員。過往世代的成員們如今仍然活躍，且都對神翠市的未來很感興趣。
這座城市已經相當習慣於各種各樣的瘋狂怪事，從在街上橫行肆虐的恐龍、將街區轉變成雄偉堡壘的黑巫師、到空中出現的平行次元、或甚至外星人入侵。這並不代表這些事情變得不再驚奇與意外，但它們確實會發生，且它們是這座城市日常生活的一部份──即使在某些似乎應該要改變了一切的事件發生之後，神翠市依然會繼續前進。
這座城市是全世界最偉大的城市，規模龐大，且充滿了幾乎所有你在任何其他城市所能找到的任何事物：紀念碑、博物館、大型企業、貧民窟、黑暗街巷、地下鐵、如此這般。這個巨大的區域包含了整座城市中許多不同的人口和社區，而生活在這裡的人們也呈現了豐富多樣性的人口組成。
除此之外，如果你需要或想要修改任何細節，就盡管放手去做吧！如果你認為你們版本的神翠市並沒有神盾局（針對超人類的秘密政府執法組織）的存在，而是有一支超人類特警部隊的話，那也很好。如果你認為你們版本有一個曾當過超級英雄的市長，那也很棒！當然，有一個厭惡超級英雄的市長也很不錯！
根據你們自己的決定去調整這座城市的樣貌。拋出問題，並在你們討論的過程中將其完整。歸根究柢，這座神翠市就是一個屬於你們的沙盒。
建立共識
#
超級英雄故事橫跨了相當廣泛的風格與類型，從耍寶搞怪、輕鬆有趣、到黑暗堅忍的類型都有。因此確保每個人對你們《蒙面少俠》的遊戲風格調性都保持一致的認識是相當重要的。你們可以根據你們遊戲桌的選擇去調整遊戲的調性，你們選擇的扮演書也多少會影響遊戲的風格。但以下這些是你們永遠需要納入考慮的基本共識。
生長於一個充滿超級英雄的世界
#
在《蒙面少俠》，所有角色都居住在神翠市中。他們也許並不是一輩子都生活在這裡，但他們確實在這裡生活了夠久的時間，並對這個地方有大致的理解。這意味著他們知道關於超級英雄和反派的悠久傳統、他們知道發生在城市街區的各種瘋狂事件、他們也知道自己是這個世界的一份子。每個人都可以說出至少幾個英雄或反派的名字，每個人都記得至少一次自己親眼目擊超級英雄或超級反派的意外事件。這一切都不是第一次發生；這些超級玩意兒並不是全新的事物──它們僅僅是發生在生活中的一個事實。
更重要的是，因為角色們是這個世界中的一份子，因此他們都會是其他某人所在意的對象。老一輩的人們肯定會出力投資你以及你將要成為的人物，無論這是因為他們想要阻止你成為偉大的英雄、或是因為他們想要培育你成為他們想要的樣子。你不可能悄悄溜走而不受到任何人的注意，你也不可能單方面接受老一輩英雄的支持而不發生任何衝突；做好準備。
你的團隊
#
在《蒙面少俠》，你們總是扮演著一群年輕超級英雄組成的團隊。你們團隊的具體細節將隨著你們在角色創建過程中做的每一個決定而被填補，從你所選擇的扮演書、到你面對GM提問時給出的答案。然而，關於你們團隊的幾個性質將永遠會是如此：
你們全都是自己選擇要待在這裡的。 你也許是被迫加入團隊、也可能是因為內疚而加入成為團隊的一員、或者你可能會大聲表示自己根本不想待在團隊中，同時卻又暗自喜愛著它。但最終，成為團隊的一份子始終是你們自己的選擇。這也是為什麼這個團隊不會在一轉眼就分崩離析──出於任何符合你角色性格的理由，你想要待在這裡，無論那個理由是什麼。
你們不是殺手。 你們是個相當年輕的團隊，你們或許犯過一些錯誤、炸毀過某些東西，你們魯莽的行動也許導致了傷亡。但你們不是殺手；你們不會為了解決問題就輕易殺死站在對立面的人們，就好像那沒什麼大不了的那樣。如果你的團隊有興趣採取更激烈的手段，那麼你們可能會把殺戮納入解決難題的選項，並與殺戮的沉重與複雜性爭鬥。但起碼目前為止，你們的團隊還沒有踏上那條黑暗的道路。
你們並沒有被懸賞通緝或違法。 也許技術上來說，你們團隊的存在是違法的──這取決於你們版本的神翠市是如何看待超人類團體。但即使你們是違法的，你們也還沒有落到被當局追捕的下場。成年人們會更傾向對你們釋出善意，提供支持或引導，從而提供任何你所需要的法律協助。你在遊戲過程中採取的行動可能會使你們陷入被追捕或囚禁的窘境，但起碼在遊戲開始時，情況並非如此。
你們尚未受到寵愛。 就跟你們尚未被其他超級英雄或執法機關追捕一樣，你們也還沒有得到這座城市的寵愛。你們也許或多或少被人們喜歡、或多或少被人們懷疑，但無論如何，你們團隊存在的時間還不夠長，大眾也還沒有真正對你們團隊發展出任何長久性的支持與喜愛。就算你被民眾愛戴，那也只是對名人的愛，短暫，且非常容易由粉轉黑。</description></item><item><title>GM的動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/the-gm-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/the-gm-moves/</guid><description>GM動作
#
你的「目標事項」就是你玩這個遊戲所需達成的目標，你的「原則」則是通往這些目標的途徑。 然後，你的「動作」，就是你在遊戲過程中為了建構接下來發生的事情而實際所說的話語；它們是你朝著目標所踏出的每一步。
通常情況下，你只需要讓玩家們告訴你他們做了些什麼，並專注於處理他們在這過程中所觸發的任何動作就足夠了。如果他們骰出了成功，那麼那個動作通常會告訴你接下來該發生什麼事。但有時這還不夠，比如說：當他們骰出了失敗而你必須進行某個硬動作的時候；當沒有人觸發任何動作，而他們都期待地看著你的時候；或者，當你就是覺得你該為了建構出某個故事中事件的後續發展而進行動作的時候。
軟動作 VS. 硬動作
#
在整個規則中，我常常提及「硬動作」這個詞彙，那這當然也意味著有「軟動作」的存在。一個動作是硬還是軟，取決於它會對故事造成改變有多大或多直接。軟動作為之後的硬動作做鋪墊，且它可以在後續的硬動作發生之前被應對、制止、或顛覆。相反的，硬動作則會對故事造成立即且重要的改變，而且它無法被阻止。
身為GM，你要決定你在進行任何動作時的軟硬程度。不過，也要時時把你的目標事項和原則謹記在心。 如果你總是在使用硬動作的話，那麼你就很可能沒有在「做玩家角色們的粉絲」；而如果你總是使用軟動作的話，那麼你就沒有「讓威脅真實」。
軟動作範例
#
你回到了你們的基地，但情況有些不太對勁。門沒有上鎖，裡面的燈光閃爍……你看了看四周，但沒有看到任何人。你打算做什麼？
當你回到家，你的母親正坐在她的扶手椅上等著你。電視開著，螢幕上播映著你最近的事蹟。她沒有看向電視──她的雙眼緊盯著你。 「嗯？關於你的表現，你有什麼想要解釋的嗎？」
硬動作範例
#
你回到了你們的基地，但情況有些不太對勁。門沒有上鎖，裡面的燈光閃爍。突然，在電光石火之間，鋼殼從基地衝了出來，一拳打在你的胸口上。請〈承受沉重打擊〉，然後……你打算做什麼？
當你回到家，你的母親正坐在她的扶手椅上等著你。電視開著，螢幕上播映著你最近的事蹟。她沒有看向電視──她的雙眼緊盯著你。 她說：「我為你今晚的表現感到羞恥。你的所作所為不像是英雄──你像是個暴徒。」她降低你的救助並提升你的危險標籤屬性。你打算做什麼？
使用動作的時機
#
你會在下列時機進行你的動作──由你自己決定是軟是硬：
……當對話停頓了下來的時候。 ……當某個玩家骰出了失敗的時候。 ……當某個玩家為你提供了一個黃金時機的時候。 你就是首席編輯，負責讓故事保持有趣。 當所有人環顧四周，不確定接下來會發生什麼事情時……或當對話停了下來的時候……那就是你出手的信號！介入其中，讓一些事件發生。在這種情況下你通常可以用軟動作去處理就好。
你就是命運的發聲者，負責闡釋失敗的結果。 當有人在進行動作時骰出了失敗，你握有最終決定權來說明接下來發生了什麼事。 你做的任何動作都應該要遵循敘事，根據先前發生的事以及擲骰失敗的情境。如果PC進行的動作有說明失敗時會發生什麼事，那麼就遵循它的說明去處理。否則，你進行任何一個適合的動作，軟硬程度由你決定。
你就是連貫性的維繫者，負責遵循敘事並把握機會。 當有人做出了某個就是在乞求事件發生的行為時，那就讓它發生！PC不太可能直接衝向至尊魔主──一名能夠穿梭時空的神級存在──而不預期自己挨揍。你負責確保當故事情境需要你進行某個動作的時候，你會去這麼做。
GM基本動作
#
以下是你的基本動作，以及每一個動作各自的細節：
施加一個狀態 獲得對某人的影響力 讓他們聚集在一起 抓困某人 讓無辜者陷入危險 展現出附帶傷害的代價 揭露未來，隱晦或直接地 宣告畫框外的威脅 讓他們為勝利付出代價 把他們的動作反過來對付他們 告知他們可能的後果並確認 告訴他們他們是什麼樣的人、或他們應該成為什麼樣的人 讓NPC做出草率決定或嚴厲的結論 觸發他們能力和人際關係的缺點 進行一個扮演書動作 進行一個反派動作 在每一個動作之後，問：「你打算怎麼做?」 施加一個狀態
#
年輕英雄過著充滿壓力的緊張生活！你可以透過 施加一個狀態 來闡明這股壓力有多麼強烈，以及這些壓迫而來的一切是如何對他們造成了負面的影響。造成一個狀態 總是會導致更多的敘事，這也正是你想要的結果。當你施加一個狀態時，只有在你對其有相當明確的想法時，你才需要直接告訴PC該標記哪個狀態。
酷牛姊，你對著征服者如雨般揮出無數重拳，但他卻完全沒有受到任何影響。當你停下攻勢，你氣喘吁吁，你的拳頭疼痛不已，而他只是狂妄的嘲笑你。標記恐懼狀態。你打算怎麼做？
神雀，你安慰的話語沒有起效──反逆惡女用徹底輕視的眼神看著你，說道：「你根本不知道你在說些什麼，你只是個孩子。」標記一個狀態，由你決定。你打算怎麼做？
獲得對某人的影響力
#
年輕英雄經常會不自覺讓自己處於弱勢。他們敞開自己，並發現自己被那些他們認為可以忽略的傢伙的話語給影響。這就是你讓某人獲得對他們的影響力的時候。你在表明一件事：PC們對自己情緒的控制並不如他們所想的那樣……他們並不總是能夠自己決定誰的話對他們重要。
神射手，你試著對英勇俠使用〈揭穿面具〉，但你有些分心──畢竟那可是英雄俠耶！「當個小追星族也沒什麼關係，」注意到你臉上的表情，他說：「我總是喜歡跟粉絲見面。」他以為你只是個粉絲！他獲得了對你的影響力，但他原本就已經有了，所以──你的平凡屬性提升，救助屬性下降。你打算做什麼？
頂尖叛客，你試著轉身離開白色眼鏡蛇，假裝她不知道自己在說什麼，但這沒有用。她的話語打在你心中。「我可以幫助你，孩子。」她說：「我可以讓你變得比你想像得還要好。」她獲得了對你的影響力。她之前曾經失去它，但現在她又重新拿回了它。你因為她的話語在她的面前僵住不動。你打算做什麼？
讓他們聚集在一起
#
年輕英雄們十分容易分開行動。他們都有自己的瑣事要去操心，有自己的興趣和理想要去追求。 你的工作就是讓他們重新聚集在一起，把他們生活中的不同元素連接起來，讓他們在出乎意料的情境或地點遭遇到彼此。你不必讓他們彼此相愛──但你確實需要讓他們在意彼此。</description></item><item><title>命帶天劫者 The Doomed</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-doomed/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-doomed/</guid><description>命帶天劫者 The Doomed
#
你的能力注定了你的毀滅。而終焉的來臨也只不過是時間問題。
但，在那之前……你有一個必須對抗的死敵、以及一個必須拯救的世界。
畢竟，與其苟延殘喘，不如燦爛燃盡……
如何扮演命帶天劫者
悲劇、狗血、強大、受到驅使。命帶天劫者是個最適合長期扮演的角色，儘管他們的故事正是關於時間壓力，不知道自己還能夠活多久。他們是唯一在一開始就擁有明確敵人的角色──他們的死敵──以及一個在生命中滴答倒數的危險計時器。他們也是唯一一個在故事最後會明確面對死亡的角色。因此，將命帶天劫者加入你的戰役將不可避免地為你的遊戲添加一定程度的戲劇性、陰鬱氛圍、以及危險──儘管並不會常時出現，但死亡已經被擺上了桌面。
如果你正在扮演命帶天劫者，那麼你可能會發現自己想要試著去避免使用你的〈末日徵兆〉或是遠離會觸發你〈末日軌〉的事物。千萬不要這麼做！擁抱這些屬於你角色的要素。填滿末日軌能讓你獲得末日徵兆；末日徵兆能賦予你更多的力量；而這些力量全都是為了某個目標而存在。在預設情況下，你可以把擊敗你的死敵當作這個讓你追求奮鬥的目標，但你仍然可以選擇以其他事物做為你的目標。無論如何，準備好在達成目標的過程中付出莫大的代價吧，無論是透過你的避難聖所或其他方式。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物
#
當你挑選二個會導致你的末日逐步逼近的觸發條件時，請挑選你會有興趣去採取的行動，而不是你打算逃避不做的行動。儘管GM會在你推動末日逼近時提醒你保持警惕，但你才是主要負責注意這些觸發條件的人──所以確保你投入於其中。
關於〈無盡力量〉，你可以使用一個來自任意扮演書的超能力──代表著一個被列在各扮演書上的超能力，像是「雜技動作」或「念動力」。這個末日徵兆讓你能暫時性的使用這個新能力，因此你得以透過這個嶄新的方式來〈釋放你的力量〉或〈直面威脅〉。
關於〈傳送門〉，你可以帶著任意一個其他你指定的角色出現在某個場景中──至於該場景中會有誰在那邊，則會根據敘事以及GM的選擇而定。
最後一個末日徵兆「你的末日降臨；面對它，然後迎來滅亡」將會觸發命帶天劫者故事的終結。這意味著無論他們的末日是什麼，那一刻終於來臨，且他們將無法戰勝它。他們將敗給末日。他們的終焉或許不會立即發生，但當命帶天劫者標記他們的最後一個末日徵兆後，這件事必然會在該次聚會結束（或下次聚會結束）時發生。一但它被標記，就再也沒有什麼能阻止命帶天劫者迎來滅亡。
當你動用你避難聖所的資源來解決問題時，這些資源應該要決定GM強加給你的條件。通常來說，你會需要把一些額外的資源帶到你的避難聖所中才能把事情完成。而如果你的避難聖所被與你的末日錯綜複雜的聯繫在一起，那麼每當你使用它來解決問題，你大概都會需要你標記你的末日軌做為代價。
當你獲得「清除一個末日徵兆」這個成長發展時，你清除一個已經標記的末日徵兆。這代表你必須重新填滿你的末日軌才能再次獲得它。你失去你的其中一個能力，但你也延緩了你最終末日的到來。
當你獲得「以你自己的意願面對末日；若你倖存，更換扮演書」這個成長發展，則意味著你強行面對你的末日……而你能夠以你自己的意願讓這件事發生。你可能會在遊戲過程中自然而然的面對你的末日並戰勝它──在這種情況下，GM可能會表示你只要簡單地標記這個成長發展，並更換扮演書即可。但如果你選擇了這個成長發展，那麼你就是選擇了去強行解決這個問題。你不能保證在這場最終對峙中倖存──只是獲得了一個爭取勝利的機會。
命帶天劫者的靈感來源
#
Veil, AVENGERS ACADEMY Raven, TEEN TITANS Rachel Summers, X-MEN Monster Girl, INVINCIBLE Velocidad, GENERATION HOPE 外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 著魔的眼神, 憤怒的眼神, 空洞的眼神, 惺忪睡眼 謙遜的服裝, 醫療服裝, 正式服裝, 適應性服裝 沒有英雄服, 適應性英雄服, 醫療英雄服, 可怕的英雄服, 防護衣 超能力
#
你的超能力與你的末日息息相關；在你選擇它們時，好好想一想關於你末日的性質。選擇最多三項：
念動力 記憶操縱 靈能建構 身體變化 超人類力量和速度 生命力吸取 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險+1　古怪+1　救助+1　優越-1　平凡+0
背景故事
#
你在何時第一次得知你的末日？ 你從哪裡得到你的避難聖所？ 你為什麼要對抗你的死敵？ 團隊之外的誰，對擊敗你的死敵而言相當關鍵？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
對於那注定降臨末日的恐懼總是在你腦海中揮之不去──在大部分的時候，它總是阻礙著你。但此時此刻？它反倒讓你獲得了能做到任何事的信心。畢竟，情況最壞又能有多糟？它能壞得過你的末日嗎？儘管放手成就不可能，你無所不能。
然而，當一切塵埃落定之後，標記一個末日軌。
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，讓他獲得對你的影響力，並花費一點團隊默契來清除你的一個末日軌。
當你向某人傾訴你的弱點時，讓他獲得對你的影響力，並詢問他是否真的認為你還有希望。若他回答「是」，則標記一點潛能或清除你的一個末日軌。若他回答「否」，則標記一個狀態或標記你的末日軌。
額外事物
#
〈死敵〉
#
你有一個宿命的死敵：一名史詩般強大，代表或體現著你末日的敵人。你將會需要在你餘下不多的時間內竭盡你的所有一切來擊倒他。</description></item><item><title>影響力</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-moves/influence/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-moves/influence/</guid><description>影響力
#
影響力是一種用來衡量誰的話語、行動、意見、和榜樣對你有意義的方式。如果某人擁有對你的影響力，那麼代表你在乎他們的所言所行。預設上，成年人都擁有對PC們的影響力──年輕英雄們在乎成年人對他們說的話。 但隨著時光流逝，他們將能夠挪去他們不想要聽進話語的人們對他們的影響力。
影響力是一種二元性的資源，就像開關一樣。你要嘛擁有對某人的影響力，要嘛沒有。如果你已經擁有對某個PC的影響力，而你因為某些原因再次獲得對他的影響力時，則你改為立即調動他的標籤屬性，告訴他該讓哪個標籤屬性上升，哪個標籤屬性下降。如果你再次獲得對某個NPC的影響力，則你改為獲得下次以他為目標進行動作時+1。
酷牛姊從發狂的電子霸王龍爪下〈保衛〉了神雀，抱著他跳到了一旁。瑪莉莎選擇要獲得她保衛對象的影響力，但酷牛姊原本就已經擁有對神雀的影響力，因此她將改為立即調動神雀的標籤屬性。
「『給我站起來，英雄。』酷牛姊咕噥，看著倒在她身上的神雀：『我們拯救人們的任務可還沒結束，這個城市還需要你。』」瑪莉莎繼續說：「我要讓他的救助提升，優越下降。」
就跟《蒙面少俠》中絕大部分的事物一樣，影響力同時具有敘事與機制上的意義。如果有個動作讓某人獲得了對你的影響力，那就意味著你現在在乎他們的想法了。你或許對他們恨之入骨！但他們的話仍然能擊中你的要害。
如果你認為你的角色在乎他人的想法，且他尚未擁有對你的影響力，那麼你可以隨時讓他獲得對你的影響力。不要害羞！承認他人對你的英雄來說很重要是一件很有趣的事。
然而反過來說，你不能輕易奪去他人對你的影響力──想要不在乎他人的想法並不是件容易的事。在遊戲中只有少數幾個方式能夠讓你挪走他人對你的影響力，且直到你把握這個機會之前，你都將一直在意著他們的想法。
使用影響力
#
影響力最重要的功能就是決定誰的話語能夠影響你，並有機會調動你的標籤屬性。
發揮影響
#
當某個對你有影響力的人物跟你說你是什麼樣的人、或告訴你這個世界是如何運作的，你可以接受他所說的、或拒絕他的影響。若你接受他所說的，則GM將會要求你根據其言行調動你的標籤屬性。若你想讓標籤屬性保持原樣，則你必須選擇拒絕。
接受他所說的 意味著你讓他的話語直擊你的心靈。當GM調動你的標籤屬性時，他將會遵循敘事情境和角色實際說的話語，因此這個變化會是基於實際發生的事件──你不會對某人怒吼「你是個真正的威脅！」，卻讓他的救助上升，危險下降。GM 會在你選擇要接受或拒絕影響之前，告訴你他將如何調動你的標籤屬性。至於拒絕他的影響 就又是另一回事了（參見後述）。
跟〈安慰或支持某人〉一樣，這個動作必須要達到某個強度或戲劇性的門檻才能夠被觸發。它並不會因為某人說：「你這個渾蛋！」就被觸發。他們要嘛必須試著讓你改變你對自己或這個世界的認知、或他們表達自己看法的方式是如此強烈，以至於其確實影響了你的觀點。
螳螂女，胡蜂女的導師，理所當然擁有對胡蜂女的影響力。現在，螳螂女正在批評胡蜂女最近的表現。
「你的表現可以比這更好。」我扮演著螳螂女，說道：「如果你還想要繼續下去，你就必須要做的更好。在我們這一行，智慧、謹慎、和細心遠遠比膽量還要重要。」我很肯定螳螂女是在告訴胡蜂女她自己是誰──她認為胡蜂女過於衝動，但也有足夠的智慧把事情辦好。
「胡蜂女，螳螂女正試圖調動你的標籤屬性。如果你接受她所說的話，那麼你將會提升你的優越，但降低你的危險。」
多數情況下，這個動作會在NPC告訴你你是什麼人、你該成為什麼人、或這個世界是如何運作時被觸發。當PC們做出類似行動時，這個動作也同樣能發揮效果。然而，任何PC觸發的其他動作都會取代這個動作。如果PC採取的行動看起來更像是觸發了〈安慰或支持某人〉或〈煽動某人〉，那麼改為使用那些動作，而非這個動作。
天樂女和黃昏正試著用天樂女最愛的其中一個消遣方式來放鬆──逛著琳瑯滿目的餐車吃吃喝喝──並一邊閒聊。
「『我很高興我們能一起經歷這些。』」扮演著天樂女，安茱莉亞說道：「『你和團隊中的其他人不一樣，我一直很擔心我會永遠無法理解妳。』」
天樂女並沒有打算煽動黃昏、或是安慰或支持她。如果天樂女擁有對黃昏的影響力的話，那麼她就是在對黃昏說她是什麼樣的人──並因此提升她的古怪──然而天樂女並沒有對黃昏的影響力，因此什麼都沒發生。
「喔，是嗎。」格蕾絲，扮演著黃昏，說道：「黃昏對天樂女的話語感到有些惱火，說：『妳說我是妳永遠無法理解的人，可妳自己卻是個在幾周前還完全不懂英語的藍色外星人。』」
黃昏確實擁有對天樂女的影響力。一樣，黃昏並沒有在試著煽動或安慰或支持天樂女，但她的話語肯定是在告訴天樂女關於她是什麼樣的人。
「天樂女，黃昏要調動妳的標籤，提升古怪，降低平凡。妳打算接受她所說的話嗎？」我問安茱莉亞。
「嗯，我想是吧。」安茱莉亞回答，並因此調動了她的標籤屬性。
除此之外，影響力還有些其他用途：
如果你擁有對某人的影響力，你對他進行的所有動作都獲得+1加值。 這意味著你在對他進行〈直面威脅〉、〈釋放你的力量〉、〈保衛某人〉、〈煽動某人〉、〈安慰或支持某人〉、和〈揭穿面具〉時都享有+1加值。同時你在對他使用你的扮演書動作時也能獲得+1加值。你甚至可能因此在〈評估局勢〉上能獲得+1加值，只要對方是你專注審視的目標。
胡蜂女擁有對神射手的影響力，因此當胡蜂女嘗試煽動神射手去跟她一起出任務而不是悶在房間發脾氣時，她在進行〈煽動某人〉時將獲得+1加值。
你也可以選擇〈耗用你的影響力〉，利用它產生立即性的效果來對付某人。
耗用影響力
#
當你利用你對某人的影響力時，你放棄你對對方的影響力，並選擇其中一項：
使他在剛才進行的擲骰中承受 -2 減值（擲骰後使用） 對他標記一個狀態 在以他為目標進行的動作擲骰中再額外獲得+1加值（擲骰後使用） 放棄你對對方的影響力 意味著你將失去對對方的影響力，從而選擇利用他在意你的這個事實──甚至到了他將從此改變對你的看法──來獲得一些立即性的效果或優勢。也許你說出挑起他內心恐懼的話語（對他標記一個狀態）、或也許你愚弄他，假裝你很弱小，讓他在攻擊你時猶豫不知所措（使他剛才進行的擲骰承受 -2 減值）。關鍵是，你必須主動且刻意的去利用對方對你和你你言行舉止的關心。無論如何，一旦你這麼做了，你們之間的某種聯繫就會因此斷絕──起碼目前是這樣。
蚱蜢女俠擁有對雷克斯的影響力，且她想要阻止他向那群外星甲蟲侵略者發起魯莽衝鋒。
「別這麼做，雷克斯！你沒有強到能對付他們──他們會殺了你！你必須逃跑！」她對著他大喊，珍妮（蚱蜢女俠的玩家）接著說：「我要耗用我對雷克斯的影響力。我想要對他標記一個狀態──恐懼。」
我點頭：「所以你放棄了你的影響力──從此之後你將不再用有對雷克斯的影響力──那麼雷克斯，請標記恐懼狀態。」
如果你選擇標記一個狀態，那麼你可以決定要讓對方標記哪一個狀態。如果你選擇在以他為目標的動作中再獲得額外的+1加值，那麼它會跟原本影響力帶來的+1加值疊加。
胡蜂女正在對神射手使用〈煽動某人〉，並應用了她影響力原本就有的+1加值，然而她還是只骰出 6 的結果。在擲骰後，喬決定要耗用胡蜂女對神射手的影響力，用力推他一把：「拜託，如果你真的希望我尊敬你，那就戴上你的弓跟我一起去阻止卡洛爾。」胡蜂女放棄了她對神射手的影響力，並讓她〈煽動某人〉的動作再獲得額外的+1，將擲骰結果升級成成功。
拒絕影響力
#
當你拒絕某人對你的影響時，擲骰。
若成功，則你成功堅持自我，並將他拒於門外。 擲出10+時，選擇二項。擲出7-9時，選擇一項。
透過立即行動證明他的錯誤，並清除一個狀態或獲得一點潛能 使一個標籤屬性上升，並使一個標籤屬性下降，你自己決定 取消他對你的影響力，並獲得對他的下次+1 若失敗，他的話語狠狠打在你心中。標記一個狀態，且GM將調動你的標籤屬性。
拒絕某人的影響力是一個你意識到某人對你剛剛說了什麼，且你開始質疑你是否真的該聽進他們話語的時刻。無論好壞，它代表著你終於擺脫了他人的意見和看法。你可能會自發性的拒絕他人對你的影響，或你可以會用它來回應某人對你進行的動作。無論如何，如果你想拒絕他人對你的影響，那麼他們就得先擁有對你的影響力。
當你拒絕某人的影響時，你所進行的擲骰並不會套用任何標籤屬性的加值。但如果你擁有對對方的影響力，那麼你在進行這個動作時仍可以獲得影響力帶來的+1加值。
若擲出成功，你就不需要根據對方的話語調動你的標籤屬性。如果你想要的話，你可以選擇自己調動其他標籤屬性。
如果你選擇清除狀態，那麼你必須要透過立即行動來證明對方的錯誤──這代表你必須採取一個直接反對他話語的行動。僅僅口頭反駁他是不夠的──你必須採取行動。</description></item><item><title>明星 The Star</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-star/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-star/</guid><description>明星 The Star
#
Being a hero isn't just about doing right. It's about being seen doing right.
Let them think you're shallow for loving the spotlight and the cameras, for making speeches, for smiling so much.
You'll be a hero in all the ways that matter.
如何扮演明星
Arrogant, ambitious, flamboyant, delightful. The Star is a young celebrity, aware of their status and interested in obtaining more of it. They’re a showboat, but they’re also still a superhero, and those two poles pull them in drastically different directions.</description></item><item><title>為什麼要玩這個遊戲？</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/why-play/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-basics/why-play/</guid><description>為什麼要玩這個遊戲？
#
為什麼我們要做這些？現在的電視、電影院、甚至書店裡都有很多超級英雄的故事，你不需要花力氣自己寫就可以享受它們，為什麼我們還要花這麼大力氣去講故事呢？
因為這一切都太他媽棒透了！
因為當你們遊玩《蒙面少俠》的時候，你們將創造出屬於自己的酷炫英雄，他們有趣、能幹、強大，且能夠領銜主演自己的漫畫故事。然後，你能夠見證這些角色以戲劇性、緊張刺激、以及──最重要的──無比有趣的方式相互碰撞。你們將創造出你們自己的超級英雄團隊，看著他們彼此爭執，聚集在一塊，然後把所有阻礙一腳踢開！
因為超級英雄的故事讓你可以玩遍任何你喜愛的瘋狂元素，並把它們融合編織成精彩萬分的故事。吸血鬼？沒問題！機器人？肯定的！外星人？當然有！外星機器吸血鬼？為什麼不呢！超級英雄漫畫對那些荒誕瘋狂的要素總是如此自然，而它們也讓你能利用同樣不受限的創意源泉去發揮，並單純享受於編造故事的喜悅！
因為我們都能體會這些角色的感受以及他們的故事。我們最終都必須長大，所以你要麼已經成為大人，要麼現在正在經歷這一切，或總有一天會面對它們。 我們都有過因為別人的話語而改變對自己看法的體驗，我們也都得決定要接受它們，還是將其拒於門外並找尋其他看法。而這也代表，儘管摻雜著蜘蛛惡魔、超能警察、或是變裝大盜等亂七八糟的要素，故事中這些角色所經歷的一切也全都能讓我們感同身受，甚至對我們來說是無比真實的。
因為這些年輕英雄、他們的超能力、以及他們熱血戰鬥的故事，全都是又誇張又響亮的人物通俗劇。 它們狗血，迷人，過火誇大，而只要你投入了哪怕一點點自我進去，你就會深陷其中。
因為每個人都想告訴你你該成為什麼樣的人物。而你，孩子，必須找到自己的道路。</description></item><item><title>第三章：創建英雄角色</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-heros/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-heros/</guid><description>創建英雄角色
#
選擇一個扮演書
#
你在《蒙面少俠》中所創建的角色將會是這個故事中的主角，是你漫畫中的主演。為了確保角色陣容足夠有趣，《蒙面少俠》使用了「扮演書」幫助你創建角色：每一個扮演書都描繪著年輕英雄故事中某個特定角色類型的基本骨架。在核心規則中總共有十個核心扮演書，分別是：「明燈」、「蠻牛」、「不良少年」、「命帶天劫者」、「雙面人」、「傳承者」、「超新星」、「外來者」、「門徒」、和「異變者」。當然，你在別處也能找到其他限定版本和粉絲創作的扮演書。
每個玩家（除了GM之外）都需要在遊戲開始時挑選一個扮演書，並用其來創建自己的角色。每個玩家都必須挑選不同的扮演書，不能重複；這是因為《蒙面少俠》相當注重這些年輕英雄們之間交互的團隊互動，所以為了強化各個角色之間的互動張力，團隊成員都必須獨特且不同。如果有兩個玩家都想要同一個扮演書，那麼GM可以建議他們使用其他相似的扮演書、或讓他們用擲硬幣或丟骰子的方式來處理爭議。
扮演書並不會死死限制你扮演的角色究竟是什麼樣子；它僅僅提供了一個有趣的起點，讓你能設計出各種截然不同的角色、但都能讓其貼合《蒙面少俠》風格和主題。每個扮演書都包裝著一系列它們各自要探討的議題、糾葛、和主題。而最重要的，是你必須樂意於你的選擇。關於更多關於各個扮演書以及其探討議題的說明，請參閱其他章節。
我該怎麼創建我最喜歡的角色？
#
如果你是想著「我想要扮演我最喜歡的漫畫角色，我該怎麼做？」來檢視這些扮演書的話，那麼它們看起來確實可能有些受限。然而，每一本扮演書實際上要比它看上去的還要更加開放。它們為你腦中的沙盒提供了一個框架、描繪出大致的骨架讓你建構出屬於你自己的角色，其他敘事上的具體細節則大部分都留給你自己去詮釋和決定。
扮演書保留了很多彈性：「超新星」扮演書的主題著重在無比強大的力量以及你如何駕馭它──但這並不代表超新星一定得是擁有某種特定超能力的某種特定角色。他可以是有著超強精神念力的變種人；可以是以人類型態呈現，擁有超越宇宙基本法則力量的浩瀚存在；或也可以是一名將成為整個多元宇宙中最強大巫師的年輕女巫。
扮演書主要關係著角色們涉及的故事類型，以及他們很有可能面對的戲劇性問題。如果你對於扮演某個特定類型的角色有某些想法，告訴你的GM跟玩家夥伴們，看看它是否能適用於某個扮演書──事實是，你們有很大機率能找到恰當的處理方式。
拼湊出神翠市的樣貌
#
扮演書的開放性同時意味著你在創建角色時必須填上一些留白的設定。舉例來說，如果你的「超新星」是一名術士，那麼你將會需要補充巫術魔法在神翠市中的定位；如果你的角色是一名變種人，那麼你就會需要回答一些關於變種人是如何融入這座城市的相關問題。
這樣很好！這些規則確保你的角色能夠發揮作用，讓你能夠順利講述他們充滿戲劇性的故事。「關於神翠市」章節的內容應該能提供你足夠的背景框架來回答這些問題。但這之後就全看你的了！你們可以透過填補各種具體的細節和事實來構築出屬於你們自己的，獨一無二的神翠市。而由於《蒙面少俠》和神翠市的主題正是那五花八門，幾乎囊括了所有你能想到的一切的超級英雄漫畫，因此只要團隊裡的每個人都認為你們構築城市的方向是有趣的，那就不會錯了！
瑞奇正準備創建他的角色，因此他首先需要挑選他的扮演書。他想扮演比較經典的角色：那些強大、但不會太古怪的英雄角色。他想像的是一名超級強壯、超級堅韌的傢伙，因此他把範圍縮小到了「蠻牛」、「傳承者」、以及「異變者」。再確認一遍後，他發現「異變者」比他預期的還要更怪異一些，而「蠻牛」聽起來又有點太粗魯或不體面，所以他最後決定選擇了「傳承者」。他特別中意做為「經典英雄傳承中的最新成員」的這個概念，而這也正是「傳承者」扮演書的核心議題。
名稱和外貌
#
現在你選好了你的扮演書！接著該來決定你的名稱和外貌了。這給了你構思角色的一個起點。
你需要決定你的英雄名，然後你可能也需要或想要決定你的真實姓名──如果它和你的英雄名不同的話。對某些角色來說，這兩個可能會是同一個名字──如果你是希臘神祉雅典那在現代的化身，那麼鑒於你完全不是什麼普通人，你自然也就不需要選擇另一個不同的「真實姓名」。然而，其他角色可能就會在他們的英雄身分和他們日常生活之間劃出一條明確的界線──你可能會扮演一位名叫瑪麗亞．莫雷諾的平凡學生，但當她穿上英雄服後，她就成為了超級英雄「夜黑狼」。
GM參考紙提供了一些關於真實姓名和英雄風格名稱的範例，但最終要取什麼名字仍由你做主──在超級英雄故事，那些你覺得最吸引人的名稱才是真正最好的名字。
想一想你的外貌，你在他人眼中是什麼樣子──你會如何表現你自己，你平常的穿著如何，諸如此類。從每一列中選擇所有合適的選項。你也可能會選擇一些不同風格的選項來區分你英雄身分和你在其他時候的外貌。
瑞奇接下來要決定他「傳承者」角色的名稱和外貌。他決定他的角色是個男性，中東人（伊朗裔）。他想像的是一個英俊的年輕人，生於美國，但有著伊朗血統。接下來他挑選了「潮流的服裝」；他認為他的角色在以市民身分行動時會打扮得相當得體。接著，「前任的英雄服」──他角色穿著與前輩英雄相同的基本英雄服，因此這件英雄服會是某種標誌性，相對經典，使用大膽配色和線條的服裝，大概會是彈性纖維織品。在瑞奇的腦海中，這件衣服是以紅色與白色為基底。
最後，他需要為角色挑選名稱。在簡單的查詢研究後，他決定挑選「魯斯塔姆．阿塔爾」做為他角色的真名。至於他的英雄名則取作「神雀 (Huma)」，典故為伊朗神話的不死鳥。
超能力
#
現在來決定你的超能力。超能力是一個相當廣泛的詞彙，泛指所有讓你的角色能擠身超級英雄世界的特殊技能。有些超能力是普通人類標準的特技──比如說奧林匹克等級的體能技巧。其他則可能是荒誕的超常能力，像是控制火焰或是讀心等等。依照你扮演書上的指示選擇相應數量的超能力。有些扮演書對於超能力會有特別的指示，像是「蠻牛」和「門徒」扮演書。按照這些指示決定超能力即可。
你扮演書上的超能力留有不少可以讓你詮釋的空間。舉例來說，「超新星」的超能力上寫著「巫術魔法」，但它並不會告訴你這魔法究竟是什麼樣子、如何運作、或能力極限在哪裡。「外來者」的「完全變形」能力，也不會告訴你它會如何變形、又能夠變身成什麼樣子──它只說明了它是個完全徹底的變形，因此你或許可以將自己的身體整個變成另一個截然不同的形狀，但無法只變化你的面容。在兩場不同的遊戲中，玩家也許分別創建了兩個擁有相同超能力的「傳承者」角色──超級力量、刀槍不入、和飛行──但他們超能力的表現方式卻大不相同：其中一個也許就單純是個堅不可摧、彷彿神一般的人型種族、而另一個則可能會是穿著一套飛行動力裝甲服的科技英雄。
扮演書上的超能力並不會明確規定你究竟能做或不能做什麼：如果你的超能力是超級速度，那它並不會告訴你你究竟能否以每小時600英哩的高速奔馳、能否突破音障、或能否藉著振動你的身體分子來穿牆。它僅僅是讓你能在遊戲開始時對你的角色有一個更清晰的認識，它同時也是一個跳板，協助你釐清你的超能力究竟能合理做到什麼。舉例來說，如果某人的超能力是武術和刀劍技術，那麼他大概就沒辦法以時速600英哩的速度奔馳、突破音障、或藉著振動身體分子來穿牆。
你將會隨著遊玩發展、透過與GM的討論、以及藉著你自己的決定來逐漸發掘你超能力的具體細節。畢竟，最重要的就是「用玩的來看看發生什麼事」！
神雀 是「傳承者」，所以他決定超能力的方式跟其他扮演書會稍微有些不同。在決定神雀的超能力時，瑞奇得先從扮演書的超能力列表中挑選其中一組，再從中劃掉兩個他尚未掌握的能力。他首先挑選了最經典的那組超能力：超級力量、刀槍不入、眼睛雷射、飛行、超級感官。接著他從中劃掉了眼睛雷射跟超級感官。這代表神雀現在擁有超級力量、刀槍不入、和飛行的能力。
瑞奇在考慮是否要讓這些超能力透過某種驚人的型態展現──也許他會在飛行時長出真正的翅膀、或也許當他發揮超級力量時會冒出烈焰──但最終他還是採用了相當經典的表現方式：他無比驚人的強壯，他的身體堅不可摧，而且他能夠在空中翱翔，在身後留下一道黃金色的軌跡。經典！
為什麼沒有那個超能力？
#
你可能會注意到，並不是所有可能的超能力都有被列在扮演書上，尤其每個扮演書各自列出的超能力更是寥寥無幾。你也許會想，為什麼某個超能力沒有被列上去、或者為什麼我們不把超能力的欄位留白，好讓玩家可以自由填寫他們想要的超能力呢？
事情是這樣的。我可以保證每個扮演書列出的超能力在遊戲中都能適當地運作。它們能確實成為你創造有趣角色的跳板，讓你能大概了解你的角色能做到什麼，且最終能恰當地融入每個扮演書所要呈現的主題和風格中。
同時，這些超能力仍然保留了不少模糊解釋的空間，讓你能按你的想法去定義它們。舉例來說，「蠻牛」有著超人般的堅韌、難以置信的強壯、以及獨特的戰鬥技巧。這可能代表著蠻牛有辦法憑意念將自己的肉身化為鋼鐵、也許代表蠻牛有著誇張的自我再生能力、或可能意味著蠻牛能夠讓身軀巨大化──什麼都有可能，只要這些描述符合「堅韌、強壯、且善於戰鬥」的大致描述即可。試著盡可能利用這些模糊空間來打造你心目中的超能力。
然而，如果你還是不想要從既有的超能力選項中挑選、或者你寧可選擇你自己想到的其他能力──你還是可以這麼做！畢竟，我不會跑到你們的遊戲桌旁，在你們不遵照扮演書上的說明時拿直尺抽你們的頭。不過……我沒有辦法保證其他的超能力是否能那麼適合──有些超能力甚至可能會完全違背扮演書所要呈現的重點。舉例來說，讓「蠻牛」擁有像念動力和心靈感應這類萬能且無比實用的能力，可能就會改變蠻牛這個角色定位的性質，讓他變得更像是「超新星」，而非「蠻牛」。讓「明燈」獲得真正強大而有用的超能力，則會完全顛覆這個扮演書的重點；而若你扮演「外來者」卻沒使用那些奇怪或特別的外星能力，也會大幅奪走這個扮演書所要呈現的戲劇魅力。
總而言之，如果你想使用其他不在列表上的超能力，就用吧──最終，這畢竟是屬於你們的遊戲。這個超能力或許仍能很好的運作，而你也仍然能有一場良好的遊戲體驗。只不過使用扮演書上列出的超能力仍然會是你遊玩《蒙面少俠》的最佳選擇。
標籤屬性
#
在《蒙面少俠》中，你會有五個被稱為「標籤數性」的主要數值。每個標籤屬性都代表著你的角色是如何認知他們的自我形象。這些標籤屬性將在遊戲中隨著角色自我認知的變化而改變，這些變化往往直接反映了他人看待你的方式。身為一名年輕英雄，無論好壞，你對自我形象的認知都不只是源自你自己的決定，更會深深受到他人的影響。
這五個標籤屬性分別是：
危險: 視你為強大、有威脅性、血氣方剛、大膽。 當其他人覺得他們應該對你敬而遠之，因為你可能會傷害到他們時，他們對你的認知便會傾向危險。當你相信自己能夠擊倒其他危險的威脅、或當你覺得你自己對他人就是一個威脅時，你對自己的認知便會傾向危險。
古怪: 視你為怪異、不平凡、獨特、充滿力量。 當其他人覺得你很奇怪、跟他們不像、不自然或超乎他們的理解時，他們對你的認知便會傾向古怪。當你接受並擁有能做到他人所不能之事的能力、或當你認為自己不屬於群體和你周遭的世界時，你對自己的認知便會傾向古怪。
救助: 視你為保護者、防禦者、守護者、堅定不搖。 當其他人覺得你高尚、胸懷自我犧牲精神、或有些專橫和愛道德說教時，他們對你的認知便會傾向救助。當你把自己看做是一名殉道者、一名樂意犧牲自我以保護或捍衛他人的人，那麼你對自己的認知便會傾向救助。
優越: 視你為聰穎、有才幹、狡詐、伶俐。 當其他人覺得你是在座最聰明的人、或一個傲慢自我的混蛋時，他們對你的認知便會傾向優越。當你認為自己比其他人還要聰明、或當你清楚知道該說什麼才能讓周圍的人採取你想要他們做的行動時，你對自己的認知便會傾向優越。
平凡: 視你為尋常、普通人、有同情心、善解人意。 當其他人覺得你太普通或無趣、但容易理解且具有同情心時，他們對你的認知便會傾向平凡。當你覺得自己平凡、只是個普通人、毫不特別，並專注在感情和情緒這類凡人瑣事上時，你對自己的認知便會傾向平凡。
標籤屬性的規則
#
每個扮演書都有一組預設的標籤屬性數值。你可以自己選擇讓其中一個標籤屬性再+1，但確保這不會讓標籤屬性的數值超過+3。你可能會想要先看過基本動作和你扮演書動作的內容，再決定你想要讓哪一個標籤屬性+1，或者你也可以單純根據你角色的自我認知印象來決定。
在你的扮演書上把每個標籤屬性的數值圈起來。記得使用鉛筆；因為你之後會常常改變它！
關於標籤屬性有幾個重要的規則，如下所示：
絕大部分的情況，當某一個標籤屬性上升一點，就會有另一個標籤屬性下降一點，反之亦然。儘管有少數例外，但如果規則要求你調動標籤屬性而沒有多做說明，那麼這就是它代表的意思：一個標籤屬性上升一點，另一個標籤屬性下降一點。
若某個標籤屬性會因為調動而超過+3、或低於-2，那麼這個調動將不會發生──沒有任何標籤屬性會因此增減。取而代之的是，你必須標記一個狀態──一股負面的情緒狀態將開始影響你的行動。如果你對自己的看法變得太過極端，它就會開始把你搞的一團亂。
按照傳承者的扮演書，神雀的起始標籤數性為 古怪+0, 危險-1, 救助+2, 優越+0, 和 平凡+1。因此在遊戲開始時，神雀對自我的最主要認知會是一名善於救助他人的人，有些自認平凡，且並不是個會危害他人的威脅。瑞奇決定將他的自由配點加到優越上；他認為神雀相當聰明，並也許會因此有些驕傲自大。
狀態
#
你在這裡並不需要做任何決定，但了解狀態的運作方式可能會影響你對扮演書動作的選擇。所有 PC 都有五個可供標記的狀態：恐懼、憤怒、愧疚、絕望、和不安。有時候，你在遊戲中會因為動作的結果或擲骰失敗而需要標記狀態。當你標記了某個狀態，你在進行對應的基本動作時將會承受持續 -2 的減值。如果你同時被標記了多個狀態，那麼所有狀態的減值都會發揮作用。在遊戲中有好幾個清除狀態的手段，你可以在「狀態」章節找到更詳細的說明。</description></item><item><title>主持技巧</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/gm-technic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/gm-technic/</guid><description>連鎖反應
#
《蒙面少俠》中的動作被設計成能輕易串聯在一塊：一個動作的結束會立刻導致下一個動作的產生。部份成功（7-9的結果）更是會把情況推向尚未被解決的緊張局勢──你並沒有直接打倒觸手末日怪，而僅僅是傷害了牠，接著牠也擊中了你，然後你將這頭怪物打到了另一個位置，讓你有機會將牠狠狠從城市踢飛出去，如此這般。即使擲骰失敗也經常會導致需要反應的情境，而這些反應也將接著帶出新的動作。這就是你在遊戲中營造出緊張、有效、有趣場景的方式──這同時也是你如何描繪出精彩萬分的戰鬥場景的手段。每一拳都會造成場景中的另一個變化，從而導致下一次攻擊的發生。
做為GM，你可以控制這些動作滾雪球的程度。你所描繪的某些情境能夠衍生的連鎖反應會比其他更多一些——打個比方，如果你囚禁了其中一名PC，那麼連鎖反應就會結束在這；但反過來說，打開一個傳送通道並將一大群外星戰士釋放到街道上，將只會把PC們推向需要採取更多行動的情境。
這個章節詳細介紹了一些你需要知道的主持技巧，告訴你遊戲中的動作是如何串聯、相互關聯、以及流動的。
戰鬥場景
#
戰鬥經常在《蒙面少俠》的故事中發生，所以你需要為此做好準備。一場精彩的戰鬥將會是遊戲中最有趣的橋段之一，但它也同時考驗著你身為GM的主持技巧。 你必須管理聚光燈以及行動的流動、營造緊張的氣氛、反派的反應……所有這些能讓戰鬥場景變得有趣的要素。
管理聚光燈
#
如果你的戰鬥場景涉及了團隊中的每一個成員和至少一名反派，那麼你會需要在很多個角色之間來回。你將負責執掌聚光燈，換句話說，將由你來決定哪個角色會在你漫畫的哪個畫格中出現。用遊戲的術語來講，這代表著你將負責決定誰正在行動、或誰有機會進行動作。
當你遇到像這樣子的大型戰鬥場面時，你首先要先看看玩家們是否觸發了最核心的團隊動作：「以一整個團隊共同開始戰鬥以對抗危險敵人」。 這個動作能夠除卻他們彼此之間的不同步和混亂，所以你只有在他們非常非常明確不是以一個團隊聚集在一起的時候，才可以避免觸發這個動作。這個動作對於架設戰鬥場景來說至關重要，它向玩家發出「這是一場危險的戰鬥！」的信號，並能夠讓玩家獲得一些可供之後使用的團隊默契點數。
在戰鬥開始的時候，務必記得要成為PC們的粉絲。你會希望看到他們每一個人都能在這個戰鬥場景中都做出精彩迷人的表現，而你不會想要看到他們中的任何一個人被忽視。
也就是說，將鏡頭停在會發生有趣行動的地方。你不需要給每一個角色完全相同的表現時間——事實上，你可能也不該這麼做。 想像一下，如果你要編排漫畫的分鏡，那麼你不會想看到每個連續的畫格上都顯示著不同的角色，你會希望漫畫停留在一個角色身上一會，然後才進入下一個部分的戰鬥。
營造緊張感
#
你該如何讓戰鬥顯得重要？又該如何讓他們感覺緊張？危險？災難四伏？
首先，你可以進行動作來對PC們〈施加狀態〉或迫使PC去〈承受沉重打擊〉。不要毫無徵兆突然的這麼做，但只要你依循故事發展，那麼你將會有充分的理由去施加狀態或打擊。狀態能夠引導PC們去採取一些有趣的行動或骰出更多的失敗，而這兩種情況都能夠讓你提高場景中的緊張感。而〈承受沉重打擊〉這個動作本身就會帶來它那有趣、使危機進一步提升的後果。在整個戰鬥過程中大量去依靠這些工具。
但同時不要讓戰鬥只是在於打倒對手。有時候，故事情境會導出一場精彩、純粹、高潮迭起的鬥毆，英雄和反派們要彼此打個你死我活，看看誰能在塵埃落定之際站到最後。這當然很棒！但在其他時候，讓局勢複雜起來。
大部分的戰鬥不應該只是要看誰能先幹掉誰，而是要看看反派能不能在英雄們阻止他們之前引爆量子震盪器、或者英雄們能不能把市長即時帶到安全的地方、又或者英雄們是否能在城市承受太多破壞之前成功逮到發狂肆虐的反派。運用GM動作來將戰鬥導向除了直接揮拳以外的其他方向。
描繪反派
#
你仍然應該把你的反派描繪得像是人類：他們有著自己的性格和矛盾。但是在戰鬥過程中，你會需要遵循下列步驟來使他們符合主要敵人的身份。
首先，每當反派在戰鬥中被標記了一個狀態，他們將立即進行一個狀態動作。 在戰鬥過程中的其他時機，你也可以在你要進行GM動作的時候改為讓他們進行狀態動作——但是他們永遠得在被標記狀態之後立即進行狀態動作。這些動作幾乎永遠會是軟動作，為接下來的行動和後果做鋪墊。所以情況並不會是「你痛揍了征服者一拳，他勃然大怒，然後揮出拳頭將你擊倒，請標記一個狀態」，而是「你痛揍了征服者一拳，他勃然大怒，現在他正帶著他全力運轉的外星異能全速朝你飛馳而來。待在原地的話毫無疑問會被擊倒──你打算怎麼做？」
第二，把反派推向他們的動機。 「動機」會告訴你反派真正的目的是什麼，不只如此，它們更會把你引向與直接衝突稍有偏離的方向。利用這些動機來幫助你保持衝突的趣味性，並將其做為反派何時開始談判或逃跑的提示。
第三，遵循敘事。 如果PC用苛刻的侮辱打擊了反派，讓他們開始感覺到某個特定的心理狀態，那麼就直接標記該狀態，並讓反派進行相應的狀態動作。 但如果PC們的威脅或攻勢對反派並不會怎麼造成影響的話，那麼也讓他們知道——反派就只是聳聳肩，將其甩開。
下面這個例子將展現這些原則該如何在戰鬥場景被應用在一起： 長篇戰鬥範例
胡蜂女、雷克斯、裂變俠、和天樂女正在尋找一個異次元物質的碎片，但他們被一個名為「老師」的異界威脅囚禁在了一個彷彿高校外型的迷宮陷阱。 「老師」想要嘗試對這些年輕英雄「再教育」，並因此讓他們四散在她扭曲的教室迷宮之中，但他們在搶到了她的一根「粉筆」——也就是他們要找的東西——之後成功再次集結，並與「老師」展開了最終決戰。
「你們四個人站在那裡，『老師』對你們露出了那副詭異的笑容。『噢，你們這些孩子想要逃學啊！我想該是留校察看的時間了。』她的手掃過你們身後的儲物櫃，空間被撕扯開了一個缺口。在那到缺口的後方，你們看到了……一些糟糕、可怕的東西。下個畫格是你們四人彼此交換了一個眼神……我聽起來，你們應該是『以一整個團隊共同開始戰鬥以對抗危險敵人』？ 」大家都點點頭，而我很高興自己這麼問了。這表示大家接下來很可能會直接展開他們的行動！
我們快速地處理這個動作——預設增加2點團隊默契；胡蜂女是這個團隊的領袖，她對所有人都有影響力（團隊默契+1）；她的計劃是逃出這裡，所有人也都同意（團隊默契+1）；沒有人不信任團隊領袖或其他成員；但他們確實有點準備不足（團隊默契-1）。因此PC們總共增加了三點團隊默契。
我首先把聚光燈打向了胡蜂女。「胡蜂女，『老師』開始沿著走廊接近，她就只是平常地走了過來，但雙眼閃爍著詭異的眼神；妳看見怪異的爪子在她身後的空間裂縫中蠢蠢欲動。妳打算做什麼？」
「哦，老兄，」喬說： 「我真的很想讓我們離開這裡。我要四處尋找有沒有任何出口、或者任何可能離開這裡的方式，我想要〈評估局勢〉。」
「完美！」我說：「擲骰吧！」
喬骰出了一個10，所以他可以問兩個問題：「好的。首先，我們怎樣才能最快的結束這一切？」
「環顧四周，這整個場所就是一座古怪、超凡的瘋狂迷宮。妳甚至不確定這個地方是不是現實。只要離開這裡，妳確信你們就能擺脫她力量的追殺、結束這個威脅——而且妳覺得你們或許可以透過粉碎這個地方來打開一個破口。」在我給出這個答案之前，我還不確定他們是身處在某個現實的地點、還是在一個異次元空間或其他什麼地方，但我藉著這個機會讓這場戰鬥並不僅僅是關於與老師交手。快速解決這場衝突的最好辦法並不是正面對抗——而是用其他方式：逃跑。
「很好，我想我知道其他幾個問題的答案了，所以……這裡有什麼可以讓我用來逃跑？」
「哦，有趣。是啊，你的電擊棒可以充當避雷針，如果裂變俠將大量的能量傾注其中的話，它們或許能夠比拳打腳踢更好地破壞構築起這整個地方的力量。」喬看了團隊一眼，大家都點了點頭。我看得出他們已經在製定計劃了。
「但當你釐清這些情報的同時，老師一直在拉近與你們之間的距離。她向妳伸出手，妳感覺到地板變得越來越泥濘，妳的腳也開始陷了進去……不知道為什麼。」我用的是老師的其中一個反派動作：〈用扭曲現實的方式束縛住學生〉，但這只是一個軟動作，為後面更硬的動作做鋪墊，並仍留給胡蜂女一個反應的機會。「胡蜂女，妳打算怎麼做？」我仍然把聚光燈停留在胡蜂女身上，因為我對她接下來會做什麼很感興趣。
「我開始發號施令！『天樂女、雷克斯，拖住她！裂變俠，你跟我一組——我們要把這個地方打出一個破口！』」喬說：「我要拉出我陷下去的腳，並試著將我的其中一根電擊棒砸到牆上。既然我是使用我的武器，這算是〈釋放我的力量〉嗎？」
我點點頭，喬擲骰。 他骰出了9，並選擇標記一個狀態，而不是讓它變得不穩定或只造成暫時性的影響。他選擇標記絕望狀態。 「對，胡蜂女並不確定我們是否真的能逃出生天，老師可以扭曲現實，而且她很顯然毫無任何人性可言。」
「是啊，這確實值得擔心。你把電擊棒狠狠砸向牆壁，但老師又做了一個手勢，那些從裂隙中伸出的陰影利爪開始朝著你們四個人疾馳刺去。」我說道。 我再次進行了同樣的動作，並強調了老師的動機——「為了控制下個世代的英雄和反派」。只要有機會的話，她是不會放過他們的。
「妳別想，」安茱莉亞開口：「我想射出一道光束來切斷這些利爪，這樣就不會有人被它們抓住。這算是〈釋放我的力量〉嗎？」
「聽起來更像是〈保衛某人〉！請骰＋救助吧。」我很樂見安茱莉亞以天樂女的身份去搶下聚光燈——她的行動很酷，也完美地回應了老師所採取的動作。
「啊，噗，我的救助很低。」她說。 但她還是擲骰了，結果是3！
「噢，好的，妳全力轟出強烈的光束並切斷了那些暗影般的利爪——但老師只是用一種完全不像人類的表情看著妳，然後猛然衝過來。她的身體脹大延展，詭異地扭曲著，她衝著妳來並用她那延長怪異的肢體狠狠拍向你。這幅光景相當駭人——請標記恐懼狀態，然後骰〈承受沉重打擊〉。」
我遵循著故事中的描述──天樂女顯然必須因為這一擊而〈承受沉重打擊〉──且我同時在對她〈施加狀態〉──一個簡單且相當適合與〈承受沉重打擊〉共存的硬動作。我這麼做是透過了老師的其中一個動作〈從無害、值得信賴的形態中顯露出她的真面目〉。儘管這不太符合這個動作完整的敘述──他們很顯然不信任老師的這個形態──但也夠接近了。
「我可以跳過去對她使用〈保衛某人〉來擋住這一擊嗎？」麥特問道：「我想雷克斯絕對會在這裡出手幫助天樂女。」
「不，我們還在處理天樂女〈保衛某人〉的動作。」我回答：「老師的行動太過出乎預料，因此你沒辦法即時做出反應。」
安茱莉亞為〈承受沉重打擊〉擲骰，並骰出了7﹐「我不喜歡這些選項！……我想我還是讓步吧，讓我的對手得到一個機會。」
我再次看了看老師的動機，並決定她會嘗試抓住天樂女──徹底地囚禁她。「好，妳因為這一擊而有些頭暈目眩，對吧？在妳回過神來之前，她就用她那怪異的陰影手臂纏住妳，並打開了走廊上的一扇門。門後就是那無止盡呼嘯的黑暗漩渦。她打算把妳給丟進去！」
現在，老師抓住了她的機會，是時候把聚光燈轉到其他PC身上了。 「雷克斯，你在此時展開行動——你打算做什麼？」
「哦，我就跳到她面前，瘋狂地毆打她。一次又一次地出拳。」麥特說。麥特擲骰進行〈直面威脅〉，並骰出了11！「完美！好的‥‥我選擇『讓對手恐懼、吃驚、或留下深刻印象』，還有『奪走他們身上的某物』。顯然我可以奪走天樂女，對吧？」
「噢，當然。」我回答：「好，你們兩個扭打在一起，陷入一場激烈的惡鬥，她的身體扭曲成怪異的捲曲觸手並朝著你捅過來，而你只是用你的爪子將她撕開，臉上帶著野獸般的表情咆哮著。她的身體拉伸開來，在從你身邊遠離的同時放開了天樂女。但她同時也成功痛擊了你──〈承受沉重打擊〉吧。」麥特骰出了 3──他的骰運可不是蓋的！</description></item><item><title>團隊默契</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-moves/team-move/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-moves/team-move/</guid><description>團隊默契
#
團隊默契是一種遊戲中的共用資源，讓年經的超級英雄團隊可以用其來幫助彼此。它代表著他們之間的團結、聯繫、以及協調性，它同時也沒有明確形體，難以一眼分辨：一個有著大量團隊默契的的超級英雄團隊也許看上去沒什麼不同，但他們比其他團隊更能準備好要團結合作！
使用團隊默契
#
團隊中的任何人都可以消耗團隊默契來讓其他隊友進行動作的擲骰結果獲得 +1 加值。然而消耗團隊默契的角色必須要能實際在故事中幫上忙才能這麼做──如果你跟你的隊友處在完全不同的地方，那麼這在除非敘事上顯得合理（比如說透過心靈感應），否則你將無法消耗團隊默契來幫助他。
複數隊友可以各自消耗一點團隊默契來協助同一次動作擲骰──只要整個團隊齊心協力且你們有足夠的團隊默契，再爛的擲骰結果都能夠被扭轉成功。然而，每個隊友對同一次動作擲骰都只能各自消耗一點團隊默契，且他們仍必須要能夠實際在故事中提供協助。
酷牛姊衝向血腥歐泊，兩個人開始了一場肉搏惡戰，血腥歐泊用她的赤劍揮砍，而酷牛姊則用她的鐵拳猛揍。瑪莉莎為酷牛姊的〈直面威脅〉動作直骰，並骰出了5 ── 失敗。
「我想要幫忙。」格蕾絲說道：「我召喚出一個簡單的陰影結構，抓住她的腳踝並讓她失去平衡。」
「我其實不確定你有沒有辦法幫上忙。」我說：「你現在正在街道的另一頭跟水魄女纏鬥，對吧？你應該已經分身乏術。」
「那不然我來？」馬克插話：「神射手可以往他們衝突的方向射出一箭，這樣血腥歐泊就必須在那個瞬間分神偏轉它。」
「嗯，這不錯！你從附近的樓頂上射出一箭，你當然可以幫助她。消耗一點團隊默契。」這讓瑪莉莎的擲骰結果被提升到了 6，但這仍然是個失敗。
「我在那嗎？我有趕到那了嗎？」莎拉問：「我剛剛試著盡可能快的飛往那裡。」
「喔對，你現在到現場了。」
「讚啦！從神射手箭矢射出方向的另一側，我直直飛向血腥歐泊。這應該能繼續讓她措手不及，這樣酷牛姊就能完美的命中她。」
「完美！消耗另一點團隊默契吧，莎拉。」現在瑪莉莎的擲骰結果變成了 7──成功的結果！
同是團隊一份子（無論是暫時或永久）的NPC也同樣能夠提供協助。玩家可以為這些NPC的行為消耗團隊默契。玩家仍然必須為每個提供協助的NPC各自消耗一點團隊默契，且NPC們也仍必須在敘事上提供實際的幫助。如果GM認為NPC不會提供幫助，那麼他們就不會這麼做。
自私地使用團隊默契
#
PC團隊成員也可以消耗團隊默契來自私地行動。
當你自私地採取行動時，說明你的行動是如何忽略或侮辱你的隊友，消耗一點團隊默契，使你的一個標籤屬性上升和一個標籤屬性下降（由你選擇）。你可以在擲骰後這麼做來改變你的擲骰結果。
由於你可以在擲骰之後自私地行動，這將能透過改變你擲骰時使用的標籤屬性數值來使失敗的結果變為成功、或讓部份成功變成完全成功。你所需要做的只有消耗一點團隊默契，並描述你的角色做出某件忽略或侮辱你隊友的行動。
通常來說，會由你的隊友們負責決定他們是否因你自私的行動而感到被忽略或侮辱，但倘若行動合適，那麼GM也可以直接推進。自私地採取行動也許能在你孤軍奮戰的時候拯救你，但它同時也會帶來你無法避免的代價。
頂尖叛客正在〈釋放他的力量〉以創造出幻象，嘗試轉移電弧刀手的注意力來讓他不受攻擊。他現在只獨自一人；身邊沒有任何能協助他的隊友。他擲骰，並得到了 6……還不夠讓他成功。
「該死！而且沒人能幫忙？」傑克問道。
「沒，你打算怎麼做？」
「好，你知道嗎？我打算製造一個跟我的隊友們長得一模一樣的幻象。我要讓這些幻象挑釁他，這樣他就會去追它們，之後當他遇到真人時，他就會放過我。」傑克說：「我要自私地採取行動，消耗一點團隊默契並讓我的古怪上升，救助下降，這樣我就能拿到額外的 +1 來讓我成功。」
「你們覺得呢？這樣夠自私嗎？你們有覺得被侮辱或忽略嗎？」我向其他隊友們問道。
「那當然。」瑪莉莎說：「你這個渾蛋！」
於是我讓傑克消耗了一點團隊默契並調動他的標籤屬性。
增加團隊默契
#
增加團隊默契最主要的方式就是以一整個團隊共同進入戰鬥以對抗危險敵人。
當你們以一整個團隊共同開始戰鬥以對抗危險敵人時，增加二點團隊默契。
如果團隊領袖擁有對所有隊友的影響力，額外增加一點團隊默契。 如果所有人在這場戰鬥中都有相同的目的，額外增加一點團隊默契。 如果有任何隊友不信任團隊領袖的話，減少一點團隊默契。 如果你的團隊沒有做好準備或亂了套，減少一點團隊默契。 團隊領袖可以選擇藉由標記一個狀態來避免減少一點團隊默契。
以一整個團隊共同開始戰鬥以對抗危險敵人 代表著團隊們即將開始戰鬥的時刻。 它可以是戰鬥開始前英雄們擺出登場姿勢的時機；在他們開始施展拳腳前，團隊們想出絕妙計畫的那一刻；或是在敵人突然闖入，團隊們開始做出反應的瞬間。
如果有人落單，那他就不能觸發這個動作──他不是以一個團隊的形式進入戰鬥。如果團隊並沒有真的要對付危險的敵人，那他們也不會觸發這個動作。「危險敵人」在這裡可以被自由解釋：對付一頭可怕的怪物或巨大的隕石同樣都能觸發這個動作。
當你們觸發這個動作時，GM將會向大家詢問團隊領袖是誰。如果有歧異，則GM擁有最終決定權。就算大家沒有統一的共識也沒關係，有成員不信任領袖或團隊其實是個好跡象。
接著，依序進行這個動作中的每一個項目。「隊友」代表著任何在團隊中，有辦法消耗團隊默契以提供協助的人物──所以如果團隊領袖沒有對他們所有人的影響力，那麼他們就不能從這一項獲得額外的團隊默契。
當要確定所有人在這場戰鬥中都有相同的目的，GM會先詢問團隊領袖在這場戰鬥的目的，接著跟所有其他隊友確定他們的目的是否一致。稍微有些差異也沒關係──「擊敗壞蛋」跟「打倒黑渦怪客」之間基本上相差無幾。但「打倒黑渦怪客」跟「拯救我媽媽」之間的差異就相當顯著，並意味著團隊無法從這一項獲得額外的團隊默契。
所有團隊成員都能夠表示他們是否不信任團隊領袖或團隊本身──這是他們的選擇，但GM可以要求他們詳細說明原因。
GM將根據整個敘事情境決定團隊是否沒有做好準備或亂了套。如果團隊都期待著這場戰鬥的發生，那麼通常來說他們就不會是沒有準備或措手不及；相反的，如果團隊們正陷入內部爭執、或他們不清楚他們敵人的目標或能力，那即使他們知道戰鬥將要發生，他們仍有可能會被視作沒做好準備或亂了套。
蚱蜢女俠、胡蜂女、神雀、和天樂女組成的團隊正乘坐著天樂女的水晶飛船──他們正要試圖去拯救被輝煌布萊斯抓住的神射手。但神射手被關進的地下基地裡還有著許多猛毒幫的打手。當他們走下飛船，他們還有一點時間交換意見，最後一次商量討論他們的計劃。神雀告訴大家，這次的計畫就是悄悄地進去。
「OK，很好！我覺得你們這是要以一整個團隊共同開始戰鬥以對抗危險敵人時。所以，誰是你們的團隊領袖？」我問。
「嗯，胡蜂女吧，正常來說。」喬說：「但我覺得現在這個情境下應該是神雀。」
「同意。好的，所以你們先增加二點團隊默契。接著，如果團隊領袖擁有對所有人的影響力，你們可以再增加一點。」
「我沒有。這就是為什麼我沒能當上領袖！」瑞奇說。
「嗯，下一條──所有人的目的都一樣嗎？神雀，你在這場戰鬥的目的是什麼？」
「我來這是為了解救神射手，這是最優先也最重要的。」瑞奇說道。
「大家的目的也都是這個嗎？」我問。
喬搖了搖頭：「不，我的目的是打倒輝煌布萊斯。」
「好吧，那這項就沒有。有任何人不信任團隊領袖或團隊嗎？天樂女？胡蜂女？」
「不。」安茱莉亞說：「我不信任神雀，我就是特別不想聽他的話。」
「酷，那麼最後，我不認為你們沒做好準備或措手不及──你們知道你們打算攪進什麼事件中。那就這樣！你們站在了地下基地的大門前。你們打算怎麼做？」</description></item><item><title>狀態</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-moves/conditions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-moves/conditions/</guid><description>狀態
#
「狀態」是指那些困擾著故事中角色們的負面心理情緒。標記了某個狀態意味著你的角色正經歷著該情緒──或憤怒、或恐懼、或不安，諸如此類。你永遠能夠掌控你自己角色的扮演方式；舉例來說，即使你的角色標記了憤怒狀態，你仍然可以選擇做出冷靜和沉著的扮演，但這僅僅是代表你把憤怒藏在心中，且它仍然會隨著故事進行而影響你的行動。
標記狀態及其效果
#
狀態會干擾衝擊你採取行動的能力。每個狀態都會讓你在相應動作中承受 持續-2 的減值。不過要記住，你擲骰時的減值最低不能低於 -3。
當某個動作要求你標記一個狀態，則除非另有說明，你都可以自行決定要標記哪個狀態。有些時候，尤其是當GM進行硬動作之後，則會由 GM 要求你標記指定的狀態。如果你需要標記狀態但所有的狀態都已經被標記了的話，你將因此退場。你也許失去意識、或逃離了場景──無論如何，你都不能再繼續待在這了。
各個狀態以及其相應的減值如下：
若你處於 憤怒 狀態，你在〈安慰或支持某人〉和〈揭穿面具〉動作上承受 -2 減值。 若你處於 恐懼 狀態，你在〈直面威脅〉動作上承受 -2 減值。 若你處於 愧疚 狀態，你在〈煽動某人〉和〈評估局勢〉動作上承受 -2 減值。 若你處於 絕望 狀態，你在〈釋放你的力量〉動作上承受 -2 減值。 若你處於 不安 狀態，你在〈保衛某人〉和〈拒絕他人的影響〉動作上承受 -2 減值。 清除狀態
#
有些基本動作能幫助你清除你的狀態──比如說〈安慰或支持某人〉和〈保衛某人〉。然而，清除狀態最直接了當的方式其實是採取特定的行動以舒緩這些心理情緒。清除狀態所要採取的行動將根據狀態不同而有不同。
在你採取相應行動的場景結束時，清除對應的狀態。
要清除 憤怒 狀態，你必須傷害某人或毀掉某個重要的東西。 要清除 恐懼 狀態，你必須逃離某個困難。 要清除 愧疚 狀態，你必須做出犧牲以除去你的罪惡感。 要清除 絕望 狀態，你必須讓自己放鬆。 要清除 不安 狀態，你必須採取魯莽的行動而不告知你的團隊。 清除憤怒狀態 需要你宣洩你的憤怒，無論是對人或是對物。僅僅毆打沙包是不夠的──你必須要把你的憤怒發洩在某個人、或是某個重要的東西上。每個角色對於「重要」的標準並不相同，因此 GM 需要在憤怒的角色破壞掉某個東西時詢問該物是否重要，以及為什麼重要。傷害某人並不一定要是物理性的傷害他們──對著他們咆哮怒吼，傷害他們的感情也同樣能算。
清除恐懼狀態 需要你躲避或逃離某個複雜、危險、或有問題的情境。這可能代表你從反派面前倉皇逃走、或當某人想要和你談談你最近的行為舉止時從房間奪門而出。關鍵在於「逃避」──與其面對它，你寧可選擇逃之夭夭。
清除愧疚狀態 需要你為了他人付出某些代價，為了那些你覺得你辜負或冤枉了的人們。這並不需要讓對方真的寬恕你的行動──只要你付出代價嘗試贖罪就行。這可能代表你獨自一人對抗危險的反派好讓隊友有機會逃跑、或者同意遵循年老英雄設下的那些難以遵循的規矩。
清除絕望狀態 要求你尋找能最簡單快速釋放你情緒的方式。通常來說，這代表為了愚蠢的快樂而做出愚蠢決定，像是找到便宜的酒並喝個爛醉如泥、或是跟錯誤的人上床。
清除不安狀態 意味著在不先跟任何人商量的情況下跟隨你最壞、最衝動的直覺。你開始懷疑起自己的能力，並因此決定不先跟他人商量，藉著按照你自己的計畫行動來證明自己。這可能會是趁團隊成員潛藏等待時機的時候，自己先一步衝出去襲擊壞蛋，或者在未徵求其他人同意的情況下逕自同意放棄死亡射線的重要零件以換取立即逃跑的機會。</description></item><item><title>雙子 The Joined</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-joined/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/sup_halcyon-city-herald/playbooks/the-joined/</guid><description>雙子 The Joined
#
You'd be nothing without them - your parter, your sibling, your friend, your rival, your other half.
You're tied th their powers and to them, through and through.
The rest of the world only ever sees you two as halves of a whole -- not as two seperate people.
And the two of you aren't sure if they're right.
如何扮演雙子
Unsure, supportive, jealous, defiant. The Joined is a mix of emotions and ideas, defined more by the hero to whom they are connected than by anything else.</description></item><item><title>雙面人 The Janus</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-janus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-janus/</guid><description>雙面人 The Janus
#
起床，早餐，上學，打工，回家作業，睡覺，如此反覆。
這日復一日的單調生活耗盡了你的精力，使你深陷泥淖，無法做出真正的改變。
然而……在你戴上面具之後，一切都將不同，你成為了另一個人：一名英雄。
如何扮演雙面人
備感壓力、負責、雙重身分、英雄。雙面人代表著合為一體的二個身分，且他們的掙扎奮鬥正是為了取得這兩個矛盾之間的平衡。
一邊是你尋常的生活和所有的責任、另一邊則是你的超級英雄生活以及所有的瘋狂荒誕。最終，你不打算放棄任何一邊──但它們不斷拉扯著你，建立起越來越緊繃的緊張感，直到你感覺自己就快要崩潰……不過，沒關係，你的故事核心正是這股緊張感，以及你如何克服它。無論是其來源或是你克服它的動力，都尤其多虧了你周遭的人們。與NPC和玩家角色們培養關係──他們對你的整個故事至關重要。
密切注意你的「面具」。你在什麼時候戴上它，又在什麼時候把它卸下？有誰知道你的祕密身分，又有誰對此一無所之？對你來說，這件事比任何其他扮演書都要來得重要：你公開的外表是什麼？你帶上的面具是什麼？你呈現給外面世界的又是哪一張面孔？
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物
#
關於〈面具〉，「申明你的祕密身分或英雄身分」意味著做出某件能使你堅定體現出這個身分的事情。讓你的隊友們去救你的姐姐可能會申明你的祕密身分，儘管你可能仍然戴著你的面具。反過來說，前去迎戰幽藍九頭蛇而不是從蜈蚣怪手上拯救你的姐姐，則可能會申明出你的英雄身分。申明身分必須永遠是一個有意義的選擇或行動，它必須帶來某種後果──無論好壞──並使故事繼續進展下去。
關於〈認真面對〉，當判斷你是否在達成目標的追求上有所進展時，最終仍取決於GM的判斷。
關於〈我就是你看見的樣子〉，你仍然可以透過〈拒絕他人的影響〉來拒絕他們嘗試強加給你的標籤──且如果你不打算接受，那麼你大概就必須這麼做。
關於〈溫文儒雅〉，若他們被你的假象所騙，那麼你就不會因為被識破而陷入立即性的危險。若你「仍然處於他們的觀察之下」意味著若你做出什麼太有問題的行為，那麼你很有可能會因此陷入麻煩──記得，他們還在看著你。如果你「留下了一些罪證」，意味著你可以預期在這之後會有人察覺不對勁並過來找你。若你「為了騙過他們而必須被迫出洋相」，則你可以預期NPC們將會使用他們的影響力來影響你看待你自己的方式──且很有可能會因此造成一個狀態。
〈我會拯救你！〉是一個在關鍵時刻用來確保你祕密身分周圍的人們能夠安全的動作──儘管這可能會為你帶來某些代價。
關於〈危險蜘蛛網〉，實際上你不一定要提前有過設下陷阱的行為──當你觸發這個動作時，這可以是你第一次提到你在那裏設下陷阱。但這件事必須符合敘事──如果你完全不可能在那裏設下陷阱，那麼你就無法觸發這個動作。
對於你的〈祕密身分〉，當擲出成功時，GM會告訴你你得到了什麼樣的機會或優勢。一旦你沒能成功達成義務，代表你可以預期你會在不久的未來因此遇到麻煩。而當你的義務為你帶來麻煩，它們將會幾乎立刻使你的人生變得更加複雜。
雙面人的靈感來源
#
Miles Morales, ULTIMATE SPIDER-MAN Blue Beetle (Jaime Reyes), YOUNG JUSTICE Kamala Khan, MS. MARVEL Thor (Jane Foster), THOR Batgirl (Barbara Gordon), BATGIRL 外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 無聊的服裝, 優雅的服裝, 正式的服裝, 高檔的服裝 標誌性的英雄服, 隱蔽的英雄服, 讓人分心的英雄服, 花俏的英雄服 毫無特色的面具, 頭盔, 人物面具, 小型面具, 兜帽, 完整偽裝 超能力
#
你的外觀並不會因你的超能力而改變，且你可以把你的超能力隱藏起來。你擁有經過強化的身體能力（力量、敏捷、強韌體魄），並選擇二個獨特的超能力：
控制囓齒動物/昆蟲 能量吸收 不可思議的機動力 骨骼生成, 毒液, 或蛛網 超自然感官 物質擬態 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險+0　古怪-1　救助+0　優越+0　平凡+3
背景故事
#
你在什麼時候第一次戴上面具？為什麼？ 你為什麼要維持你的祕密身分？ 團隊之外的誰，知道關於你雙重身分的事情？ 誰最討厭你的蒙面身分？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
面具不過是個謊言，你心中的某處一直都相當清楚。他們會不會看到已經不重要了，你就是能成就不可能之事的人物。摘下面具，穿上英雄服，你將會拯救這該死的一天。
當然，你最好祈禱不會有某個討厭的傢伙正在注視著你……
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，詢問他認為你是戴著面具時的角色、還是面具底下的人物。
若為前者，標記一點潛能並清除一個狀態。若為後者，則若你揭露自己的真實身分，則你獲得對他的影響力。
當你向某人傾訴你的弱點時，告訴他一個關於你真實身分的秘密。讓他們獲得對你的影響力，並提升你的平凡屬性，且降低你的面具標籤屬性。
額外事物
#
〈祕密身分〉
#
你的平凡生活伴隨著一系列的義務。選擇總共三個義務：</description></item><item><title>傳承者 The Legacy</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-legacy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-legacy/</guid><description>傳承者 The Legacy
#
你是某個傳奇英雄家族中最新的成員，一個世代傳承著共同名號與理想的家族。
現在，所有人都注視著你，等著看你是否已經有足夠的能力堅守傳統。
沒啥壓力，是吧？
如何扮演傳承者
有能、令人印象深刻、揹負重擔、名聲響亮。傳承者來自一個源遠流長的超級英雄家系，這意味著他擁有一個超級英雄家庭，這個家庭可能是透過血緣關係聯繫、也可能是因著彼此共同背負的傳承而聯繫在一起。傳承者的故事是關於家庭的支持、以及家族名所帶來的壓力。他們握有許多其他玩家角色可能沒有的好處和優勢──他們家族傳承的名號之於這座城市可能有舉足輕重的分量──但在此同時，加諸在他們身上的期許和責任也更加沉重得多。
傳承者有著來自他家族傳承成員的長久支援、以及與他們之間的關係聯繫──定期返回到這些角色身邊是傳承者週期的一個重要部分。如果你不花時間與他們在一起，那你可以預期他們將有目的性的強行介入你的生活。
傳承者往往會自然而然占據團隊中權威者的位置──他很有可能來自城市中最傳統的英雄家系之一。運用它！把更多的責任放在傳承者的肩膀上將會更進一步突顯出你要面對的問題──而這同時也會帶給你更多凱旋勝利的機會。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物
#
〈過往的建言〉能讓你向家族傳承的成員徵求對某個問題的意見。〈傳承很重要〉則是關於接受或給予家族成員對你的影響力，並允許你自己被他們的話語和意見所影響、形塑。這兩個動作對於促進你與家族傳承成員之間的定期互動都能起到良好的效果。
〈永不放棄，決不投降〉只會在你被某個遠強於你的對手擊中時觸發。選擇「你獲得一個對付攻擊者的機會或破綻」代表GM會告訴你，你得到了什麼符合當下情境的機會或破綻。選擇「持續抓住攻擊者的注意力」則能確保他們會在注意到你有多麼頑強之後不會中止對你的攻擊──你可以藉由犧牲自己來繼續保衛其它人。
〈權威的象徵〉在你觸發它時必須要非常明確地指定其影響的目標。你需要清楚你使用的對象是哪個具體的人物或團體──且GM在你對更大群的團體使用這個動作是否合理這件事上有最終決定權。通常來說，你只能對統一、彼此沒有太大區別的團體使用〈權威的象徵〉。且這個動作只有在你命令的對象確實承認並理解你的權威性時才會被觸發。如果你要求一群沒有智慧的機器人或一群從未聽過你家族名號的外星人立刻停下他們的行為，則這個動作不會觸發。然而，這個動作仍可以用於那些知道但憎恨你家族名號的敵人身上──他們仍然承認你的權威，儘管他們厭惡它、並選擇盡可能的忽視它。
你也可以向他們下達一個與列表中其他選項類似的命令──比如說，命令他們從你面前離開。這也沒關係，畢竟最終仍是由GM決定他們會選擇哪一個選項。
你的〈家族傳承〉動作會在「一段時間經過」之後觸發。當場景切到了稍後的時間，當事情稍微平靜下來，讓角色們有機會與近期事件做出反應時，這個動作就會被觸發。你家族傳承的成員仍然有可能對你最近的事蹟作出回應而不至於觸發這個動作──尤其是若你做了某件特別英勇或可恥的行動。
傳承者的靈感來源
#
Kid Flash, YOUNG JUSTICE Robin (Tim Drake), YOUNG JUSTICE Lightspeed, AVENGERS ACADEMY Beast Boy, TEEN TITANS Green Lantern (any), JUSTICE LEAGUE 外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 舒適的服裝, 學校制服, 傳統的服裝, 潮流的服裝 時髦的英雄服, 傳統的英雄服, 獨特的的英雄服, 前任的英雄服 動物標誌, 字母標誌, 簡單符號標誌, 沒有標誌 超能力
#
你擁有與你整體路線相符的超能力。選擇一組超能力套組，但從其中挑選二個你尚未擁有的超能力：
超級力量, 刀槍不入, 眼睛雷射, 飛行, 超級感官 超級速度, 再生, 相位位移, 高速閱讀/學習, 大氣操作 完美運動, 福爾摩斯演繹術, 奇巧道具, 威嚇, 懾人聲望 神聖護甲, 魔法武器, 神話般的怪力, 傳奇神速, 神明般的美貌 陰影控制, 陰影傳送門, 心靈蒙蔽, 影子斗篷潛匿, 陰影感官 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險-1　古怪+0　救助+2　優越+0　平凡+1
背景故事
#
你是何時正式成為你家族傳承中的一員？ 你家族傳承中最偉大的成就是什麼？ 大眾是如何看待你們的家族傳承？ 你的家族傳承跟你成為英雄的理由有什麼關係？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
這正是你證明這件披風屬於你的時刻。你掌控了你所有的力量，戰勝了不可能的挑戰，證明了自己配得上你所背負的名號。你甚至成就了連前人都未能達成的壯舉。
當然，在你如此證明了自己的價值之後，你可以預期將會有更大的責任被加諸在你的肩膀上……
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，告訴他你是否平等地看待他。</description></item><item><title>聚會動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-moves/session-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-moves/session-moves/</guid><description>聚會動作
#
你們每次的遊戲聚會都會有兩個聚會動作。一個發生在你們開始的時候，另一個則發生在你們要結束的時候。
在每次聚會開始時，ＧＭ使團隊默契增加１點。
在每次聚會結束時，選擇下列其中一項：
你與團隊更緊密：說明誰讓你感到被接納；該角色獲得對你的影響力，並清除一個狀態或獲得1點潛能 你加深對自己的印象：說明你如何看待自己以及其理由；選擇一個標籤屬性上升，一個標籤屬性下降 你變得更遠離團隊：說明你為什麼感到疏離。移除另一個角色對你的影響力 開始時的聚會動作只會發生一次，而且它的存在目的就是為了讓玩家們能有一些可供花費的團隊默契而已。
在聚會結束時，每個玩家都會各自進行一次聚會結束動作，一次一個，依序進行，並由他們自己選擇要進行哪一個聚會結束動作的選項。 你應該回顧一下這次聚會中發生了什麼事，藉此判斷該選擇哪一個選項。也許會有好幾個選項都說得通，但最終，該選擇哪個選項都是由你自己決定。
與團隊更緊密 意味著你變得更關心你的同伴，且你和他們之間的聯繫也變得比以前更緊密了。如果你感覺自己和其他PC之間的羈絆變得更深厚，那麼你可能就是與團隊更緊密。即使你覺得自己和整個團隊都變得更要好了，你最終還是需要從中挑選一個特定的隊友——選擇一個你覺得在整個聚會過程中與你最為親近的對象。他將獲得對你的影響力，且所有影響力的規則都將如常適用————如果他已經擁有對你的影響力，那他將立即調動你的標籤屬性，提升一個並降低另一個，且你無法拒絕他們的影響。接著，你可以清除一個狀態或標記潛能。如果他因此調動你的標籤屬性，則他不能夠調動任何會讓你因此標記狀態的標籤屬性——現在是聚會的結束，角色不應該在你們結束遊戲的時候標記狀態。
加深對自己的印象 意味著你變得更了解如何去看待自己成熟的那一面。這代表你正在逐步接近你想成為的人，或至少是你認為你會成為的那種人。 這個選項與你和其他角色的互動比較沒有關係，而更多是關於你成為了一個更獨立、完整的自己。向大家說明一下你具體上是如何加深了對自己的印象，以及它如何在這次聚會中體現出來的，然後，你就可以選擇並調動你自己的標籤屬性了，提升一個並降低另一個。
變得更遠離團隊 意味著你與隊友與朋友漸行漸遠。也許你與他們起了爭執、與他們意見不合……但也可能你們只是分道揚鑣，踏上了不同的道路。你不再像以前那樣在乎隊友的話語或意見，並因此取消了他對你的影響力。這是少數你能夠讓另一個角色失去對你的影響力的方法之一。</description></item><item><title>運用NPC和反派</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/using-npc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/using-npc/</guid><description>在遊戲中運用NPC
#
神翠市充滿了大量你可以放入你遊戲中的人們。 當你需要創建NPC時，給他們取個名字，想想他們的模樣會是什麼樣子──也許某個獨特的行為舉止或身體特徵──並用一個詞語來概述他們會如何行動。這就是你開始前所需要的一切！你可以在這之後為他們添加更多細節來充實他們──如果他們是超人類的話，你可以寫下他們的超能力、或者決定他們的動機，來提醒你他們究竟想要什麼。
動機
#
其中一個為NPC提供更多細節的簡單方法，就是賦予他們一個動機：一個用來說明他們想要什麼的簡單陳述句。永遠把動機寫成「為了______」的句子，比如說：「為了發大財」；「為了成為新市長」；「為了替妹妹報仇」。當你需要描述NPC做了些什麼的時候，看看他們的動機──他們總是會採取那些能在某種程度上讓他們更接近自己動機目標的行動，儘管那些更老謀深算的NPC可能會以更細微巧妙的手段去做到這一點。
PC-NPC-PC 三角關係
#
盡可能頻繁的營造出 PC-NPC-PC 之間的三角關係──在這段人際網路中，兩個PC將與同一個NPC建構出本質截然不同的關係。
雙面人的妹妹？沒錯，她完全迷戀上了超新星。傳承者的母親很寵愛她的女兒，但她相當討厭那個不良少年──這讓她決定擔任那位少年的假釋官，就只為了好好看著這個小壞蛋。那個改邪歸正的前超級反派正在協助命帶天劫者戰勝她的末日，但門徒很清楚那個超級反派是她導師面對過最危險的敵人之一……諸如此類，不一而足。
如果可能的話，重複運用同一個NPC而不是再造新的，這麼一來你就可以為你的PC們營造出這樣的三角關係。
NPC 的狀態
#
大多數情況下，NPC並沒有那麼多狀態可以被標記。標記他們狀態的唯一手段就只有PC對他們進行〈直面威脅〉的動作，而且只有真正強大的NPC會被當作是觸發該動作所需要的威脅──而他們很可能會以反派的身分登場（稍後我們會說明更多關於反派的內容）。因此，除了反派之外，你不需要煩惱於追蹤紀錄其他NPC的狀態──你只需要根據故事情境來讓他們簡單做出反應就好。
NPC 的影響力
#
預設上，所有的成年NPC都擁有對PC們的影響力，因此關於影響力的部分，你不需要紀錄太多東西。 他們仍然會失去和獲得影響力，所以如果這些事發生了，請記得把它紀錄在你的筆記中。
至於那些與PC們年齡相仿的年輕NPC，並不會一開始就預設擁有對PC們的影響力。但你可以向PC詢問他們的同儕是否永遠對他們的影響力，並將其適當地記錄下來。
你可以，也應該持續讓你的NPC使用影響力。他們可以告訴PC他們是誰、這個世界是如何左右運轉、調動PC的標籤屬性、給提供玩家們使用〈拒絕影響力〉的機會。如果你覺得到某個好時機能讓NPC說一些可以調動PC標籤屬性的話語時，就盡管去做吧。
成年人
#
你大部分的NPC可能都會是成年人，比PC要年長許多。 記得要讓成年人看起來幼稚和短視近利──儘管你的直覺很有可能會自然而然地把你拉往相反的方向。
一般來說，成年人的年紀較大，並可能會更有經驗或甚至可能更加聰明──但他們仍然是有缺陷，且時而脆弱不堪的個體。他們只是會更傾向於隱藏自己的情緒，將其暗自醞釀，而非一下子爆發出來。強調這個對立性，不要讓你的成年人變成明確的混蛋或好人──讓他們兼而有之。
反派
#
「反派」是一個用來稱呼你故事中主要敵人的總稱。有時候，反派會是單純直接的怪物；而其他時候，他們會懷抱著太過人性化的動機。你甚至可以有一個實際上是這座城市最偉大英雄之一的「反派」角色！所謂的反派，其實就是一個具有足夠重要性──以及威脅性──的NPC，能在你的遊戲中做為敵人來被深入探究。
反派同樣遵循NPC的基本規則：在他們周圍建立三角關係網，並用同樣的方式賦予他們動機。但除此之外，反派的創建還有一些額外的步驟要進行。
如何創建反派
#
遵循下列步驟來創建反派角色，無論你是從頭開始創建一個新的反派，還是將某個現有角色寫成反派：
決定反派名稱和世代 決定一個動機 決定 1~5 個反派動作 選擇 1~5 個狀態 反派的名稱
#
取一個你覺得有趣、刺激，且能夠表現出該反派所屬世代的名稱。
黃金世代： 傻氣、有趣、輕鬆的名稱 白銀世代： 宏偉、壯闊、史詩的名稱 青銅世代： 實際、簡單、好念的名稱 摩登世代： 易迷因化、「獨特」、巧妙的名稱 如果合適的話，也會你的反派取一個真實姓名。
反派的動機
#
給你的反派一個動機：一個引導他們採取行動的目標或願景，並把它寫成一個陳述句的形式：「為了______」。 這就跟決定任何其他NPC的動機一樣，但反派尤其特別，要讓你的動機指向反派那隱藏起來的人性。不要寫「為了穿梭時間」，而是寫「為了糾正過去的錯誤」。盡可能地讓動機能夠被其他人理解和同理。
反派動作
#
創造出三個左右的反派動作，也就是這個反派會做的事情，無論在戰鬥中和戰鬥外都可以。讓這些動作富有敘事性和趣味性。不要只是〈重拳〉，而要寫成〈向最危險的目標發射宇宙飛拳〉。當你在衝突中使用它們時，反派動作會提醒你一些關於這個反派的招牌行動──而敘事性越強的動作能讓你更容易發揮。
盡可能讓這些動作主動而直接，專注於它們製造出的故事變化。不要寫〈創造出一個引力裂縫〉，而是寫成〈把敵人吸扯進引力裂縫〉。前者確實簡潔，卻同時也不清不楚──所以之後會發生什麼事？不知道。但相反的，後者就清楚明確地說明了會發生什麼事。
狀態
#
為反派選擇一到五個狀態。從玩家角色的常規狀態列表中挑選：恐懼、憤怒、愧疚、絕望、不安。 你給挑選反派的狀態越多，他們就能在戰鬥中的待得越久，並讓他們成為更危險的敵人。</description></item><item><title>扮演書動作</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/behind-the-masks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-gm/behind-the-masks/</guid><description>面具之下
#
你的玩家所選擇的扮演書能告訴你的不僅僅只有超級英雄的超能力和動作──它們還會告訴你你的玩家在遊戲過程中期待看見的問題和主題。這可能會在遊戲過程中產生改變；也許命帶天劫者會意外地對他們的浪漫感情戲勾起了注意、或也許外來者其實對他們的雙重身分感興趣。但無論如何，這些扮演書揭示了玩家們希望在遊戲中看到什麼樣的衝突。
盡可能地記住他們選擇了哪些動作和選項──這些選項提供了進一步的線索，讓你能知道他們想要在遊戲過程中看到什麼。 但不用為這件事太過操心。畢竟最終是由玩家們負責扮演自己的角色，並讓他們所選的動作發揮作用。
密切注意這個章節的內容：扮演書動作。 每個扮演書都會有幾個相對應的GM動作，用以迎合該扮演書的特定議題和要素。當你有機會進行任何其他GM動作時，你可以使用這些動作來帶動大家對每個角色對應主題片段的關注。
明燈 THE BEACON
#
關注他們的不足之處 讚揚他們的優點 讓他們為自己的大膽付出代價 將他們與其他人做比較 發揮他們的驅動力 明燈的主題在於做一個其他瘋狂、頂尖超級英雄身旁的「陪襯配角」。他們是正常人，徹頭徹尾的普通人，對於這樣的角色一直存在著一個強烈的爭辯：他們不應該待在這個團隊──而身為GM，這正是你的職責，去帶出這個爭辯。質疑他們，讓他們感到不安，然後給他們閃耀的機會，展現出他們最為擅長的技藝。留意明燈的〈驅動力〉──它們會告訴你明燈希望去做什麼，而你也應該盡你所能的去協助明燈完成它們，至少一場聚會一個。
蠻牛 THE BULL
#
使他們的摯愛陷入危險 提高他們的勁敵 揭露關於他們過去的黑暗秘密 讓跟他們相像的某人發動攻擊 以俗世力量包圍他們 預設來說，蠻牛會超級關注自己的摯愛和勁敵。順其而行。烘托這些關係，讓他們的摯愛受到威脅，並讓他們的勁敵得到強化，並留給他們做出反應的機會。 有時候，將其反轉來保持故事的趣味性──危及他們的勁敵，並他們的摯愛（也許透過一個同樣對你的摯愛感興趣的競爭對手）。
蠻牛來自於某個黑暗的過去，某種武器計畫、某個讓他們之所以具有如此破壞性的原因。把這一點帶出來，千萬不要讓他們完全忘記自己是什麼。尤其利用反派以及與他們相似的敵人來突顯這點，或者讓俗世的暴力蜂擁而上，讓他們在克服險境後證明自己有多麼像是危險的武器。
不良少年 THE DELINQUENT
#
將他們銬起來 給予或奪走觀眾 給他們有條件的愛 向他們展示界線 對他們伸出援手 不良少年很可能會是個毫無理由的叛逆者，也可能會是一個正在尋求觀眾的表演者。他們憤世嫉俗、尖酸刻薄、但又渴望誠實、天真積極的關係。發揮他們性格的每一面。用規則限制他們好讓他們能夠打破束縛，但同時也提供他們支持和援助，利用人際關係來綑綁他們。
有時候，把他們放到一群喜歡他們嘩眾取寵行為的觀眾面前；其他時候，把觀眾帶走，讓他們感到孤獨和冷漠。給他們愛，但給這份愛附加條件。永遠不要讓他們忘記，在他們之上還有其他力量制定了規則和界線。
命帶天劫者 THE DOOMED
#
標記他們的末日軌 給他們機會進一步發展他們的目標 提醒他們關於他們可能會失去的事物 把他們推往懸崖邊緣 提供有代價的暫時慰藉 命帶天劫者是宿命論的，渲染著殘酷可怖的氛圍。 讓命帶天劫者加入你的遊戲，本身就等同於把死亡擺在了你的遊戲桌上，並讓你的整個遊戲分為都變得更為黑暗陰鬱。 千萬不要讓他們忘記自己是注定亡滅的。讓其他角色提及這點，添加一些關於末日的描述到故事中，並讓他們標記他們的末日軌。
讓他們看見周圍人們那最好的那一面，那些關心他們的人們──讓命帶天劫者渴望待在這個世界上。但在此同時，把命帶天劫者越來越推近邊緣，狠狠打擊他們，讓他們不得不借助他們的〈末日徵兆〉和其他資源來獲得勝利。盡量記住他們推進末日軌的條件，好讓你能夠以此為目標來使用你的ＧＭ動作。
關於〈末日徵兆〉中的〈無窮力量〉，確保他們知道他們可以從其他扮演書中選擇一個超能力來進行一次性的行動──而不是從其他扮演書中選擇一個動作。
和他們的玩家討論，確保你們對於推進末日軌的觸發條件是什麼都有共同的理解。 不用擔心讓他們在最後與他們的末日對峙。如果這在敘事上合理，就給予他們克服末日的機會。但無論是以什麼樣的方式，由於他們成長發展的項目，他們在最後都不得不直接與他們的末日展開抗爭。
雙面人 THE JANUS
#
讓他們承擔他們的義務 使他們其中一個身分中的某人遭遇危險 讓他們的兩個人生交錯 把更多的義務加諸在他們身上 摘下他們的面具 雙面人的主題是關於雙重生活、也就是同時擁有兩種不同身份的本質。 推動他們。你負責決定時間在何時流逝，因此你也將負責決定雙面人該在什麼時候為他們的社會義務擲骰──不要吝嗇於此。不斷地詢問他們現在正處於哪一個身分的生活。 如果某個角色並不認識處於當前身份的他們，對雙面人詢問，確定他們擁有的對於該角色的影響力是否真的能適用。
讓他們兩個身分的生活都過得艱難。 他們的超級英雄人生很明顯已經充滿困難，畢竟整個團隊都會被捲進各種瘋狂的鬧劇之中。但他們會需要從他們的平凡人生和其中的義務裡獲得具體的推動力。 讓他們平凡生活周遭的人們在他們身上加諸義務。讓他們平凡生活中的人們身陷危險，就如同他們超級英雄生活中的群眾一樣。</description></item><item><title>潛能</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-moves/potential/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-moves/potential/</guid><description>潛能
#
每當你在進行任何動作時骰出失敗的結果，你標記一個潛能──你的角色正在成長，無論是他們的自我認識，還是他們能夠做到的事。一旦你標記了五個潛能，你就可以取得你的一個成長發展，並從清單中劃掉該成長發展。
成長發展清單被分成了兩個部分。只有在你從上半部分取得五個成長發展之後，你才能夠從下半部分挑選成長發展。 更多關於成長發展的說明，請參見第六章「未來發展」的章節。</description></item><item><title>超新星 The Nova</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-nova/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-nova/</guid><description>超新星 The Nova
#
你就是力量的泉源。引導它，然後你就能將這個世界重新形塑成你想要的樣子。
將它釋放，你就能創造奇蹟。多麼美好……也多麼可怕。
只要你失去控制，哪怕只要一秒，周遭的人們就會受到傷害。
如何扮演超新星
強大、不受拘束、脆弱、破壞性。超新星是力量的化身，他們能夠在一種隊友完全無法比擬的程度上影響世界，改變現實──但這樣強大的力量也伴隨著巨大的危險，無論是對超新星，或是對他們周遭的世界都是如此。
超新星的超能力有意被設計成所有扮演書中最不受限的能力之一。他們可以做到幾乎任何事情，儘管這不代表他們這麼做沒有任何難度或代價。事實上，如果超新星想要做到使用他們的超能力做到某件事，那麼他們幾乎總是有辦法可以扭轉他們的超能力去達成這些事情──當然是在他們成功〈釋放你的力量〉之後。而倘若他們在釋放力量時失誤，那麼隨之而來的後果也肯定會比明燈在發射補網箭時失誤還要嚴重許多。
超新星尤其專注於每時每刻、每個迫在眉睫的問題。他們是如此強大，以至於他們幾乎永遠有機會在當時當下，嘗試運用他們的力量克服任何障礙。也因此，這並不是一個適合長期計畫或準備的扮演書。你就是炸藥、一尊威力強大的破城錘。不要害怕被標記狀態，因為它們就是你燃起你「耀焰」的燃料，賦予你更強大的力量，讓事情在瞬間發生。但這就是你的故事──平衡不可能之事、嘗試控制自己的力量、並把它引導到正確的方向。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物
#
當你積蓄你的力量時，你所產生的「耀焰」將持續直到被消耗或該場景結束。當你打算積蓄你的力量時，告訴GM你實際上做了什麼，它對你來說又是什麼樣子。如果你因為積蓄力量而最終標記了太多的狀態，那麼它仍然會如常使你從該場景中退場。當你需要擲+你當下已標記的狀態數量時，將你的擲骰結果加上等同於你當下已經標記的狀態的數量──但記住，你的加值最高不能夠超過+4。
關於〈現實風暴〉，若你造成了多餘的附帶損傷，則GM會告訴你發生了什麼事──而你可以確定你不會喜歡它。
關於〈無中生有〉，當你使創造出來的物體獨立於你之外自行活動，則你可以命令它，並讓它採取行動。它將會服從你。在大多數情況下，GM會直接告訴你它所做任何行動的結果，但若情況合適，GM也可能會要求你為你的創造物進行一個動作。
〈護盾〉允許你在瞬間保護某個人，擲+古怪來進行〈保護某人〉的動作。它的效果短暫，但會立即生效。
〈護城鐵壁〉允許你提前設置一道持續性的防禦，但它不一定能在你朋友陷入危機時幫上你的忙。只要你仍然維持專注，護城鐵壁的效果便會持續生效，且你需要在它受到特別嚴重的打擊時額外消耗的「燃燒」才能維持它。
〈崇仰之儀〉讓你能夠在〈釋放你的力量〉時額外使一名觀眾對你產生敬畏。如果你想要的話，你也可以特地為了展現你的力量而進行〈釋放你的力量〉。
〈傳移〉可以是瞬間移動、朝著某個方向以驚人高速移動、或任何符合你超能力的表現方式。
〈元素感知〉能你讓你向GM詢問任何你想問的問題，但這些問題必須是關於你當下所在的地點、或者是關於你周圍區域內的元素。
超新星的靈感來源
#
Wiccan, YOUNG AVENGERS Miss Martian, YOUNG JUSTICE: INVASION Jean Grey, X-MEN Nico Minoru, RUNAWAYS Zero, GENERATION HOPE 外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 發光的肌膚, 無機質的肌膚, 有標記的肌膚, 普通的肌膚 時尚的服裝, 休閒的服裝, 正式的服裝, 深色的服裝 多彩的英雄服, 制式的英雄服, 神話般的英雄服, 奇幻的英雄服, 沒有英雄服 超能力
#
你可以從根本上控制你周圍的整個世界。從列表中選擇一項作為你可以控制的基礎：
念動力和心靈感應 生物基因改變 重力操作 巫術魔法 元素控制 宇宙能量 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險+1　古怪+2　救助+0　優越+0　平凡-1
背景故事
#
你是什麼時候第一次使用你的超能力？ 第一個被你超能力誤傷的人是誰？ 團隊之外的誰，幫助你控制你的超能力？ 你為什麼繼續使用你的超能力？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
你睜開心眼，你能夠以一種前所未見的方式看著你周遭的世界。你可以控制它，隨心所欲，輕而易舉。當然，扭曲現實通常會帶來相應的後果，但就在你成神的這一刻……你又怎麼會在乎這種事呢？
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，詢問他是否會在看著你時感到任何恐懼。若他回答「否」，則你獲得下次+1並標記一點潛能。若他回答「是」，立刻將你的危險標籤屬性提升一級，救助標籤屬性降低一級。
當你向某人傾訴你的弱點時，告訴他該如何在最後關頭阻止你。讓他獲得對你的影響力，且你清除一個狀態。
額外事物
#
〈熊熊燃燒〉
#
當你積蓄你的力量時，擲+你當下已標記的狀態數量。</description></item><item><title>外來者 The Outsider</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-outsider/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-outsider/</guid><description>外來者 The Outsider
#
你並不屬於這裡。你的家鄉在那遙遠奇妙之地，充滿美好與驚奇。
但在這裡存在著某種東西，某種你在家鄉所缺乏的特別之物，某種……人性。
因此，對，你還會在這裡待一陣子。至少現在是這樣。
如何扮演外來者
奇怪、好奇、天真、傲慢。外來者並非來自於此，但這不會阻止他們在這個星球上為他們創造出屬於自己的人生──至少現在是如此。然而，他們能夠在這裡找到屬於自己的一席之地嗎？而一旦他們更進一步理解了關於這個世界的一切，他們又是否願意繼續留在這裡？還是寧可響應警鐘，返回他們遙遠的家鄉？
當你創建外來者的角色時，儘管進行地發揮瘋狂的創意來描繪你的家鄉。你可能會是一個外星人，當然，但你也可以來自某個平行宇宙、來自未來、或甚至來自數碼世界──都可以！這裡的關鍵是，無論你來自哪裡，它都必須與地球和神翠市有著本質上的不同，其差異甚至大到了即使你努力嘗試也無法融入其中的程度。
在扮演外來者時，你必須牢牢記住一件重要的事：你在這裡並不是無能的──你理解掌握的事物絕對足夠讓你在你的新家過上好日子。你無法理解的，是你周圍環境那些更加複雜的要素。
在你扮演你的外來者時，挑選幾個不同哲學思想或心理上的關鍵領域。當然，你可以添加任何你想要的怪異元素，像是「我的族人們從來不讓他們的雙腳接觸地面，我們看不到綠色，而且我們能聽見情緒！」──但盡可能專注在那些重要且艱難的問題上，比如說你的族人堅決否定把罪犯監禁起來的想法，而傾向直接改造他們；或者他們深信那些有權有勢的人物必須遵從人民的意志。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物
#
〈分屬兩個世界〉在本質上暗示著你在你的族人之間擁有某種地位或權力。同時，你也必須擁有某種與你族人們聯繫的手段，無論這對你而言意味著什麼。
你花費於外星科技或智慧建言的掌握代表著你在與你族人們溝通聯絡時所得到的好處，這允許你在事後宣告他們在連絡期間給了你什麼樣的科技或情報。至於透過聯絡家鄉以清除狀態的選項，則只有在你確實與家鄉有所聯絡時才能夠適用。
當你打算透過〈外星科技〉來創造出一個裝置，你仍然需要基於人類科技來加以改造。儘管你創造出的裝置可以達成某個不可能的事情，但它通常只能做到一個較為有限的版本──當你擲出10+時選擇「它的成效特別得好」來確保你能得到你想要的結果，或甚至更多。
若你取得〈卡比之星〉動作，則其飛行載具的細節有很大部分將取決於你的設定。它有多大？只要你認為合理就可以。它看起來是什麼樣子？任何符合你們族人科技水準的外觀都行。它的優點跟缺點將用來告訴你和GM關於這艘船的幾個重要元素：它可以做到什麼、以及它可以被怎麼損壞。如果它被損壞了，那麼你必須修復它才能夠再次使用它。
關於〈異星作風〉，什麼會被視作「重要的地球習俗規範」最終都取決於你和GM。做為參考，一個重要的習俗規範會在被破壞時帶來後果，並且可能會讓你與周圍的人們因此產生摩擦。如果沒有人在乎你是否顛覆了這項習俗規範，那麼它大概就不怎麼重要。
關於〈其實沒有那麼不同〉，記住你必須實際做出你選擇的選項中的行為。確保你讓其他玩家知道你是如何在談話中坦承關於你家鄉的缺點、如何誤導他們對你家鄉的認識、或是描述關於你家鄉的輝煌。
外來者的靈感來源
#
Miss Martian, YOUNG JUSTICE Marvel Boy, YOUNG AVENGERS Xavin, RUNAWAYS Starfire, TEEN TITANS Warlock, THE NEW MUTANTS 外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 奇異的身體, 動物般的身體, 霓虹般的身體, 人類的身體 發光的雙眼, 動物般的雙眼, 金屬的雙眼, 怪異的雙眼 花俏的服裝, 不匹配的服裝, 普通的服裝, 非人類的服裝 你族人們的制服, 你基地的英雄服, 實用的英雄服, 人性化的英雄服, 沒有英雄服 超能力
#
你能夠飛翔，且你相當強韌。選擇下列任意二項：
密度控制 震懾人心的美貌或費洛蒙 外星武器 恆星能量操作 完全變形 心靈感應和精神爆破 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險-1　古怪+1　救助+0　優越+2　平凡+0
背景故事
#
你來自哪裡？ 你為什麼要來到地球？ 你為什麼會想要待在這裡（或至少目前）？ 為什麼你的族人希望你回去？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
你擁抱你的家鄉並向他們尋求援助。他們將回應你的請求──以盛大規模的形式！他們將在你最需要他們的時候抵達，並徹底扭轉局勢。他們會在接下來的戰鬥中開火並為你服務。
當然，當一切都塵埃落定之後……他們或許會想要把你一起帶回你的老家。儘管如此，你仍確實證明了自己的價值。
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，若你對他釋出了有意義的感情，無論是透過身體或情緒，則你獲得對他的影響力。由對方決定這個感情是否有意義。
當你向某人傾訴你的弱點時，他會告訴你你該做些什麼才能更適應這裡。當你這麼做時，獲得下次+1，且若你這麼做，則標記一點潛能。
扮演書動作
#
選擇三個：
〈分屬兩個世界〉
#
你擁有來自你駐紮基地的資源。每當你聯絡你的族人，擲+優越。</description></item><item><title>門徒 The Protégé</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-prot%C3%A9g%C3%A9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-prot%C3%A9g%C3%A9/</guid><description>門徒 The Protégé
#
你向一位老練的英雄證明了你自己，他們認同了你的資質。
他們已經鍛鍊了你好一陣子，而現在你必須做出抉擇：
你是要成為他們？還是找尋屬於你自己的道路？
如何扮演門徒
專注、訓練有素、受驅使、缺乏信心。門徒的人生被兩件事所定義：他們所受到的訓練、以及他們的導師。門徒所擁有的技藝程度和準備可說是幾乎超過了所有其他的玩家角色──就連傳承者都不一定像門徒那般訓練有素。門徒也許擁有他們與生俱來的獨特力量，當然，但他們也被他們的導師引導該如何使用這些能力。這同時意味著他們或許比其他玩家角色更致力於做為超級英雄的道路上──在遊戲開始時，門徒角色就已經受過長時間的訓練以投身這種生活。
換句話說，擺在門徒面前的問題將永遠會是「這是否就是他們想要的生活」──或者，更具體一點，「他們是否真的想要成為他們導師的樣子」。無論好壞，你和你導師之間的關係始終會是「你的導師期望你變得像他們一樣」──或許不是完全一樣，但起碼相似。而你將必須決定這是否真的是你想要成為的樣子。不管他們給了你多少東西，一旦你明白了他們的人生意味著什麼，你可能就不想要過著像他們一樣的生活了。特別留意你在你導師體現及否定的標籤屬性上的選擇，這除了說明你的導師會是什麼樣的人之外，它們還會告訴你：你的導師希望你成為什麼樣的人。
確保你花時間與你的導師相處。返回到他們身邊，尋求他們的協助和建議。你可能會與他們發生衝突，你可能會抗拒他們為你所做的選擇，但他們對你同樣重要。他們提供的一切讓你成為了現在的你，而你和他們之間的關係也正是你故事弧的主要來源。他們可能會找上你，而你也應該要對他們這麼做。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物
#
關於〈曾在紀錄中讀過〉，你被假設曾經讀過、或透過其他方法從你導師那裡學習過關於超人類社會的事物──以任何符合他們形式的方式。然而，你只會在你第一次遭遇任何重要的超人類現象時觸發這個動作。你不能在以後再次遭遇到它時才表示你閱讀過關於它的文檔紀錄。當你告訴你的隊友關於你所記得的重要細節時，你有責任遵循任何已經被建立的敘事事實，無論是關於世界或是這個角色──然而除此之外，你可以為其添加任何你想要的細節。「GM會告訴你這其中有哪些細節不太一樣」意味著若當下的場合中有任何事物與你提供的細節不同，GM將會提醒你。
你導師提供給你和團隊的資源，就是那些你導師能夠且願意提供給你們的事物。而最終，將會是由你來決定這些事務會提供給整個團隊、還是只提供給你自己。
門徒的靈感來源
#
Robin, YOUNG JUSTICE Cyclops, X-MEN Batman (Terry McGinnis), BATMAN: BEYOND Aqualad, YOUNG JUSTICE Wonder Girl, YOUNG JUSTICE 外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 運動員的身軀, 結實的身軀, 苗條的身軀, 肌肉的身軀 學校制服, 休閒的服裝, 時尚的服裝, 寬鬆的服裝 多彩的英雄服, 導師的裝束, 防護服, 簡單的英雄服 超能力
#
你是某人的門徒。你們的超能力大部分都是模仿於他，但你們都各有獨特之處。
從下列選項中選擇一個你們都擁有的超能力，以及你們各自獨有的超能力。
超人類體格, 武器和奇巧道具, 潛匿, 偵探技巧, 駭客, 超能力模仿, 彈性身軀, 強力盔甲, 心靈感應/念動力, 威嚇和恐懼, 超乎現實的戰鬥技巧, 元素控制 共同超能力: __________________ 你獨有的超能力: __________________ 你導師的超能力: __________________</description></item><item><title>異變者 The Transformed</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-transformed/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-masks/the-transformed/</guid><description>異變者 The Transformed
#
你仍能回想起不久前的時光，那時你看起來仍像是……人類。
在那時，你不用感受他們的注視。在那時，你不用聽見他們倒抽涼氣。
在那時，沒有人會把你當作怪物……那些往日時光，呵。
如何扮演異變者
麻煩纏身、巨大、怪誕、悲慘。異變者曾經只是人類，沒有任何超能力或超人類要素──直到某件事發生，使他們產生了明顯且永久的變化。他們可能是生化人、怪異的怪物、或由純粹電能所構成的生物──只要他們古怪、不像人類、而且完全無法將之隱藏起來。異變者的故事是關於你如何對待你的新生活和新外型、以及你如何回應其他人現在對待你的方式。
身為異變者，很多人會僅僅藉著他們對你外表的反應來嘗試調動你的標籤屬性。你就像是一本精裝書，你的封面是如此醒目──而無論你喜歡與否，其他人總是會根據它來評價你。你的故事聚焦於你的行動會改變還是證實他們的看法。你可以證明這些人是錯的──或者證明他們是對的。一切取決於你。
理論上，你確實有可能在遊玩過程中讓你自己變回原本的樣貌──畢竟，在神翠市中一切都有可能發生。但記住這是相當困難的一件事──你沒有任何工具或手段為自己指出這條道路的方向──且在規則層面上，這麼做將會需要你更換扮演書、或至少讓你的角色從生涯中退役。你角色的發展弧線和掙扎並不在於嘗試變回過去的你──而是在於應付你現在的人生。
關於你的動作 &amp;amp; 額外事物
#
關於〈沒那麼像人〉，怎麼樣才算是「駭人可怕的方式」將取決於你和GM，但GM可能會敦促你，確保你真的正在做一件駭人可怕的事。
關於〈衝著你來〉，如果你在標記狀態時沒辦法明確找到一個怪罪的對象時，就不用傷腦筋也不用費神去紀錄它了──你還會有很多標記狀態的機會，所以只需要在你能清楚決定罪魁禍首時花心思去處裡這個動作就好。
關於〈成為怪物〉，在某些時候，你可能會無法合理地去嚇唬或恐嚇他人──若這種情況發生，GM會讓你知道。除此之外的場合，每當你直接刻意地採取了某個會引發他人恐懼的行為時，這個動作就會被觸發。
異變者的靈感來源
#
Cyborg, TEEN TITANS Mettle, AVENGERS ACADEMY Beast, X-MEN The Hulk, THE INCREDIBLE HULK Rockslide, WOLVERINE AND THE X-MEN 外貌
#
每列選擇一個或多個：
男性, 女性, 模稜兩可, 性別認同轉變, 性別越界 亞洲或南亞裔, 黑人, 西班牙/拉丁美洲人, 印地安人, 中東人, 白人 古怪的眼神, 苦惱的眼神, 銳利的眼神, 人類的眼神 金屬身軀, 鱗片身軀, 異星身軀, 裝甲身軀, 不可觸碰的身軀, 斑駁的身軀 駭人的英雄服, 古怪的英雄服, 令人不安的英雄服, 沒有英雄服 超能力
#
你的長相醒目且明顯如怪物一般，且你的超能力將與你的外貌息息相關。選擇二項，並說明它們是如何使你變得如此醜陋怪誕。
頑強難穿的護甲 植物親和性 機械控制 非人怪力 超人類感官 變化性血肉 標籤屬性
#
在創建角色時，自行選擇一個標籤屬性 +1。
危險+1　古怪+3　救助+0　優越-1　平凡-1
背景故事
#
你過去是什麼樣的人？ 你是什麼時候產生異變？是什麼導致的？ 團隊之外的誰，幫助你理解自己的新身體？ 為什麼你不乾脆把自己藏起來就好？ 你為什麼在乎這個團隊？ 關鍵時刻
#
你是如此容易忘記，你既不是你的身體、也不是你腦中的聲音──你兩者皆是。成為怪物吧，然後救下他們，無論他們怎麼說。砸毀磚牆，然後溫柔低語。當你擁抱它，你就什麼事都能做到。
當然，這狂暴的表現肯定會激怒那些只看見你怪物那一面的人們……
團隊動作
#
當你與某人共同慶祝勝利時，若他將你視作完全正常的人類來看待，你清除一個狀態；若他稱讚你的超能力或強大，則標記一點潛能。
當你向某人傾訴你的弱點時，詢問他是否覺得你正在失去或重拾人性。</description></item><item><title>譯名對照表</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/notes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/notes/</guid><description>譯名對照表
#
人名
#
玩家角色
#
Sureshot : 神射手 Toro : 酷牛姊 Vertex : 頂尖叛客 Grasshopper : 蚱蜢女俠 Dusk : 黃昏 Huma : 神雀 Fission : 裂變俠 Skysong : 天樂女 Hornet : 胡蜂女 Rex : 雷克斯 英雄
#
Bryce Brilliant : 輝煌布萊斯 Champion : 英勇俠 Fastball : 快球俠 Golden Girl : 黃金女孩 Mantis : 螳螂女 Red Eagle : 赤鷹 The Cast-Iron Man : 鑄鐵人 The Haunt : 鬼影 Silver Savior : 白銀救星 Warpstar : 曲星 Wayfinder : 尋道者 反派
#
Arcknife : 電弧刀手 Aquaria : 水魄女 Blue Hydra : 湛藍海德拉 Blood Opal : 血腥歐泊 Captain Coldheart : 寒心上尉 Carceri : 卡瑟利 Carlo the Assassin : 刺客凱洛 Cuckoo : 杜鵑 Cygnus : 天鵝座 Deadly Devil : 致命魔鬼 Doctor Chaotix : 混亂博士 Dominus : 至尊魔主 Dread Queen : 恐怖女王 Fanboy : 狂粉男孩 Farlander : 外境怪客 Gehenna : 基埃納 Gorfomoth : 葛戈魔斯 Ilijah Intrepid : 以利亞．因特毗 Kalka the Bloodhewn : 血鑿之卡爾卡 La Espada : 魔劍少女 Lady Faust : 浮士德女士 Lightning Streak : 落雷人 Magus Everard : 魔導師艾弗瑞 Nano : 奈微小子 Overbrain : 超腦博士 Power Sink : 吸能怪 Rosa Rook : 羅莎．盧克 Sablestar : 黑貂星 Satin : 薩汀 Scarlet Songbird : 猩紅鳴鳥 Shell : 鋼殼 Source Code : 源碼駭客 Solace : 撫慰者 Spider : 蜘蛛老大 Stone Titan : 岩石泰坦 Teacher : 「老師」 Technatrix : 科技游蛇 Tectonic Prime : 原初機構 Tentacular Doom : 觸手末日怪 Troll : 巨魔 Ursa : 烏爾莎(大熊座) Vanquish : 征服者 White Cobra : 白色眼鏡蛇 組織
#
A.</description></item></channel></rss>