<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>核心規則書 on 蒙面少俠 中文站</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/</link><description>Recent content in 核心規則書 on 蒙面少俠 中文站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>第零章：前言</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-preface/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-preface/</guid><description>《蒙面少俠》是什麼？
#
你是否曾經想像過一拳打穿牆壁會是什麼感覺？從你的指間射出閃電？以肉眼不能捕捉的高速疾馳？或甚至在空中翱翔？
你是否曾經被父母、老師、老闆、某個位高權重、或甚至是你尊敬的人給否定？當你打算去做某件酷斃了的事情時，你有沒有想過對他們大喊「我才不在乎你的話！」
你是否曾經閱讀過那些有趣、酷炫、糾葛複雜的英雄故事？他們不確定自己是誰，也不確定自己應該做什麼，但最終仍在不可能的絕境下掙扎著去做對的事情，並凱旋而歸？
《蒙面少俠》連結了這一切的體驗。在這個遊戲中，你能夠講述屬於你自己的超級英雄漫畫故事，描繪青少年們是如何勇敢地面對周圍的世界，開闢自己的道路──而這條道路上將總是伴隨著耀眼奪目的爆炸以及各種瘋狂。你將在這個遊戲中引導故事的走向，並同時為你在故事發展中所發現的事物感到驚喜萬分。
當你們遊玩《蒙面少俠》時，你和你的朋友們將一起共同講述故事，就像是共同創作漫畫一樣，你們每個人都將負責扮演故事中的主要角色之一。實際的遊戲過程會像是對話一樣，你和你的朋友一起談論著這些角色的種種，他們會做些什麼，又有什麼事情會發生。你們每個人都是共同作者，也同時都是讀者；你們能夠或多或少引導故事的走向，而當故事發展出某個出乎你意料之外的情節時，你也勢必會感到雀躍期待。
與尋常漫畫書不同，《蒙面少俠》的規則將帶著你們前往意想不到的發展去，讓故事保有足夠的刺激和驚喜，同時，規則也會協助引導你們開口說話的時機與內容。因此，當你舉起汽車往霸王龍臉上扔過去時，你並不是直接描述接下來發生了什麼事，而是讓規則跳出來，幫助你們填補接下來的發展。當然，你也必須出一點力——這些規則提供了你和你的團隊用來講述故事的指南，但它們也會指引你前往一些你可能不會想選擇的路徑。然而，這才是整個重點！
如果你想要講述一個你完全清楚接下來會發生什麼事件的故事，那麼你大可以自己寫你自己的。在《蒙面少俠》，你們會用玩的來看看接下來會發生什麼事。當你把汽車丟出去時，你不會知道霸王龍接著是會用牠的駭人巨顎在半空中將它咬碎、是用牠秘密的電子恐龍飛彈發射器回擊、還是直接被迎面痛擊。你擲出骰子，看看接下來會發生什麼事，並享受意外與驚喜帶來的樂趣。
充滿驚奇的故事！
#
除了故事本身、情節轉折、以及在故事中發生的精彩事件之外，《蒙面少俠》的主題是關於那些驚人、超乎尋常的超級英雄玩意兒。而這些超級英雄玩意兒實在是太他媽有趣了！異想天開？那是當然。時不時顯得有些愚蠢？沒錯，就是這樣。但你說這天殺的好玩？那可真是毋庸置疑！還有什麼故事能讓你看到時間旅行者、巫師、變種人、外星人、和某個拿著弓的傻小子在同個團隊裡廝混？又有哪個故事能同時帶給你世界末日的風險佐以太過個人化的戲劇發展──因為，嘿，那個來自另一個世界的末日變種惡魔附身的對象可不是隨便哪個路過的可憐蟲，而是在你的兄弟身上！？
當然，超級英雄劇可能略有些傻氣，但如果你順著它走，那麼它可真是太他媽有趣了。 對，青少年劇或許是有些矯揉造作，但如果你願意敞開，那麼它將會觸動你的情緒。儘管擁抱它吧！
首先，也是最重要的，《蒙面少俠》講述的是關於一群年輕超級英雄組成的團隊。他們既是朋友、勁敵、戀人、同盟……也是永遠的隊友，他們是自己漫畫書中的明星，也是真正的超級英雄。他們年輕氣盛；他們擁有讓他們之所以特別的超能力；他們穿著英雄服；他們以英雄名稱呼彼此；他們拯救無辜；且他們總是一起行動。他們生長於神翠市這個大城市中，在這裡，許多年紀更大的超級英雄們總是對他們傾倒沒完沒了的意見，告訴他們應該做什麼、又該成為什麼樣的人。此時此刻，這些年輕的英雄們都仍在努力找到屬於自己的路。
上面這些全都是這個遊戲的重點。也許你心中有些很棒的故事想法，比如說全世界第一個超級英雄團隊、一群窩在太空船上的瘋狂怪咖，或者是一群基因改造超人類，為了守護那憎恨或恐懼著他們的世界而奮戰的故事……但是《蒙面少俠》，就像本書中介紹的那樣，並不是為了這些故事而寫的。你也許會在其中窺見這類故事的一鱗半爪，但這個遊戲的核心並不在此。
如果你來是因為你喜歡關於青少年的故事，一切感受都被加強，就好像一切都變得更加重要了起來……如果你來是因為你熱愛關於成長的描寫，從小打小鬧、自我關注演變成某個嶄新、有趣、有能力改變世界的發展……如果你來這裡是因為你期待著一個在面對他人影響的同時探索自我形象和身分的遊戲……又或者，如果你來這裡是因為熱衷於超級英雄的故事，跟外星人打架、發表動人的演講、拯救世界……
那麼恭喜你，你來對地方了！
神翠市
#
地球上沒有任何地方能像它一樣。而對那些以它為家的人們來說，也再也沒有什麼地方能比這裡更好的了。
神翠市是一座繁華龐大的超級都市。一幢幢閃耀銀光的摩天大樓點綴著這座城市的商業區，混雜的街道、橋樑、鐵軌在它的軀體縱橫交錯。無數來自不同文化、階層的人們居住在這座偉大的城市。它是個既矛盾又美妙的結合，藏納著黑暗、犯罪、腐敗、與缺陷，建立在過去積累的錯誤之上，卻又同時伴隨著光明、希望、以及改變與成長的前景。它一直是一座昨日與名日之城，而這一點在今日更是如此。
神翠市是這個超能力與超常世界的焦點。身披斗篷的身影翱翔飛越城市的天空，與可怕的怪物和巨大機器人英勇奮戰。惡棍們在藏匿於城市上空雲層內的邪惡巢穴中策劃詭計，而英雄們則在金黃璀璨的正義大廳中集結，商議他們接下來的行動。超乎常理的冒險家們行走在神翠市的街道，尋找著通往其他異界國度的歪曲通道，而不論是好是壞，時間旅行者和外星人也都把這座城市當成了自己的家。
這座城市總是有著許多奇怪的英雄和事件，但從1930年代後期以來，這裡就成為了地球上居住著最多超人類的地方，而這座城市也在不斷進化以適應它的人口結構。建設團隊以匪夷所思的高速開工修補超人類鬥毆所造成的大小損失。執法部門也發展出了一套獨特的設備和應對措施來適應超人類的活動。神翠市也是調停維安專門特派局──又稱為神盾局──總部的所在地，這個精英政府機構的成立正是為了專門應付超人類、以及其他古怪、隱藏起來、以超人類為導向的組織團體。
在超級英雄這80多年來的發展歷程中，神翠市已經見證了三個世代超級英雄的興衰。這三個世代被大眾俗稱為黃金世代、白銀世代、以及青銅世代。而時至今日……新的世代崛起。他們可能是超級英雄的子女、或許是過往世代英雄的徒弟、又或者是年輕氣盛的新興超能力者，無論出身背景，他們全都試圖在神翠市那獨特的驚奇與瘋狂中找出屬於自己的定位。
而這就是你！你就是這個嶄新世代的成員，而且很快地，這座城市中的驚人奇蹟和不可思議將會屬於你。 當神翠市的世代交替之時來臨，你將會成為什麼樣的人物？你會把這個地方變成什麼樣子？又會在這過程中把誰給狠狠踹飛？
尋找自我
#
所以，你有了你專屬的披風，你的超能力。你頂著一個花了很長時間想出來的酷炫名號。你甚至有著一群好朋友，還身處在全世界最棒的城市。
現在呢？你該往哪裡去？又該成為什麼樣的人？
在《蒙面少俠》，你將扮演年紀大約在16~20歲左右的角色（顧及外星人之類的情況，也可以是實際年齡1000歲，但仍擁有青少年般心智和身體的個體）。他們將試圖弄清楚自己究竟是誰，但又不至於年輕到完全沒有想法。問題在於，他們身邊的成年人總在他們耳邊嘮叨，告訴他們該做些什麼，又該成為什麼樣的人。所有人都對這些年輕英雄寄予厚望，期望他們成為這樣或那樣的人物──像是他們的父母，或許只不過希望他們過上平凡安全的生活；他們的導師，希望他們成為高貴、英勇、且正直的英雄；又比如說他們的敵人，渴望他們變成危險、自由放任、或傲慢的叛逆份子。
這是個我們在成長過程中都需要面對的故事。我們並不會完全成為我們父母、師長、或導師希望我們成為的樣子……但無論我們是否願意，我們也無法完全拋棄或忽略他們所說的話語。
《蒙面少俠》就是個這樣的故事。我們見證這些年輕超級英雄經歷種種磨難、被投入瘋狂無比的超級英雄大戰中、被周圍人們的話語和想法給拉扯改變，然後在最後，看著他們將會成為什麼樣的人物。有時候，他們會成為英雄；但也有時候，他們會成為怪物。無論如何，這都將會是一場精彩的旅程。
用玩的來看看會發生什麼事
#
在遊玩《蒙面少俠》的時候，有時候你可能會想說：「哦！我知道接下來會發生什麼！」。你覺得自己想出了個最棒的點子，能藉由一連串環環相扣的精采事件來把你的角色帶到某個有趣的情境，而你是如此想要把這些想法給說出來。
不要這麼做。
《蒙面少俠》中的角色並不會真的知道自己屬於何方，不知道他們將到哪去，又會成為什麼人，而你也不會知道。這是一個關於不確定與發現的故事。不要為下一個戲劇性的轉折做任何詳細規劃，以免自己失去了未知的興奮感。不要強迫你的角色去競爭、談情說愛、或說服自己你的角色該在下一場戰鬥中死去。就順其自然地讓它發生吧。
《蒙面少俠》的機制將會把你推往那些新穎而不同的方向，帶你來到你意想不到的地方。你會需要一些練習才有辦法真正遵守這些機制並抵達它們帶領你前去的地方，但這都會是值得的。遊玩《蒙面少俠》最主要的樂趣就在於發現未知所帶來的驚喜：接下來會發生事？角色們又會變成什麼樣子？儘管讓自己投入這種不確定性之中吧——你會樂見其結果的。
這個遊戲是怎麼來的？
#
《蒙面少俠》借鑒了D.Vincent Baker撰寫的《啟示錄世界 (Apocalypse World)》的規則框架，以及許多關於故事和故事講述的想法。《啟示錄世界》是一款關於末日荒野廢墟的成熟遊戲（限制級！）。 《蒙面少俠》的題材和風格上與之有許多不同之處，但兩款遊戲的基本主軸仍是相同的：它們講述的都是關於用玩的去發現、關於角色們在與彼此和周遭世界互動反應中的變化、以及關於往你意想不到方向發展的故事。
你不需要購買《啟示錄世界》的規則才能由玩《蒙面少俠》，你遊玩這款遊戲所需要的一切全都已經包含在本書中。但如果你想拜讀一下《啟示錄世界》的內容（且你對它呈現的成熟內容感到適應），那麼它非常值得你花時間好好看一看。
《蒙面少俠》的許多要素也來自我們年輕超級英雄故事的悠久傳統。這裡列出了幾部值得一看的作品，能幫助你更了解《蒙面少俠》的風格和主題：
少年正義聯盟 Young Justice (卡通電視影集 by Brandon Vietti &amp;amp; Greg Weisman) 少年復仇者 Young Avengers (第一冊 by Allan Heinberg &amp;amp; Jim Cheung, 以及 第二冊 by Kieron Gillen &amp;amp; James McKelvie) 復仇者學院 Avengers Academy (by Christos Gage &amp;amp; Mike McKone) 離家童盟 Runaways (by Brian K.</description></item><item><title>第一章：關於神翠市</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-city/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-city/</guid><description>神翠市的歷史
#
神翠市！象徵英雄主義和進步的燈塔！明日之城！ 儘管有著如此閃耀的頭銜，但真相總是要再更複雜一些。
神翠市的存在跨越了數個世紀，但它真正的歷史始於1930年代，以 瑪姬．麥金泰爾（她的另一個名字「飛行自由女俠」更廣為人知）的登場揭開序幕。儘管現在的歷史學家們已經證實超人類的存在早就零散地出現在過去的歷史之中，但飛行自由女俠是第一個可以被合理歸納進「超級英雄」這個詞彙的公眾人物。她穿著飛行員的夾克、帽子、和護目鏡，背上印著美國國旗，而且能自由翱翔天際。那個時代的新聞短片總是驚嘆地記錄著她是如何翱翔於神翠市最高塔樓之上。
瑪姬．麥金泰爾持續用她的天賦和英雄氣概對抗著城市中的罪犯和瘋子。然而她既非不死之身、也不是刀槍不入的。在與死對頭寒心上尉及其末日飛空艇的戰鬥中，她為了拯救神翠市而光榮犧牲，但她的行為事蹟也激勵了新的英雄們挺身而出。「英勇俠」和「鬼影」繼承了她為英雄主義奮鬥的遺志，而神翠市也從此不復以往。
超人類們被吸引前往這座城市，加入了這不斷壯大的超能力者社群。有些人立刻著手打擊犯罪、有些人一頭栽進英雄夢、也有人只是過著他們平凡的生活。但隨著眾人的集結，神翠市也因此成為了各種技術進步的溫床。各行各業開始將總部搬進神翠市，以期在他們的領域中取得最大的發展。伴隨著不斷增長的財富和成功，超能力導致的瘋狂與失控也跟著接踵而至。
神翠市已經見證了無數超級英雄的崛起和殞落。它看見過超級罪犯、外星人、戰爭頭子、和神話怪物。它曾目睹平行世界維度與自己的街道重合、也曾見證來自無盡可能未來的時空旅人。它曾被入侵、被征服、被保衛、被解放。在經歷了這一切後，這座城市仍然屹立著、變化著、調整並適應著任何來到它面前的威脅與挑戰。
邊欄：事實還是虛構？
...
這個章節所描繪的神翠市歷史只勾勒出了粗略的概要輪廓，這是因為對你的遊戲而言，這些粗略梗概才是最重要的──其餘具體的細節全都是可以調整變化的。也許在你的遊戲中，第一個被記錄在歷史上的超級英雄並不是瑪姬．麥金泰爾……但這不會改變超級英雄的第一個世代是黃金世代的這個事實。
當然，我不會跑到你的遊戲桌旁以確保你遵守這段歷史，我也沒有興趣這麼做！建構出屬於你自己的神翠市，但記得仔細思考一下神翠市的核心是什麼 ── 一座充滿了各種不同人們、且背負著傳承至今的超級英雄歷史的國際性大都會。
現在的神翠市
#
這座城市無比龐大；超過千萬的人們居住在城市中的眾多街區。它同時也是個有著豐富多樣性的大城，從豎立著銀光和玻璃摩天大廈群的大島嶼、陰暗街巷的濱海社區、再到從另一個世界轉移到神翠市的怪異建築。來自無數不同文化的人們擠滿了神翠市的街道，將他們各自的信仰、傳統、和行為帶到了這座城市的熔爐。這座城市遠非完美無暇，即使在如今當下也還存在著許許多多的偏見和歧視，但地球上絕對沒有任何一個地方能像神翠市這樣保有如此繁雜的多樣性。
而這一切甚至還沒有包括超人類的種種！
綜觀整個世界，神翠市是匯聚了最多的超級英雄、超人類、超自然、以及不可能事件的地方。多年來，科學家和歷史學家們一直嘗試釐清這座城市以及在此發生的種種瘋狂超能力事件之間的因果關係。有些事情很明顯，超級英雄和超級罪犯來到神翠市是因為這裡是個絕佳的活動場所。但為什麼神翠市總是會成為外星人入侵的目標？又為什麼老是會成為超自然跨維度轉移、末日事件、邪惡怪物或任何你能想像的其他玩意兒的首要目標？
從來沒有人能找到一個明確的答案，而城市裡的大多數人也不太在意為什麼。這座城市就是這樣。就好像某些城市會為持續不散的烏雲籠罩或壞天氣所苦，神翠市也有著它自己的麻煩：超人類、怪物、時間旅行、巫師、和其他種種（聳肩）。這座城市目前仍然屹立，而超級英雄們也通常能把事情處理好。日子還是要繼續過的唄。
英雄世代
#
神翠市的超級英雄歷史被劃分成了數個世代，但這個分類法其實相當隨意。各世代彼此之間的分界線並不怎麼明確，且每個世代都傳承接續往下個世代。然而當我們回首審視，你又會發現每個世代都很清楚地發出了他們各自清晰而獨特的聲音，讓我們得以有意義地討論他們。
至今已經有三個明確定義的世代崛起並輝煌過……而第四個世代則仍在崛起發展的過程之中。
黃金世代 (生於 20年代~40年代 的英雄們)
#
首個真正成文的超級英雄世代。遠在神翠市崛起之前，超人類和超自然事件的紀錄便已持續了好幾個世紀，但黃金世代是第一個有著公開紀錄，以他們個人身分行動的超人類世代。飛行自由女俠揭開了這一切的序幕，而她也絕非是這個世代的最後一人。英勇俠、鬼影、黃金女孩、輝煌布萊斯、鑄鐵人……他們全都突然出現在這個世紀。他們並不特別強大，但他們每一個人都是無比偉大、意志堅強、且完全有能力打一場漂亮的勝仗。
這個世代把美國從經濟大蕭條拉了出來，尤其透過嶄新的發明和進步動力使神翠市重新煥發了活力。這個世代也把超級戰士們派去了第二次世界大戰，在對立的戰線上與彼此交手。黃金世代的人們為自己創造了如今超級英雄的這個概念，穿著五顏六色的英雄服和多彩多樣的英雄代號。
有時候他們會與外星人和機器人交戰，但黃金世代的反派對手通常只不過是些強大的罪犯、猖狂的公司大亨、或是腐敗的政客。這些英雄們對城市的平凡生活有著最直接起真實的影響。黃金世代剩餘的英雄們經常感嘆，他們是最後一群真正同時面對超人類和凡人威脅的英雄們。
在那個時代，英雄們要面對的風險可說是截然不同。時不時的，葛戈魔斯（一頭肆虐橫行於神翠市街道的巨大牛頭怪物）這樣的怪物會現身肆虐、或有像是寒心上尉這樣的邪惡天才在暗處蠢蠢欲動。儘管這些威脅確實會對整座城市構成可怕的危害，但他們相當罕見。在那個時代，更多的是眾多穿著奇裝異服的罪犯，他們偷竊珠寶、耍弄政府官員，但他們鮮少會有興趣真正去傷害他人。城市整體來說並沒怎麼受到太大的威脅，更不用說世界上的其他地方了。
神翠市的文化經常將黃金世代描繪成一個相對單純的超級英雄時代──一個衝突更明顯而單純的時代──但近年來一股越來越強烈的趨勢正嘗試解構這樣的敘事脈絡。黃金時代的人們面對的是一場真正的戰鬥，一場真正的奮戰。女性和少數民族的英雄們經常會被嘲笑、貶損、侮辱或忽視──他們不得不為贏取他們應得的每一點尊重而全力奮戰。整座城市充滿了那個時代的歧視和偏執思想。儘管英勇俠與拳擊大師致命魔鬼之間的戰鬥可能比後面世代要面對的威脅要單純的多，但英勇俠身為一個同性戀和公眾人物，在1940年代所要面對的奮鬥就遠遠沒那麼簡單。
儘管這個世代以及其中的人們有種種缺點，但黃金世代的英雄們仍被譽為一切的開端，你也因此能在神翠市的各個角落找到紀念他們勝利或犧牲的紀念碑。如今，他們中的大多數人要嘛已經過世、要嘛在奮鬥中付出了一切、要嘛已經退休。
在這個世代剩餘的活躍人士之中，大部分若不是在試圖苦苦重獲他們失去的榮耀與成功──像猩紅鳴鳥就只不過想要再次成為一名相應的超級罪犯──就是他們本來就是那整個世代之中最強大、最令人印象深刻、也最歷久不衰的成員。水魄女、輝煌布萊斯、和浮士德女士確實是來自過去時代的老傢伙，但他們可不容小覷──他們能存活至今不是沒有原因的。
白銀世代 (生於 50年代~60年代 的英雄們)
#
在50年代，神翠市的超級英雄界發生了翻天覆地的變化。由於未知的因素，超能力變得越來越強大，而隨著超能力量的增長，威脅也變得越來越可怕。
許多的超常研究學者認為開創了白銀世代的第一個英雄是「白銀救星」──他的身體被銀色金屬包覆、能夠以前所未有的高速飛行、幾乎刀槍不入、和昔日的英勇俠一樣強壯，持有著「白銀閃星」並能完整發回其所蘊含的所有力量。他的本名是 山姆．托爾曼，是一名數學家和物理學家，原本就職於美國航空研究部，後來無意間透過實驗性的新型引擎將白銀閃星意外召喚到了他身上。憑藉這股力量，他成為了第一位被廣泛認可的新種超人類代表。白銀救星的形象是光明、閃耀、而且強大。
白銀救星從未跟那些穿著特異的小賊們交手過。相反的，他戰鬥的對象是無限博士，一個能夠扭曲時間的全能機器人。他挺身對抗的敵人是異語瓦魔，一頭從虛構創作中甦醒，並能將我們的現實世界轉化成書頁文字的怪物。儘管他的戰鬥大多仍圍繞著神翠市展開，但他往往是為了守護整個世界的命運而奮鬥。
這些強大、令人印象深刻、爆炸性的能力、以及與巨大敵人之間的驚人戰鬥正是這個世代的特徵。核子俠與惡魔人的對戰、星閃電與黑貂星的死鬥。這些戰鬥在最糟的情況下甚至能將整個城市街區夷為平地、造成持續數天的天色變化、或留下籠罩整座城市的臭氧和濃煙──但因應這些變化，神翠市也變得比以往都還要更善於修復損害，以令人難以置信的速度讓自己重新恢復「正常」。
對於白銀世代而言，團隊行動遠遠比在黃金時代更為重要。驚人威脅的崛起也同時意味著這些英雄們必須尋求彼此的協助。典範聯盟、白銀救助隊、驚奇八俠──全都是起源於這個世代。而隨著英雄們攜手集結成團，反派惡棍們也組成了他們自己的團隊以對抗超級英雄。整體來說，白銀世代象徵著一個不斷循環升級的過程，各方的力量不斷增長，從而誕生了更多更多史詩級的衝突。
在他們崛起之初，白銀世代在與世俗社會的鬥爭中取得了巨大的進展。白銀世代的成員在公開場合大力推動了神翠市乃至美國所有人民的平權運動。其中有些人甚至公開擔任了政治職位。
但在他們掌權的期間，白銀世代中的大部分人卻放棄了與這些社會議題的抗爭，甚至拋棄了對抗罪犯或腐敗政客的責任。當然事情總有例外，但總地來說，隨著他們力量的增長，他們的注意力也在不斷升級，轉移到越來越強大的威脅上，像是行星終結者、維度毀滅者等等。雖然對抗這些巨大威脅的重要性不言而喻，但那些批評白銀世代的人們經常會著眼於那些被他們擱置的爭鬥上……那些他們沒有推動的變革。
如今，白銀世代仍然在社會上佔據著主導地位。但屬於他們的時代已經逐漸邁向終結，且他們之中許多人都在試圖以某種方式退休。為了維護這座城市和世界的安危，他們已經奮鬥了太多太多年，他們也確實該好好休息了……但多年來身懷顯赫名聲，佔有主導地位的人物，要輕易捨棄他們的控制權卻又是談何容易。許多白銀世代的英雄最希望的就是找到他們的接班人，把他們親手塑造成一個年輕版的自己，以確保一切都能一如既往的延續下去。
青銅世代 (生於 70年代~80年代 的英雄們)
#
大部分的超常研究學者、歷史學家、和社會學家對於終結了白銀時代的決定性時刻都有個共識。也是從那時起，白銀時代及其風氣邁向了某個嶄新、某個更為複雜而令人困惑的時代：青銅時代。
「第五元素」，一名行事風格帶著白銀世代色彩的年輕英雄，遭到了他最大的敵人，一位被稱作「噤默」的念動能力者的威脅。噤默鎖定了第五元素在現實生活中的身分：奈爾．柯林斯，公開綁架並威脅了奈爾最要好的朋友：一位名叫山姆．里德的年輕人。第五元素憤怒地對噤默直接發起攻勢，而噤默則為著終於能真正傷害到她的老對手而回以冷笑。當噤默將山姆從神翠市市中心的巨人大廈樓頂上推下，恐懼和絕望支配了第五元素，他從大樓側面朝他的摯友飛衝而去，為了救下他的摯友而作最後一搏。
法醫沒有辦法肯定山姆的死因。也許他在噤默把他從樓頂推下前就已經死亡、也有可能他在墜落的過程中就因撞上高樓建築的邊角而亡，但同樣也有可能（這也讓這起事件有了更黑暗的解釋），他是死於第五元素在半空中為攔截墜落而造成的衝擊。無倫如何，事實都不會改變：山姆．里德與奈爾．柯林斯之間的友誼導致了他的死亡。第五元素沒能救下他。噤默從此改變了遊戲規則。</description></item><item><title>第三章：創建英雄角色</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-heros/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/the-heros/</guid><description>創建英雄角色
#
選擇一個扮演書
#
你在《蒙面少俠》中所創建的角色將會是這個故事中的主角，是你漫畫中的主演。為了確保角色陣容足夠有趣，《蒙面少俠》使用了「扮演書」幫助你創建角色：每一個扮演書都描繪著年輕英雄故事中某個特定角色類型的基本骨架。在核心規則中總共有十個核心扮演書，分別是：「明燈」、「蠻牛」、「不良少年」、「命帶天劫者」、「雙面人」、「傳承者」、「超新星」、「外來者」、「門徒」、和「異變者」。當然，你在別處也能找到其他限定版本和粉絲創作的扮演書。
每個玩家（除了GM之外）都需要在遊戲開始時挑選一個扮演書，並用其來創建自己的角色。每個玩家都必須挑選不同的扮演書，不能重複；這是因為《蒙面少俠》相當注重這些年輕英雄們之間交互的團隊互動，所以為了強化各個角色之間的互動張力，團隊成員都必須獨特且不同。如果有兩個玩家都想要同一個扮演書，那麼GM可以建議他們使用其他相似的扮演書、或讓他們用擲硬幣或丟骰子的方式來處理爭議。
扮演書並不會死死限制你扮演的角色究竟是什麼樣子；它僅僅提供了一個有趣的起點，讓你能設計出各種截然不同的角色、但都能讓其貼合《蒙面少俠》風格和主題。每個扮演書都包裝著一系列它們各自要探討的議題、糾葛、和主題。而最重要的，是你必須樂意於你的選擇。關於更多關於各個扮演書以及其探討議題的說明，請參閱其他章節。
我該怎麼創建我最喜歡的角色？
#
如果你是想著「我想要扮演我最喜歡的漫畫角色，我該怎麼做？」來檢視這些扮演書的話，那麼它們看起來確實可能有些受限。然而，每一本扮演書實際上要比它看上去的還要更加開放。它們為你腦中的沙盒提供了一個框架、描繪出大致的骨架讓你建構出屬於你自己的角色，其他敘事上的具體細節則大部分都留給你自己去詮釋和決定。
扮演書保留了很多彈性：「超新星」扮演書的主題著重在無比強大的力量以及你如何駕馭它──但這並不代表超新星一定得是擁有某種特定超能力的某種特定角色。他可以是有著超強精神念力的變種人；可以是以人類型態呈現，擁有超越宇宙基本法則力量的浩瀚存在；或也可以是一名將成為整個多元宇宙中最強大巫師的年輕女巫。
扮演書主要關係著角色們涉及的故事類型，以及他們很有可能面對的戲劇性問題。如果你對於扮演某個特定類型的角色有某些想法，告訴你的GM跟玩家夥伴們，看看它是否能適用於某個扮演書──事實是，你們有很大機率能找到恰當的處理方式。
拼湊出神翠市的樣貌
#
扮演書的開放性同時意味著你在創建角色時必須填上一些留白的設定。舉例來說，如果你的「超新星」是一名術士，那麼你將會需要補充巫術魔法在神翠市中的定位；如果你的角色是一名變種人，那麼你就會需要回答一些關於變種人是如何融入這座城市的相關問題。
這樣很好！這些規則確保你的角色能夠發揮作用，讓你能夠順利講述他們充滿戲劇性的故事。「關於神翠市」章節的內容應該能提供你足夠的背景框架來回答這些問題。但這之後就全看你的了！你們可以透過填補各種具體的細節和事實來構築出屬於你們自己的，獨一無二的神翠市。而由於《蒙面少俠》和神翠市的主題正是那五花八門，幾乎囊括了所有你能想到的一切的超級英雄漫畫，因此只要團隊裡的每個人都認為你們構築城市的方向是有趣的，那就不會錯了！
瑞奇正準備創建他的角色，因此他首先需要挑選他的扮演書。他想扮演比較經典的角色：那些強大、但不會太古怪的英雄角色。他想像的是一名超級強壯、超級堅韌的傢伙，因此他把範圍縮小到了「蠻牛」、「傳承者」、以及「異變者」。再確認一遍後，他發現「異變者」比他預期的還要更怪異一些，而「蠻牛」聽起來又有點太粗魯或不體面，所以他最後決定選擇了「傳承者」。他特別中意做為「經典英雄傳承中的最新成員」的這個概念，而這也正是「傳承者」扮演書的核心議題。
名稱和外貌
#
現在你選好了你的扮演書！接著該來決定你的名稱和外貌了。這給了你構思角色的一個起點。
你需要決定你的英雄名，然後你可能也需要或想要決定你的真實姓名──如果它和你的英雄名不同的話。對某些角色來說，這兩個可能會是同一個名字──如果你是希臘神祉雅典那在現代的化身，那麼鑒於你完全不是什麼普通人，你自然也就不需要選擇另一個不同的「真實姓名」。然而，其他角色可能就會在他們的英雄身分和他們日常生活之間劃出一條明確的界線──你可能會扮演一位名叫瑪麗亞．莫雷諾的平凡學生，但當她穿上英雄服後，她就成為了超級英雄「夜黑狼」。
GM參考紙提供了一些關於真實姓名和英雄風格名稱的範例，但最終要取什麼名字仍由你做主──在超級英雄故事，那些你覺得最吸引人的名稱才是真正最好的名字。
想一想你的外貌，你在他人眼中是什麼樣子──你會如何表現你自己，你平常的穿著如何，諸如此類。從每一列中選擇所有合適的選項。你也可能會選擇一些不同風格的選項來區分你英雄身分和你在其他時候的外貌。
瑞奇接下來要決定他「傳承者」角色的名稱和外貌。他決定他的角色是個男性，中東人（伊朗裔）。他想像的是一個英俊的年輕人，生於美國，但有著伊朗血統。接下來他挑選了「潮流的服裝」；他認為他的角色在以市民身分行動時會打扮得相當得體。接著，「前任的英雄服」──他角色穿著與前輩英雄相同的基本英雄服，因此這件英雄服會是某種標誌性，相對經典，使用大膽配色和線條的服裝，大概會是彈性纖維織品。在瑞奇的腦海中，這件衣服是以紅色與白色為基底。
最後，他需要為角色挑選名稱。在簡單的查詢研究後，他決定挑選「魯斯塔姆．阿塔爾」做為他角色的真名。至於他的英雄名則取作「神雀 (Huma)」，典故為伊朗神話的不死鳥。
超能力
#
現在來決定你的超能力。超能力是一個相當廣泛的詞彙，泛指所有讓你的角色能擠身超級英雄世界的特殊技能。有些超能力是普通人類標準的特技──比如說奧林匹克等級的體能技巧。其他則可能是荒誕的超常能力，像是控制火焰或是讀心等等。依照你扮演書上的指示選擇相應數量的超能力。有些扮演書對於超能力會有特別的指示，像是「蠻牛」和「門徒」扮演書。按照這些指示決定超能力即可。
你扮演書上的超能力留有不少可以讓你詮釋的空間。舉例來說，「超新星」的超能力上寫著「巫術魔法」，但它並不會告訴你這魔法究竟是什麼樣子、如何運作、或能力極限在哪裡。「外來者」的「完全變形」能力，也不會告訴你它會如何變形、又能夠變身成什麼樣子──它只說明了它是個完全徹底的變形，因此你或許可以將自己的身體整個變成另一個截然不同的形狀，但無法只變化你的面容。在兩場不同的遊戲中，玩家也許分別創建了兩個擁有相同超能力的「傳承者」角色──超級力量、刀槍不入、和飛行──但他們超能力的表現方式卻大不相同：其中一個也許就單純是個堅不可摧、彷彿神一般的人型種族、而另一個則可能會是穿著一套飛行動力裝甲服的科技英雄。
扮演書上的超能力並不會明確規定你究竟能做或不能做什麼：如果你的超能力是超級速度，那它並不會告訴你你究竟能否以每小時600英哩的高速奔馳、能否突破音障、或能否藉著振動你的身體分子來穿牆。它僅僅是讓你能在遊戲開始時對你的角色有一個更清晰的認識，它同時也是一個跳板，協助你釐清你的超能力究竟能合理做到什麼。舉例來說，如果某人的超能力是武術和刀劍技術，那麼他大概就沒辦法以時速600英哩的速度奔馳、突破音障、或藉著振動身體分子來穿牆。
你將會隨著遊玩發展、透過與GM的討論、以及藉著你自己的決定來逐漸發掘你超能力的具體細節。畢竟，最重要的就是「用玩的來看看發生什麼事」！
神雀 是「傳承者」，所以他決定超能力的方式跟其他扮演書會稍微有些不同。在決定神雀的超能力時，瑞奇得先從扮演書的超能力列表中挑選其中一組，再從中劃掉兩個他尚未掌握的能力。他首先挑選了最經典的那組超能力：超級力量、刀槍不入、眼睛雷射、飛行、超級感官。接著他從中劃掉了眼睛雷射跟超級感官。這代表神雀現在擁有超級力量、刀槍不入、和飛行的能力。
瑞奇在考慮是否要讓這些超能力透過某種驚人的型態展現──也許他會在飛行時長出真正的翅膀、或也許當他發揮超級力量時會冒出烈焰──但最終他還是採用了相當經典的表現方式：他無比驚人的強壯，他的身體堅不可摧，而且他能夠在空中翱翔，在身後留下一道黃金色的軌跡。經典！
為什麼沒有那個超能力？
#
你可能會注意到，並不是所有可能的超能力都有被列在扮演書上，尤其每個扮演書各自列出的超能力更是寥寥無幾。你也許會想，為什麼某個超能力沒有被列上去、或者為什麼我們不把超能力的欄位留白，好讓玩家可以自由填寫他們想要的超能力呢？
事情是這樣的。我可以保證每個扮演書列出的超能力在遊戲中都能適當地運作。它們能確實成為你創造有趣角色的跳板，讓你能大概了解你的角色能做到什麼，且最終能恰當地融入每個扮演書所要呈現的主題和風格中。
同時，這些超能力仍然保留了不少模糊解釋的空間，讓你能按你的想法去定義它們。舉例來說，「蠻牛」有著超人般的堅韌、難以置信的強壯、以及獨特的戰鬥技巧。這可能代表著蠻牛有辦法憑意念將自己的肉身化為鋼鐵、也許代表蠻牛有著誇張的自我再生能力、或可能意味著蠻牛能夠讓身軀巨大化──什麼都有可能，只要這些描述符合「堅韌、強壯、且善於戰鬥」的大致描述即可。試著盡可能利用這些模糊空間來打造你心目中的超能力。
然而，如果你還是不想要從既有的超能力選項中挑選、或者你寧可選擇你自己想到的其他能力──你還是可以這麼做！畢竟，我不會跑到你們的遊戲桌旁，在你們不遵照扮演書上的說明時拿直尺抽你們的頭。不過……我沒有辦法保證其他的超能力是否能那麼適合──有些超能力甚至可能會完全違背扮演書所要呈現的重點。舉例來說，讓「蠻牛」擁有像念動力和心靈感應這類萬能且無比實用的能力，可能就會改變蠻牛這個角色定位的性質，讓他變得更像是「超新星」，而非「蠻牛」。讓「明燈」獲得真正強大而有用的超能力，則會完全顛覆這個扮演書的重點；而若你扮演「外來者」卻沒使用那些奇怪或特別的外星能力，也會大幅奪走這個扮演書所要呈現的戲劇魅力。
總而言之，如果你想使用其他不在列表上的超能力，就用吧──最終，這畢竟是屬於你們的遊戲。這個超能力或許仍能很好的運作，而你也仍然能有一場良好的遊戲體驗。只不過使用扮演書上列出的超能力仍然會是你遊玩《蒙面少俠》的最佳選擇。
標籤屬性
#
在《蒙面少俠》中，你會有五個被稱為「標籤數性」的主要數值。每個標籤屬性都代表著你的角色是如何認知他們的自我形象。這些標籤屬性將在遊戲中隨著角色自我認知的變化而改變，這些變化往往直接反映了他人看待你的方式。身為一名年輕英雄，無論好壞，你對自我形象的認知都不只是源自你自己的決定，更會深深受到他人的影響。
這五個標籤屬性分別是：
危險: 視你為強大、有威脅性、血氣方剛、大膽。 當其他人覺得他們應該對你敬而遠之，因為你可能會傷害到他們時，他們對你的認知便會傾向危險。當你相信自己能夠擊倒其他危險的威脅、或當你覺得你自己對他人就是一個威脅時，你對自己的認知便會傾向危險。
古怪: 視你為怪異、不平凡、獨特、充滿力量。 當其他人覺得你很奇怪、跟他們不像、不自然或超乎他們的理解時，他們對你的認知便會傾向古怪。當你接受並擁有能做到他人所不能之事的能力、或當你認為自己不屬於群體和你周遭的世界時，你對自己的認知便會傾向古怪。
救助: 視你為保護者、防禦者、守護者、堅定不搖。 當其他人覺得你高尚、胸懷自我犧牲精神、或有些專橫和愛道德說教時，他們對你的認知便會傾向救助。當你把自己看做是一名殉道者、一名樂意犧牲自我以保護或捍衛他人的人，那麼你對自己的認知便會傾向救助。
優越: 視你為聰穎、有才幹、狡詐、伶俐。 當其他人覺得你是在座最聰明的人、或一個傲慢自我的混蛋時，他們對你的認知便會傾向優越。當你認為自己比其他人還要聰明、或當你清楚知道該說什麼才能讓周圍的人採取你想要他們做的行動時，你對自己的認知便會傾向優越。
平凡: 視你為尋常、普通人、有同情心、善解人意。 當其他人覺得你太普通或無趣、但容易理解且具有同情心時，他們對你的認知便會傾向平凡。當你覺得自己平凡、只是個普通人、毫不特別，並專注在感情和情緒這類凡人瑣事上時，你對自己的認知便會傾向平凡。</description></item><item><title>譯名對照表</title><link>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/notes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/masks-zh-release/docs/rules/notes/</guid><description>譯名對照表
#
人名
#
玩家角色
#
Sureshot : 神射手 Toro : 酷牛姊 Vertex : 頂尖叛客 Grasshopper : 蚱蜢女俠 Dusk : 黃昏 Huma : 神雀 Fission : 裂變俠 Skysong : 天樂女 Hornet : 胡蜂女 Rex : 雷克斯 英雄
#
Bryce Brilliant : 輝煌布萊斯 Champion : 英勇俠 Golden Girl : 黃金女孩 Mantis : 螳螂女 The Cast-Iron Man : 鑄鐵人 The Haunt : 鬼影 Silver Savior : 白銀救星 Warpstar : 曲星 Wayfinder : 尋道者 反派
#
Arcknife : 電弧刀手 Aquaria : 水魄女 Blue Hydra : 湛藍海德拉 Blood Opal : 血腥歐泊 Captain Coldheart : 寒心上尉 Carlo the Assassin : 刺客凱洛 Cygnus : 天鵝座 Deadly Devil : 致命魔鬼 Doctor Chaotix : 混亂博士 Dominus : 至尊魔主 Dread Queen : 恐怖女王 Fanboy : 狂粉男孩 Farlander : 外境怪客 Gorfomoth : 葛戈魔斯 Ilijah Intrepid : 以利亞．因特毗 Kalka the Bloodhewn : 血鑿之卡爾卡 La Espada : 魔劍少女 Lady Faust : 浮士德女士 Lightning Streak : 落雷人 Magus Everard : 魔導師艾弗瑞 Nano : 奈微小子 Overbrain : 超腦博士 Power Sink : 吸能怪 Rosa Rook : 羅莎．盧克 Sablestar : 黑貂星 Satin : 薩汀 Scarlet Songbird : 猩紅鳴鳥 Shell : 鋼殼 Source Code : 源碼駭客 Spider : 蜘蛛老大 Stone Titan : 岩石泰坦 Teacher : 「老師」 Technatrix : 科技游蛇 Tectonic Prime : 原初機構 Tentacular Doom : 觸手末日怪 Troll : 巨魔 Ursa : 烏爾莎(大熊座) Vanquish : 征服者 White Cobra : 白色眼鏡蛇 組織
#
A.</description></item></channel></rss>